{"heurist":{"records":[{"rec_ID":"342","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"342 \nPlafond de la deuxi\u00e8me chambre des Requ\u00eates du Palais","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-14 12:03:27","rec_Modified":"2023-02-14 13:16:02","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"109","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/sites\/default\/files\/styles\/pm_notice\/public\/atoms\/images\/CAR\/lpdp_76255-2.jpg?itok=cR8AvsdL","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"21be5622f3336e7b09aa171bb08dcd615ca6715a","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-02-14 12:04:50","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"21be5622f3336e7b09aa171bb08dcd615ca6715a"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1688","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1688","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"341","type":"101","title":"341 Palais de la Cit\u00e9 Deuxi\u00e8me chambre des Requ\u00eates du Palais","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le Triomphe de la Justice encourageant les Arts, entour\u00e9e de la Prudence et de la Force, surmont\u00e9e de trois Victoire tenant des couronnes de lauriers, et encadr\u00e9e de deux Amours tenant le miroir de la V\u00e9rit\u00e9, et d'Hercule chassant la Discorde et la Calomnie","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Double m\u00e9daillons (Neptune, tritons, n\u00e9r\u00e9ides, Hercule tuant Cacus, V\u00e9nus sur son char)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Captifs en grisaille","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"M\u00e9daillons en grisaille : Jugement de Salomon ; Jugement dernier ; Tribut de saint Pierre (ou Denier de C\u00e9sar) ; Le Christ et la femme adult\u00e8re","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Lunettes : L'Abondance couronn\u00e9e par deux Amours et entour\u00e9e de Flore et C\u00e9r\u00e8s ; La Paix couronn\u00e9e de lauriers enflammant les embl\u00e8mes de l'Hypocrisie et de la S\u00e9dition ; All\u00e9gories de la Peinture, la Sculpture et la Musique ; All\u00e9gories de la Cosmographie, la G\u00e9om\u00e9trie, l'Eloquence, la Lecture et l'Ecriture","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Boullogne, Bon (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Chambre des Requ\u00eates du Palais","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2909823","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"528","termLabel":"Unknown","termConceptID":"2-528","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9596","termLabel":"Histoire ancienne \/ Antike Geschichte","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9601","termLabel":"Religion \/ Religion","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9688","termLabel":"Sculpture feinte","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9633","termLabel":"Citation \/ Zitat","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1176,"value":"9640","termLabel":"Latin \/ Latein","fieldName":"Inscription langue \/ Inschrift Sprache","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Quatre grandes fen\u00eatres sur le mur est","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la deuxi\u00e8me chambre des Requ\u00eates du Palais","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Triomphe de la Justice","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9714","termLabel":"Autre","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"341","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"341 Palais de la Cit\u00e9 Deuxi\u00e8me chambre des Requ\u00eates du Palais","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-14 11:52:20","rec_Modified":"2023-02-14 12:56:13","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"340","type":"66","title":"340\nPalais de la Cit\u00e9","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9491","termLabel":"Grand'chambre - institution \/ grand\u2019 chambre","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Deuxi\u00e8me chambre des Requ\u00eates du Palais","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"2","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"11","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Anonyme (XIIIe si\u00e8cle)","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"XIIIe si\u00e8cle","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"XIIIe si\u00e8cle","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Salle \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 sud du 2e \u00e9tage du \"logis du roi\" (XIIIe si\u00e8cle, sur\u00e9lev\u00e9 sous Jean II le Bon). Les magistraits si\u00e9geaient le long du c\u00f4t\u00e9 sud.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Deuxi\u00e8me chambre des Requ\u00eates du Palais","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"340","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"340\nPalais de la Cit\u00e9","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-14 11:08:18","rec_Modified":"2023-02-14 12:12:40","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Palais de la Cit\u00e9","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Le Palais","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"2 boulevard du Palais, Paris, 75001","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9480","termLabel":"Palais de Justice \/ Gerichtsgeb\u00e4ude","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1094,"value":"Abritait les cours souveraines (cour des Monnaies, cour des Aides, cour des Comptes), le Parlement de Paris, les organes judiciaires (Chambre des Enqu\u00eates, des Requ\u00eates)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q2047247","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.856389","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.345556","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"338","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"338 \nPlafond de la Galerie","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-14 10:28:53","rec_Modified":"2023-02-14 11:27:37","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"La Galerie fut d\u00e9truite enti\u00e8rement en 1870: elle n'est plus connue que par la copie des fr\u00e8res Balze.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1646","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1649","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"337","type":"101","title":"337 H\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re Galerie de l'h\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9570","termLabel":"Fresque \/ Fresko","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"A. Gady, 'L'h\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re. M\u00e9tamorphoses d'une demeure\", 2004 (Place des Victoires. Histoire, architecture, soci\u00e9t\u00e9), p. 219","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Perrier, Fran\u00e7ois","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis Ph\u00e9lypeaux, seigneur de La Vrilli\u00e8re","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux finances, pr\u00e9v\u00f4t des ordres du roi, mari\u00e9 \u00e0 Marie Particelli (fille du riche surintendant des Finances, Michel Particelli ; la jeune femme fut dot\u00e9e de 300 000 livres)","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Contrat pass\u00e9 le 5 mai 1646 \u00e0 l'h\u00f4tel La Vrilli\u00e8re en pr\u00e9sence du secr\u00e9taire d'\u00e9tat","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Thuillier, 1993, Revue de l'Art, 99, p. 9-28","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. Gady, 2004, p. 215-233.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"pr\u00e9cise car l'on poss\u00e8de le march\u00e9 sign\u00e9 le 5 mai 1646 moyennant 9000 livres (Arch. nat., VII, 35)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"pr\u00e9cise car correspond \u00e0 la mort du peintre","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q82566","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Perrier, Fran\u00e7ois","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q82566","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q3262263","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"six fen\u00eatres donnant sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la Galerie","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Apollon et les quatre \u00e9l\u00e9ments","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9711","termLabel":"Homme d'\u00e9tat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"337","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"337 H\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re Galerie de l'h\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-10 15:47:05","rec_Modified":"2023-02-14 09:59:46","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"336","type":"66","title":"336\nH\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9504","termLabel":"Cabinet - galerie - collections peinture - antiques \/ Kabinet, Galerie, Malereisammlung","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie de l'h\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"40","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"6,5","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"8","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du premier \u00e9tage qui \u00e9tait compl\u00e9t\u00e9 sur le jardin par une longue aile renfermant la galerie","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9596","termLabel":"Histoire ancienne \/ Antike Geschichte","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Romulus et R\u00e9mus recueillis par Faustulus (Pierre de Cortone)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Camille livre le ma\u00eetre d'\u00e9cole de Fal\u00e9ries \u00e0 ses \u00e9coliers (Nicolas Poussin)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Hersilie s\u00e9parant Romulus et Tatius (Le Guerchin)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"La mort de Cl\u00e9op\u00e2tre (Alessandro Turchi)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"L'Enl\u00e8vement d'H\u00e9l\u00e8ne par P\u00e2ris (Guido Reni)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"La Sibylle de Tibur annon\u00e7ant \u00e0 Auguste la naissance du Christ (Pierre de Cortone)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Coriolan suppli\u00e9 par sa m\u00e8re (Le Guerchin)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"C\u00e9sar remet Cl\u00e9op\u00e2tre sur le tr\u00f4ne d'Egypte (Pierre de Cortone)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Les Adieux de Caton d'Utique \u00e0 son fils (Le Guerchin)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"L'Empereur Auguste ordonne de fermer les portes du temple (Carlo Maratta)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"96C(ROMULUS)124","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Mansart, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1635","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1650","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Mignot, 2016, p. 82-83","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Manas, 2018, p. 93","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q313701","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9696","termLabel":"Reconstruit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"336","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"336\nH\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-10 14:48:00","rec_Modified":"2023-02-10 14:51:09","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel de La Vrilli\u00e8re","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"1-3 rue La Vrilli\u00e8re, Paris, 75001","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q3448693","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"2.34019","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"48.8655","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"334","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"334 H\u00f4tel de Fieubet \"Salle\" de l'histoire de Tobie","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-09 16:04:45","rec_Modified":"2023-02-10 13:50:01","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-09","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"333","type":"66","title":"333\nH\u00f4tel de Fieubet","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"\"Salle\" de l'histoire de Tobie","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Suite de pi\u00e8ces pour Monsieur Fieubet (une salle peinte, une chambre et une anti-chambre)","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9601","termLabel":"Religion \/ Religion","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"L'histoire de Tobie","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"71T7","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Chamois, Charles (peut-\u00eatre auteur des plans)","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Fontenay, Bertrand de","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1646*","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1646","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"On sait gr\u00e2ce \u00e0 Florent Le Comte que Le Sueur d\u00e9cora \"une salle peinte, plus sa chambre et son antichambre\" (1700, Florent Le Comte, III, p. 96). On ne sait pas toujours o\u00f9 situer les oeuvres de Le Sueur.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"A. Gady, Le Marais. Guide historique et architectural, 2002, p. 90","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"A. Gady, Le Marais. Guide historique et architectural, 2002, p. 90","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"\"Salle\" de l'histoire de Tobie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q20947166","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"\u00c0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"335","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"335 \nPlafond d'une salle de l'h\u00f4tel de Fieubet","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-09 16:27:46","rec_Modified":"2023-02-10 13:49:14","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-09","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"106","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/images.navigart.fr\/1000\/5C\/86\/5C86001.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"c3e6daa048b6b7370534f6aae529a1ff34662c71","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-02-10 13:30:17","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"c3e6daa048b6b7370534f6aae529a1ff34662c71"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"107","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.hermitagemuseum.org\/wps\/wcm\/connect\/35dc0b8f-b668-4df6-b35c-d66a01f9f9b8\/L_WOA_IMAGE_1.jpg?MOD=AJPERES&42b6548c-cd52-4200-8fee-b57f7424e4eb","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"5d0cd40b60db06a90b028f9169d90b0f3f0cab56","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-02-10 13:34:59","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"5d0cd40b60db06a90b028f9169d90b0f3f0cab56"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"108","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.rct.uk\/sites\/default\/files\/styles\/rctr-scale-1300-500\/public\/collection-online\/9\/a\/867791-1551781356.jpg?itok=PujhHIOv","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"a1140491cc9a9b09ffd7f19c47bf8201ae210234","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-02-10 13:35:47","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"a1140491cc9a9b09ffd7f19c47bf8201ae210234"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"71T","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1645","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1648","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"334","type":"101","title":"334 H\u00f4tel de Fieubet \"Salle\" de l'histoire de Tobie","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"L'Ange Rapha\u00ebl quittant Tobie et sa famille","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"71T792","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9577","termLabel":"Huile sur bois \/ \u00d6l auf Holz","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Le Retour de Tobie","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"71T7","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"M\u00e9rot, 2000, p. 217","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Gaspard II de Fieubet  (1577-1647)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Tr\u00e9sorier de l'\u00c9pargne et conseiller d'\u00c9tat","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Le premier tableau qui se trouve sans doute au centre du plafond : L'Ange Rapha\u00ebl r\u00e9v\u00e8le sa v\u00e9ritable nature \u00e0 Tobie et sa famille et s'\u00e9l\u00e8ve au ciel (Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Grenoble, 1647, inv. 181)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Le retour de Tobie (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, RF 1938-78)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"\u00c9tude dessin\u00e9e pour l'ange Rapha\u00ebl, Craie noire et blanche avec des traces de gouache blanche sur papier verg\u00e9 ancien de couleur beige clair, lignes d'encadrement \u00e0 l'encre noire, pos\u00e9es sur papier verg\u00e9 ancien de couleur cr\u00e8me,  22.4 \u00d7 30 cm, vers 1645, inv. 1984.591, Harvard Art Museun","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"\u00c9tude dessin\u00e9e d'Eustache Le Sueur, Tobit donnant une s\u00e9pulture \u00e0 ses correligionnaires, lavis gris et pierre noire sur papier, INV 30654, Recto. Cette composition faisait partie de l'histoire de Tobie, peinte par Le Sueur chez M. de Fieubet, tr\u00e9sorier de l'\u00e9pargne pour la d\u00e9coration de la maison de la rue de Lions, proche de l'Arsenal, tableau actuellement d\u00e9truit ou \u00e9gar\u00e9.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"\u00c9tude dessin\u00e9e d'Eustache Le Sueur, L'Ange quittant Tobie et sa famille, Windsor Royal Collection, inv. 6168 (\u00e9tude pr\u00e9paratoire pour le tableau de Grenoble)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"\u00c9tude dessin\u00e9e d'ensemble d'Eustache Le Sueur, Hermitage Museum, pinceau et lavis gris sur une esquisse \u00e0 la craie noire, \u041e\u0420-5677","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"\u00c9tude dessin\u00e9e pour le vieux Tobie prostern\u00e9 ? pierre noire, avec rehauts de blanc, sur papier gris-beige, Hermitage Museum, inv. 14526 (non num\u00e9ris\u00e9)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint Georges, 1690, p. 157","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Florent Le Comte, 1700, III, p. 96","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. M\u00e9rot, 2000, p. 217-220","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9601","termLabel":"Religion \/ Religion","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"On conna\u00eet La Nuit des noces de Tobie et de Sara qui participait au d\u00e9cor de la chemin\u00e9e (Paris, collection de la banque Paribas) ; ainsi qu'un dessin repr\u00e9sentant L'Ange exterminateur poursuit les soldats de Sennach\u00e9rib (dessin du Louvre cabinet des dessins)","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9683","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"\u00c0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond d'une salle de l'h\u00f4tel de Fieubet","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire de Tobie","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9711","termLabel":"Homme d'\u00e9tat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"310","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"310 H\u00f4tel de Sully Chambre de la duchesse de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:28:30","rec_Modified":"2023-02-09 20:02:54","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"95","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/old.monuments-nationaux.fr\/rtefiles\/images\/iip\/plan2.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"3087c7a853377c353c153e24673e96f8fe097fc2","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:30:27","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"3087c7a853377c353c153e24673e96f8fe097fc2"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"307","type":"66","title":"307\nH\u00f4tel de Sully","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"94","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i0.wp.com\/www.proantic.com\/magazine\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/hjuiu.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"58332c4385b298ca78642c75233eac86fbb8aa5b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:29:31","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"58332c4385b298ca78642c75233eac86fbb8aa5b"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre de la duchesse de Sully","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"8,8* (dont 2,2* pour l'alc\u00f4ve)","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"5,5* (et 3,3* de large pour l'alc\u00f4ve)","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la duchesse de Sully","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Vases de fleurs","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lambert, Simon (?)","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Goswin, G\u00e9rard (P) (?)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre de la duchesse de Sully","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q116517714","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q52154052","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"309","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"309 H\u00f4tel de Sully Antichambre de la duchesse de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:14:41","rec_Modified":"2023-02-09 20:02:35","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"93","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/old.monuments-nationaux.fr\/rtefiles\/images\/iip\/plan2.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"0f0427de7267fda7888eed63f1101be542d1046a","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:18:42","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"0f0427de7267fda7888eed63f1101be542d1046a"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"307","type":"66","title":"307\nH\u00f4tel de Sully","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"92","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i1.wp.com\/www.proantic.com\/magazine\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/hjku.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"f6ea6b2ff0e4de4edada92fd5701f8095a47623e","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:15:23","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"f6ea6b2ff0e4de4edada92fd5701f8095a47623e"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Antichambre de la duchesse de Sully","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"5,5*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"4,4*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la duchesse de Sully","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9602","termLabel":"Paysage \/ Landschaft","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Paysages","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lambert, Simon (?)","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Anonyme","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Antichambre de la duchesse de Sully","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q116517714","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"333","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"333\nH\u00f4tel de Fieubet","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-09 14:59:22","rec_Modified":"2023-02-09 15:50:01","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel de Fieubet","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel de Fieubet","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"10 rue des Lions Saint-Paul, Paris, 75004","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-09","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q38571305","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"2.3622","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"48.848","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"325","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"325 H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re Grande Salle de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-03 12:12:42","rec_Modified":"2023-02-09 13:50:36","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"318","type":"66","title":"318\nH\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9494","termLabel":"Pi\u00e8ce de r\u00e9ception \/ Audienzzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grande Salle de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Premier \u00e9tage de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9523","termLabel":"Tapisserie \/ Tapisserie","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9601","termLabel":"Religion \/ Religion","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"La Cr\u00e9ation du monde (trois grandes pi\u00e8ces de tapisserie haute lisse)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"71A","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1656","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"L'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 entretenu au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle ; travaux de r\u00e9fection de la toiture en 1982","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"(achat de l'h\u00f4tel par l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re date de 1652) Dates fournies par A. Cojannot dans son article \"L'image sociale d'un architecte du roi au temps de Louis XIV. \u00c0 propos d'un portrait et des armoiries de Fran\u00e7ois Le Vau\", in Fort docte aux lettres et en l'architecture (dir. A. Gady), 2019, p. 542","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"(achat de l'h\u00f4tel par l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re date de 1652) Dates fournies par A. Cojannot dans son article \"L'image sociale d'un architecte du roi au temps de Louis XIV. \u00c0 propos d'un portrait et des armoiries de Fran\u00e7ois Le Vau\", in Fort docte aux lettres et en l'architecture (dir. A. Gady), 2019, p. 542","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grande Salle de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q3085130","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"326","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"326 \nPlafond de la grande salle de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-03 12:20:23","rec_Modified":"2023-02-09 13:44:51","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Selon Sauval : \"[la salle est] couverte d'un plafonds \u00e0 l'Italienne, ou d'une voute garnie d'avances & de renfoncements ass\u00e9s mal ordonn\u00e9 : ce plafonds compos\u00e9 d'un seul compartiment, est charg\u00e9 d'un grand rond dans le milieu, & couronne tout ce grand Salon, dont il augmenteroit la grandeur & la Majest\u00e9 par son \u00e9tendue extraordinaire, s'il avoit \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 plus avant dans le second \u00e9tage\"","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"94C1131","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1656*","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"325","type":"101","title":"325 H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re Grande Salle de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Jugement de Paris","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94C1131","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9561","termLabel":"Concave compartiment\u00e9 \/ Gew\u00f6lbe, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"D\u00e9cor en stuc et en or par Houzeau de grosses grappes de raisin","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Dans les angles, on trouve des termes feints en stuc qui semblent \u00eatre de ronde-bosse","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"On peut rapprocher la datation de ce d\u00e9cor du contrat entre Le Brun et l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re qui pr\u00e9voit le d\u00e9cor des autres pi\u00e8ces (31 d\u00e9cembre 1652)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Dorigny, Michel (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Tortebat, Fran\u00e7ois (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Barbier, Louis (abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Premier aum\u00f4nier de Madame, duchesse d'Orl\u00e9ans, ma\u00eetre de l'oratoire de Monsieur, il est en 1645 chancelier et garde des Sceaux du roi. En 1655, il est \u00e9v\u00eaque de Langres.","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"H. Sauval, 1724, t. III, p. 21-24 (d\u00e9crit avec une certaine pr\u00e9cision et non sans critiques, les travaux men\u00e9s par l'abb\u00e9)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"Cette pi\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 scind\u00e9e en deux au milieu du XVIIIe si\u00e8cle et rien n'a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 de son d\u00e9cor. Les autres pi\u00e8ces sont mieux connues car elles ont \u00e9t\u00e9 remont\u00e9es au mus\u00e9e Carnavalet","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Pons, 1995, p. 161-172","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3309511","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q21638792","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Les murs de la grande salle \u00e9taient tendus de velours amarante, rebrod\u00e9 de soie et d'argent ; le m\u00eame velours recouvrant les si\u00e8ges","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9683","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Houzeau, Jacques (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Van Obstal, G\u00e9rard (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q15967193","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q673573","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q3261176","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Quatre fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9 (qui donnent sur la grande place)","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la grande salle de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Jugement de P\u00e2ris","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9712","termLabel":"Pr\u00e9lat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"322","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"322 H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re Grande Chambre de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-03 11:19:52","rec_Modified":"2023-02-09 13:43:13","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"318","type":"66","title":"318\nH\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grande Chambre de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"7.3*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"6.3*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"5.1*(dimensions sujettes \u00e0 caution car prises au mus\u00e9e Carnavalet)","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Premier \u00e9tage de l'h\u00f4tel de la rivi\u00e8re donnant sur la grande place","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Comme dans le cabinet, toutes les surfaces \u00e9taient peintes: portes, volets, manteau de chemin\u00e9e, lambris","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1656","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"L'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 entretenu au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle ; travaux de r\u00e9fection de la toiture en 1982.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"(achat de l'h\u00f4tel par l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re date de 1652) Dates fournies par A. Cojannot dans son article \"L'image sociale d'un architecte du roi au temps de Louis XIV. \u00c0 propos d'un portrait et des armoiries de Fran\u00e7ois Le Vau\", in Fort docte aux lettres et en l'architecture (dir. A. Gady), 2019, p. 542","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"(achat de l'h\u00f4tel par l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re date de 1652) Dates fournies par A. Cojannot dans son article \"L'image sociale d'un architecte du roi au temps de Louis XIV. \u00c0 propos d'un portrait et des armoiries de Fran\u00e7ois Le Vau\", in Fort docte aux lettres et en l'architecture (dir. A. Gady), 2019, p. 542","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre \u00e0 alc\u00f4ve de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Calculs approximatifs r\u00e9alis\u00e9s au mus\u00e9e Carnavalet","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q3085130","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"323","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"323 \nPlafond de la grande chambre de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-03 11:21:32","rec_Modified":"2023-02-09 13:42:08","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Selon I. D\u00e9rens, l'alc\u00f4ve \u00e9tait \u00e9galement tr\u00e8s orn\u00e9e, de peintures au plafond et de lambris dans tout son pourtour.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-02-09","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"104","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.carnavalet.paris.fr\/sites\/default\/files\/styles\/1200x\/public\/2021-01\/carnavalet_boiseries_6728_bd.jpg?itok=9Z0ZbH0V","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"12192487fdb49cb4555452698fe1707b1156fb2e","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-02-03 11:48:18","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"12192487fdb49cb4555452698fe1707b1156fb2e"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92D192","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1656*","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"322","type":"101","title":"322 H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re Grande Chambre de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apoth\u00e9ose de Psych\u00e9 (Psych\u00e9 accueillie par Jupiter, V\u00e9nus et Mars)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92D19218","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Muses s'appr\u00eatent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer l'union de leurs chants","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les aventures de Psych\u00e9 sont cont\u00e9es dans quatre tableaux rapport\u00e9s au centre des pans de la voussure : quatre sc\u00e8nes qui suivent le moment o\u00f9, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d'avoir d\u00e9sob\u00e9i \u00e0 son \u00e9poux et pensant l'avoir perdu, la jeune femme se jette dans la rivi\u00e8re qui la sauve en la d\u00e9posant sur la berge : Psych\u00e9 est consol\u00e9e par le dieu Pan (sur un grand c\u00f4t\u00e9) ; elle sollicite la protection de C\u00e9r\u00e8s contre la vengeance de V\u00e9nus et implore ensuite Junon (sur les deux petits c\u00f4t\u00e9s) ; enfin elle trie le grain (premi\u00e8re \u00e9preuve r\u00e9sumant toutes celles que V\u00e9nus lui impose)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D4","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D192141","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D192161","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D192162","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D192171","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady, (exp. Le Brun au Louvre Lens) 2016, p. 185","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Barbier, Louis (abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Premier aum\u00f4nier de Madame, duchesse d'Orl\u00e9ans, ma\u00eetre de l'oratoire de Monsieur, il est en 1645 chancelier et garde des Sceaux du roi. En 1655, il est \u00e9v\u00eaque de Langres.","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Jennifer Montagu a identifi\u00e9 plusieurs dessins en rapport avec ce d\u00e9cor","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"(Arch. nat., Minutier Central, XII, 101, 1652, 31 d\u00e9cembre) Sur le devis du 31 d\u00e9cembre 1652, on pr\u00e9voit pour la grande chambre : \" au milieu du plafond un tableau de neuf \u00e0 dix pieds suivant un dessin qui sera montr\u00e9 par l'entrepreneur\" ; sur les voussures doivent prendre place, aux angles, huit figures de coloris, imitant donc le naturel \" repr\u00e9sentant quelques vertus accompagn\u00e9es de petits amours\" et au centre des c\u00f4t\u00e9s, \"quatre tableaux ou bas-reliefs selon que l'on le jugera pour le mieux\"","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"Les d\u00e9cors sont plac\u00e9s dans le mus\u00e9e Carnavalet depuis 1878. Plusieurs campagnes de restauration ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour rendre tout leur \u00e9clat aux diff\u00e9rentes parties peintes, sculpt\u00e9es et dor\u00e9es qui composent le d\u00e9cor. Derni\u00e8re campagne de restauration en 2005 : \u00abLes nombreux accidents, d\u00e9formations, lacunes survenus lors de la d\u00e9pose et du remontage des d\u00e9cors au XIXe si\u00e8cle, un encrassement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, le vieillissement des restaurations anciennes, n\u00e9cessitaient une restauration d'envergure\u00bb. Transposition en 1924 de la toile et d\u00e9p\u00f4t des repeints sur les voussures (restaurations tr\u00e8s interventionnistes au XIXe si\u00e8cle)","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Wilhelm, 1963, p. 1-19 (\"D\u00e9corations de Charles Le Brun \u00e0 l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re\", Bulletin du Mus\u00e9e Carnavalet)","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Schnapper, 1994, p. 164-166","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Pons, 1995, p. 161-172","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, (exp. Le Brun au Louvre Lens) 2016, p. 182-185 (cat. 66)","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Estimation compte-tenu du contrat pass\u00e9 avec Charles Le Brun (31 d\u00e9cembre 1652, Arch. nat.,  XII, 101)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Les march\u00e9s pass\u00e9s avec Le Brun permettent d'appr\u00e9cier l'exceptionnel accord entre un nouveau programme d\u00e9coratif complet et un ensemble de tableaux de chevalet, dont la mise en place \u00e9tait pr\u00e9vu tant sur le corps de lambris que sur les portes et chemin\u00e9es","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q3261176","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux fen\u00eatres \u00e0 l'est donnant sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1190,"value":"Nombre de dessins ex\u00e9cut\u00e9s par Le Brun pour les plafonds de la chambre et du cabinet de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9utilis\u00e9s dans les d\u00e9cors de l'h\u00f4tel Lambert, ceux de Vaux-Le-Vicomte et la tapisserie d'Endymion.","fieldName":"Citation d'un motif visuel dans un autre plafond","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la grande chambre de l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire de Psych\u00e9","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9712","termLabel":"Pr\u00e9lat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"321","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"321 \nPlafond du cabinet dor\u00e9 de l'h\u00f4tel La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-03 10:55:58","rec_Modified":"2023-02-09 13:22:04","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"105","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/sites\/default\/files\/styles\/pm_notice\/public\/atoms\/images\/CAR\/carp0788_1.jpg?itok=80IFpWfS","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"010780b34dfb307a96c8c3b46f186523e5b778e3","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-02-03 15:02:25","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"010780b34dfb307a96c8c3b46f186523e5b778e3"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B371","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1656*","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"319","type":"101","title":"319 H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re Cabinet dor\u00e9 de l'h\u00f4tel La Rivi\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le soleil est plac\u00e9 au centre, \u00e0 demi endormi sur son char, il semble \u00e9loign\u00e9 de la terre \u00e0 perte de vue : la Nuit, le Point-du-jour, Pan, Flore, la Ros\u00e9, l'Aurore et d'autres figures grandes comme nature","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B371","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La premi\u00e8re heure du jour","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Nuit","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23R110","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23R140","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Estimation compte-tenu du contrat et devis de Charles Le Brun (31 d\u00e9cembre 1652, Arch. nat.,  XII, 101)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Barbier, Louis (abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Premier aum\u00f4nier de Madame, duchesse d'Orl\u00e9ans, ma\u00eetre de l'oratoire de Monsieur, il est en 1645 chancelier et garde des Sceaux du roi. En 1655, il est \u00e9v\u00eaque de Langres.","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"L'abb\u00e9 Louis Barbier de La Rivi\u00e8re passe march\u00e9 avec Le Brun le 31 d\u00e9cembre 1652 (Arch. nat., Minutier Central, XII, 101) pour la d\u00e9coration de la chambre et du cabinet de son h\u00f4tel place Royale suivant le devis attach\u00e9, moyennant 10 000 livres","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"H. Sauval, 1724, t. III, p. 21-24 (d\u00e9crit avec une certaine pr\u00e9cision et non sans critiques, les travaux men\u00e9s par l'abb\u00e9)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"Les d\u00e9cors sont plac\u00e9s dans le mus\u00e9e Carnavalet depuis 1878.  Plusieurs campagnes de restauration ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour rendre tout leur \u00e9clat aux diff\u00e9rentes parties peintes, sculpt\u00e9es et dor\u00e9es qui composent le d\u00e9cor. Derni\u00e8re campagne de restauration en 2005 : \u00abLes nombreux accidents, d\u00e9formations, lacunes survenus lors de la d\u00e9pose et du remontage des d\u00e9cors au XIXe si\u00e8cle, un encrassement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, le vieillissement des restaurations anciennes, n\u00e9cessitaient une restauration d'envergure\u00bb","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Wilhelm, 1963, p. 1-19 (\"D\u00e9corations de Charles Le Brun \u00e0 l'h\u00f4tel de La Rivi\u00e8re\", Bulletin du Mus\u00e9e Carnavalet)","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Schnapper, 1994, p. 164-166","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Pons, 1995, p. 161-172","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Les murs \u00e9taient brillants de dorure. Les march\u00e9s pass\u00e9s avec Le Brun permettent d'appr\u00e9cier l'exceptionnel accord entre un nouveau programme d\u00e9coratif complet et un ensemble de tableaux de chevalet (Le Brun et son \u00e9quipe devaient ajouter \u00e0 toutes les bordures des tableaux fournis par l'abb\u00e9 \"des ornements de coloris pour rapporter au reste\"","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Van Obstal, G\u00e9rard (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q673573","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q3261176","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"deux fen\u00eatres donnant sur la place garnies d'un balcon d\u00e8s cette \u00e9poque bien qu'on ne trouve pas de demande adress\u00e9e au bureau des finances","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du cabinet dor\u00e9 de l'h\u00f4tel La Rivi\u00e8re","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Lever de l'Aurore dit aussi Apollon et les Heures","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9712","termLabel":"Pr\u00e9lat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"319","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"319 H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re Cabinet dor\u00e9 de l'h\u00f4tel La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-02 09:18:56","rec_Modified":"2023-02-09 13:16:14","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"318","type":"66","title":"318\nH\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet dor\u00e9 de l'h\u00f4tel La Rivi\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"7*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"6,5*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"5.10* (calcul\u00e9 au mus\u00e9e Carnavalet donc dimensions sujettes \u00e0 caution)","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Premier \u00e9tage de l'h\u00f4tel de la Rivi\u00e8re","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9661","termLabel":"Stuc : imitation marbre \/ Stuckmarmor","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"D\u00e9cor de lambris bas et de pilastres composites entre lesquels \u00e9taient plac\u00e9s des tableaux que \"l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re a fait venir de Rome lui-m\u00eame et dont on ne fait pas trop de cas\" (Sauval)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1656","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"L'h\u00f4tel a \u00e9t\u00e9 entretenu au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle ; travaux de r\u00e9fection de la toiture en 1982","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"(achat de l'h\u00f4tel par l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re date de 1652) Dates de l'am\u00e9nagement des appartements fournies par A. Cojannot dans son article \"L'image sociale d'un architecte du roi au temps de Louis XIV. \u00c0 propos d'un portrait et des armoiries de Fran\u00e7ois Le Vau\", in Fort docte aux lettres et en l'architecture (dir. A. Gady), 2019, p. 542","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"(achat de l'h\u00f4tel par l'abb\u00e9 de La Rivi\u00e8re date de 1652) Dates fournies par A. Cojannot dans son article \"L'image sociale d'un architecte du roi au temps de Louis XIV. \u00c0 propos d'un portrait et des armoiries de Fran\u00e7ois Le Vau\", in Fort docte aux lettres et en l'architecture (dir. A. Gady), 2019, p. 542","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet dor\u00e9 de l'h\u00f4tel La Rivi\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Calculs approximatifs r\u00e9alis\u00e9s au mus\u00e9e Carnavalet","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q3085130","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"329","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"329 \nPlafond d'une chambre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-07 17:06:14","rec_Modified":"2023-02-09 13:01:21","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-07","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-02-09","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1650","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1652","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"328","type":"101","title":"328 H\u00f4tel de Castille ou h\u00f4tel de Nouveau Chambre","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon quittant Th\u00e9tis ?","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9701","termLabel":"Stucs blancs","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9702","termLabel":"Stucs dor\u00e9s","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Triomphe de Th\u00e9tis (bas-relief peint)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Enl\u00e8vement de Proserpine (bas-relief peint)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"M\u00e9tamorphose du jeune Stellion chang\u00e9 en l\u00e9zard (bas-relief peint)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"91B122","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92N1231","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady, 2009, p. 304-308","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Nouveau, J\u00e9r\u00f4me de","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Seigneur de Fromont, grand ma\u00eetre des courriers et surintendant g\u00e9n\u00e9ral des postes, louages et relais de France. En 1654, il re\u00e7oit la charge commandeur et grand tr\u00e9sorier des ordres royaux de Saint-Michel et du Saint-Esprit","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Charles Le Brun, Apollon quittant Th\u00e9tis, 1650-1652, huile sur toile, 102 x 132 cm, Dublin, National Gallery, 4197","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Charles Le Brun, Apollon quittant Th\u00e9tis, 1650-1652, pierre noire et rehauts de craie blanche, 41,7 x 44,7 cm, Rouen, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 975-4-647","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Un march\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral fut pass\u00e9 entre Le Brun et Nouveau le 3 ao\u00fbt 1650 (publi\u00e9 par H. Jouin, 1889, doc. V, p. 676-677) et pr\u00e9voyait que tous les ouvrages fussent achev\u00e9s pour la fin novembre suivant, terme repouss\u00e9 au 15 d\u00e9cembre au plus tard par une clause subsidaire.","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Second march\u00e9, en date du 27 ao\u00fbt 1650 (Arch. nat., Min. centr., XII, 95), Le Brun, qui avait entrepris en son seul nom toute la peinture de la pi\u00e8ce, tant plafond et voussures que lambris, volets, portes et chemin\u00e9e, d\u00e9l\u00e9gua enseuiye l'ornementation et la dorure au ma\u00eetre peintre Guillaume Guignard","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint Georges (Conf\u00e9rences de l'Acad\u00e9mie..., t. II, 2008, vol. 2, p.  519)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Germain Brice indique en parlant de cette maison : \"dans une des pi\u00e8ces qui donnent sur la cour, on verra un plafond peint par Le Brun, que ce grand peintre fit peu d'ann\u00e9es apr\u00e8s son retour de Rome (Brice, 1752, t. II, p. 215)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"J. Montagu, 1980, p. 42-44","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"I. D\u00e9rens, 1996, p. 334","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, 2009, p. 304-308","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. Cojannot, 2012, p. 241-244","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"D\u00e9cor par Guignard au niveau de l'entablement, de la chemin\u00e9e, des portes et placard et des volets","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9683","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Guignard, Guillaume (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"\u00c0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q94821465","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9 donnant sur la cour","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond d'une chambre","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"\"Le Soleil levant, avec toutes les circonstances dont l'histoire po\u00e9tique embellit ce sujet\" (Guillet de Saint-Georges)","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9711","termLabel":"Homme d'\u00e9tat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"328","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"328 H\u00f4tel de Castille ou h\u00f4tel de Nouveau Chambre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-07 15:44:49","rec_Modified":"2023-02-09 11:41:28","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-07","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-02-09","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"327","type":"66","title":"327\nH\u00f4tel de Castille ou h\u00f4tel de Nouveau","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"Plus de 6,7m * (dimension du tableau de Charles Le Brun)","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"Plus de 6m *  (dimension du tableau de Charles Le Brun)","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de J\u00e9r\u00f4me Nouveau (aile sur cour)","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Guignard, Guillaume","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1646","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1648","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Difficult\u00e9s \u00e0 situer les d\u00e9cors dans les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces de l'h\u00f4tel","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"L'aile donnant sur la cour a \u00e9t\u00e9 reb\u00e2tie par Le Vau (voir Cojannot, 2012, p. 243)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"L'aile donnant sur la cour a \u00e9t\u00e9 reb\u00e2tie par Le Vau (voir Cojannot, 2012, p. 243)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"dimensions donn\u00e9es dans le devis plac\u00e9 en t\u00eate du march\u00e9 du 3 ao\u00fbt 1650","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"\u00c0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"327","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"327\nH\u00f4tel de Castille ou h\u00f4tel de Nouveau","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-07 14:07:34","rec_Modified":"2023-02-07 16:42:38","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel de Castille ou h\u00f4tel de Nouveau","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel de Castille","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel de Nouveau","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel de Dangeau","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel Le Tonnelier","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"12, place des Vosges, Paris, 75004","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1094,"value":"C'est aujourd'hui une \u00e9cole maternelle. La restauration des toitures et des facades a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en 1968-1969 sous la direction de l'architecte en chef Bernard Vitry","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-07","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q3145541","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"2.36675","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"48.855139","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"318","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"318\nH\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-02-01 17:59:43","rec_Modified":"2023-02-07 15:53:15","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel de La Rivi\u00e8re","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel La Rivi\u00e8re","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"14, place des Vosges, Paris, 75004 \/ 21 rue des Tournelles, Paris, 75004","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-02-01","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q3145941","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"2.3663256","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"48.8552907","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"272","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"272 \nPlafond de la chambre du roi de l'appartement de commodit\u00e9 du roi","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-12 13:38:35","rec_Modified":"2023-02-06 10:04:07","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Il s'agit d'un plafond \u00e0 double vo\u00fbte","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-12","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"79","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.photo.rmn.fr\/CorexDoc\/RMN\/Media\/TR1\/KYL8NH\/88-002031-02.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"01b1dbf6f77d87e42fb1589ac2a62cc55ea90ef6","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-12 14:46:37","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"01b1dbf6f77d87e42fb1589ac2a62cc55ea90ef6"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"80","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.photo.rmn.fr\/CorexDoc\/RMN\/Media\/TR1\/ABHBJ0\/15-655689.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"b0eca79bf3b2d0219b6b2951d5a8acbf950f1233","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-12 14:47:38","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"b0eca79bf3b2d0219b6b2951d5a8acbf950f1233"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"81","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.photo.rmn.fr\/CorexDoc\/RMN\/Media\/TR1\/NBDEI4\/15-655653.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"03120820a12c1da075d4a4144a2cd09b8d0fe830","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-12 14:48:06","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"03120820a12c1da075d4a4144a2cd09b8d0fe830"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"23A","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1654","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1655","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"270","type":"101","title":"270 Palais du Louvre Chambre \u00e0 alc\u00f4ve dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi au palais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9561","termLabel":"Concave compartiment\u00e9 \/ Gew\u00f6lbe, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Quatre groupes d'enfants dans les angles ; quatre grands groupes des Renomm\u00e9es et des Captifs au milieu des voussures","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Frise avec des couronnes ainsi que des sceptres et mains de justice crois\u00e9es","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Cordon de l'ordre de Saint-Michel que l'on reconna\u00eet au motif de \"coquilles lav\u00e9es\" qui le compose","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Cojannot, Le Vau, 2012, p. 262-263","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1145,"value":"Chiffres de Louis XIV \"L\"","fieldName":"Inscription signature \/ Inschrift, Signatur","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Mazarin, Jules","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Etude d'ensemble dessin\u00e9e, plume et encre brune, lavis gris, sur indications \u00e0 la pierre noire (inv. D. 313), Ecole des Beaux-Arts, Paris","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Etude dessin\u00e9e pour la figure de la France enlev\u00e9e au ciel avec reprises du bras droit, de la main gauche et des jambes. Pierre noire, avec rehauts de blanc, sur papier brun\u00e2tre, mis au carreau \u00e0 la pierre noire, (inv. D. 314), Ecole des Beaux-Arts, Paris","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Louis Le Vau, profil de la petite chambre et alc\u00f4ve du roi, avec \u00e9tudes d'ornements au crayon par Jean Cotelle, 1654, Oxford, Ashmolean museum, Album Cotelle, fol. 12, WA1925.298","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Fr\u00e9d\u00e9ric de Clarac, Vue restitu\u00e9e de la petite chambre du roi au Louvre figur\u00e9e par erreur au temps d'Henri IV (voir Cojannot, 2012, p. 264)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Pour une id\u00e9e plus pr\u00e9cise de l'alc\u00f4ve : deux dessins de Jean Cotelle, demi-\u00e9l\u00e9vation du chambranle d'alc\u00f4ve de la petite chambre du roi au Louvre, 1654 et demi-\u00e9l\u00e9vation du mur occidental de la petite chambre du roi au Louvre, 1654","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Lettre adress\u00e9e par Jean-Baptiste Colbert au Cardinal Mazarin le 9 juin 1654 : premi\u00e8re mention de travaux dans l'appartement du roi","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Devis et march\u00e9 des ouvrages de menuiserie \u00e0 faire dans la petite chambre du roi au Louvre pass\u00e9 avec Louis Barrois le 23 juin 1654 (Arch. nat., Min. centr., et. XCVI, 62)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 des ouvrages de sculpture \u00e0 faire dans la petite chanbre du roi au Louvre pass\u00e9 avec Charles Barrois le 23 juin 1654 (Arch. nat., Min. centr., et. XCVI, 62)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 des ouvrages de sculpture \u00e0 faire dans la petite chambre du roi au Louvre, pass\u00e9 avec Gilles Gu\u00e9rin le 23 juin 1654 (Arch. nat., Min. centr. et., XCVI, 62)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 pass\u00e9 avec Pierre Bourdon, sculpteur ordinaire du roi, demeurant au palais des Tuileries, au roi, acceptant pour lui Etienne Le Camus, chevalier, surintendant et ordonnateur g\u00e9n\u00e9ral des b\u00e2timents et Antoine Ratabon, intendant et ordonnateur des b\u00e2timents, en pr\u00e9sence de Louis Petit, contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des b\u00e2timents pour tous et chacuns des ouvrages de sculpture de marbre (...), Arch. nat., Min. Centr., et. XCVI, 63, 8 ao\u00fbt 1654","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 du 14 ao\u00fbt 1654 pass\u00e9 entre Etienne Le Camus, Antoine Ratabon et Louis Petit d'une part et Le Sueur de l'autre : six tableaux sont pr\u00e9vus, l'un au plafond de la chambre, l'autre \"dans un cadre devant la chemin\u00e9e\", plus quatre dessus de portes imitant des bas-reliefs","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Bailly, 1709 (dans Bailly & Engerand, 1899, p. 330).; Guillet de Saint-Georges, 1690, p. 154","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"M\u00e9rot, 2000, p. 307-315 ; Cojannot & Gady, 2003, p. 13-29; Cojannot, Le Vau, 2012, p. 262-263 ; (sur l'alc\u00f4ve) Coquery, 2013, p. 227-228","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"+-","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Un grand chambranle est orn\u00e9 d'un m\u00e9daillon embl\u00e9matique, on trouve aussi des rideaux pliss\u00e9s et quatre angelots qui les soutiennent. Pour le d\u00e9cor de la chemin\u00e9e, Pierre Bourdon re\u00e7ut la commande d'un chambranle de foyer en marbre, avec une frise incrust\u00e9e de \"six fleurs de lis et une couronne au milieu, le tout de bronze dorez \u00e0 feu\" et une corniche orn\u00e9e de \"goderons de bronze aussy dorez \u00e0 feu\". Le Sueur s'engagea \u00e0 ex\u00e9cuter quatre dessus-de-porte en mani\u00e8re de \"bas-reliefz (...) dorez sur le fond et peintz blanc et noir en collory de marbre blanc\"","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9707","termLabel":"Chiffres","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1176,"value":"9642","termLabel":"Fran\u00e7ais \/ Franz\u00f6sisch","fieldName":"Inscription langue \/ Inschrift Sprache","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Cotelle, Jean (O)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Gu\u00e9rin, Gilles (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Barrois, Louis (M)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Barrois, Claude (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Girardon, Fran\u00e7ois (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Regnaudin, Thomas (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Legendre, Nicolas (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Magnier, Laurent (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q51463250","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q552088","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q712497","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q1069787","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q3340519","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q18156102","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q166056","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Une fen\u00eatre d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre du roi de l'appartement de commodit\u00e9 du roi","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Temps enlevant la France au ciel","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"317","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"317 \nPlafond du cabinet de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 14:46:40","rec_Modified":"2023-01-31 15:52:31","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"102","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i2.wp.com\/www.proantic.com\/magazine\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/ghju.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"735f28f43476beaf1c15cc5e0c879fdbdd27b640","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 14:47:33","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"735f28f43476beaf1c15cc5e0c879fdbdd27b640"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1660","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"312","type":"101","title":"312 H\u00f4tel de Sully Cabinet de la duchesse de Sully","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Deux g\u00e9nies r\u00e9pandant des fleurs et tenant un flambeau","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9558","termLabel":"Plat surbaiss\u00e9 \/ Flachdecke","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Rinceaux de feuillages sur fond d'or","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Paillet, Antoine (P) (attribu\u00e9)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune, duc de Sully","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement de Dauphin\u00e9","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gauchery-Grodecki, 1963, p. 102","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2854302","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9688","termLabel":"Sculpture feinte","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q75572904","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Une fen\u00eatre c\u00f4t\u00e9 est, sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du cabinet de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Deux g\u00e9nies r\u00e9pandant des fleurs et tenant un flambeau","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"316","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"316 \nPlafond de l'oratoire de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 14:39:26","rec_Modified":"2023-01-31 15:46:34","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1660","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"311","type":"101","title":"311 H\u00f4tel de Sully Oratoire de la duchesse de Sully","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"G\u00e9nies f\u00e9minins ail\u00e9s, au corps termin\u00e9 en rinceaux d'acanthe, tenant rameau d'olivier et feuilles de vignes, et encadrant un vase antique, de stuc feint","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9558","termLabel":"Plat surbaiss\u00e9 \/ Flachdecke","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Paillet, Antoine (P) (attribu\u00e9)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune, duc de Sully","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement de Dauphin\u00e9","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gauchery-Grodecki, 1963, p. 102","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2854302","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9688","termLabel":"Sculpture feinte","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q75572904","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatre (aujourd'hui condamn\u00e9e) sur le mur ouest","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'oratoire de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"G\u00e9nies encadrant un vase antique","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"294","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"294 Maison de Charles Perrault Cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-26 04:31:17","rec_Modified":"2023-01-31 15:32:39","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"293","type":"66","title":"293\nMaison de Charles Perrault","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"103","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/www.coleccionfurio.com\/grabados\/adenda\/md\/adenda204.jpg?559978255","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"df69eda208883cd1cac92041f666fb68484555ff","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 15:19:36","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"df69eda208883cd1cac92041f666fb68484555ff"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"3*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Calcul \u00e0 partir des dimensions des oeuvres qui nous sont parvenues","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"315","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"315 \nPlafond de l'alc\u00f4ve de la chambre de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 14:09:25","rec_Modified":"2023-01-31 15:20:02","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"101","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/AP54P00907\/sap01_54p00907_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"3b9ed6636b0059306171e38e092db2543003373d","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 14:14:35","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"3b9ed6636b0059306171e38e092db2543003373d"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"23R110","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1660","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"310","type":"101","title":"310 H\u00f4tel de Sully Chambre de la duchesse de Sully","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Alc\u00f4ve","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Amours r\u00e9pandant des fleurs","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Amours soulevant une draperie","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"L'Harmonie jouant de la viole, assise sur une balustrade","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9560","termLabel":"Concave unifi\u00e9 (voir dictionnaire architecture pour voute) \/ Gew\u00f6lbe, ungeteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Paillet, Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune, duc de Sully","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement de Dauphin\u00e9","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gauchery-Grodecki, 1963, p. 101","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2854302","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q75572904","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux fen\u00eatres de la chambre, c\u00f4t\u00e9 est, sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'alc\u00f4ve de la chambre de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Amours annon\u00e7ant l'Aurore","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"313","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"313 \nPlafond de l'antichambre de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:46:38","rec_Modified":"2023-01-31 14:55:33","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"99","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i1.wp.com\/www.proantic.com\/magazine\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/hjkju.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"35137d71fd01502d00b4eb8b4dc797ed94a6e4a3","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:47:25","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"35137d71fd01502d00b4eb8b4dc797ed94a6e4a3"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1660","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"309","type":"101","title":"309 H\u00f4tel de Sully Antichambre de la duchesse de Sully","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Caissons de stuc feint orn\u00e9s de grotesques en pierre feinte sur fond d'or bruni (g\u00e9nies ail\u00e9s sortant de rinceaux tenant des vases, masques)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9560","termLabel":"Concave unifi\u00e9 (voir dictionnaire architecture pour voute) \/ Gew\u00f6lbe, ungeteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Paillet, Antoine (P) (attribu\u00e9)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune, duc de Sully","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement de Dauphin\u00e9","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gauchery-Grodecki, 1963, p. 99","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2854302","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9688","termLabel":"Sculpture feinte","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q75572904","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Une fen\u00eatre \u00e0 l'est donnant sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'antichambre de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Grotesques","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"312","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"312 H\u00f4tel de Sully Cabinet de la duchesse de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:39:23","rec_Modified":"2023-01-31 14:46:08","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"98","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/old.monuments-nationaux.fr\/rtefiles\/images\/iip\/plan2.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"e3d5f9236cd7680a0b84ed0d5492ed776ed3cf3b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:41:31","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"e3d5f9236cd7680a0b84ed0d5492ed776ed3cf3b"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"307","type":"66","title":"307\nH\u00f4tel de Sully","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"97","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i2.wp.com\/www.proantic.com\/magazine\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/jkli.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"6b13be1928fa09b3a374ee36f77fc61fc1583f91","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:40:28","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"6b13be1928fa09b3a374ee36f77fc61fc1583f91"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet de la duchesse de Sully","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la duchesse de Sully","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lambert, Simon (?)","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q116517714","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"311","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"311 H\u00f4tel de Sully Oratoire de la duchesse de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:33:57","rec_Modified":"2023-01-31 14:37:37","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"96","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/old.monuments-nationaux.fr\/rtefiles\/images\/iip\/plan2.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"42e0976fd0d8b32984dc6f753b1c0b1a5ea9308b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:36:25","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"42e0976fd0d8b32984dc6f753b1c0b1a5ea9308b"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"307","type":"66","title":"307\nH\u00f4tel de Sully","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Oratoire de la duchesse de Sully","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la duchesse de Sully","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lambert, Simon (?)","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q116517714","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"307","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"307\nH\u00f4tel de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:09:24","rec_Modified":"2023-01-31 14:11:21","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel de Sully","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel de Sully","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"62 rue Saint-Antoine, Paris, 75004","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q1643144","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.854583","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.363778","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"314","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"314 \nPlafond de la chambre de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-31 13:55:59","rec_Modified":"2023-01-31 14:08:27","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"100","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/journals.openedition.org\/crcv\/docannexe\/image\/15490\/img-1-small580.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"a029706ef1d1294e933fb8461e4830bfaebd5d13","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-31 13:58:22","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"a029706ef1d1294e933fb8461e4830bfaebd5d13"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92C321","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1660","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"310","type":"101","title":"310 H\u00f4tel de Sully Chambre de la duchesse de Sully","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Plafond principal de la chambre (coupole)","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Endymion port\u00e9 dans les nu\u00e9es","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92C321","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9559","termLabel":"Coupole \/ Kuppel","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Balustrade feinte orn\u00e9e des signes du zodiaque","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les Heures du Jour (Aube, Jour, Soir, Nuit)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23R","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Paillet, Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune, duc de Sully","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement de Dauphin\u00e9","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de de Maximilien-Fran\u00e7ois de B\u00e9thune (LXXXVII, 196, 19 juillet 1661)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gauchery-Grodecki, 1963, p. 100","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2854302","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q75572904","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux fen\u00eatres c\u00f4t\u00e9 est, sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre de la duchesse de Sully, h\u00f4tel de Sully","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Endymion port\u00e9 dans les nu\u00e9es","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"293","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"293\nMaison de Charles Perrault","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-26 03:09:22","rec_Modified":"2023-01-26 08:49:35","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Maison de Charles Perrault","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Maison de Charles Perrault","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"45 rue d'Ulm, Paris, 75005 [d\u00e9truit]","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1094,"value":"Je ne suis pas certaine qu'il s'agisse d'un h\u00f4tel particulier ; (d\u00e9truit) faubourg Saint-Jacques, place de l\u2019Estrapade, o\u00f9 l\u2019\u00e9crivain s\u2019\u00e9tablit \u00e0 partir de 1685","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"26-01-2023","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"\u00e0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"2.2537","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"48.8417","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"283","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"283 Palais du Louvre Salon ovale du roi (rotonde de la galerie d'Apollon)","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-17 14:35:49","rec_Modified":"2023-01-26 08:18:00","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-17","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9497","termLabel":"Salon \/ Salon","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salon ovale du roi (rotonde de la galerie d'Apollon)","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"13 ou 14* (de diam\u00e8tre)","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9515","termLabel":"Ovale \/ Oval","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Ce salon faisait l'articulation entre le grand cabinet du roi (\u00e0 l'est), et la galerie des peintures, alors galerie des rois (future galerie d'Apollon), au sud","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1659","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Le d\u00e9cor du salon ovale (ou salon du d\u00f4me) mit en concurrence les deux peintres les plus en vue du moment, Charles Errard et Charles Le Brun mais aussi le surintendant des b\u00e2timents du roi, Antoine Ratabon et la reine m\u00e8re, Anne d'Autriche","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Coquery, 2013, p. 228","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Coquery, 2013, p. 228","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Sallon du roy","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"295","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"295 \nPlafond du cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-26 04:58:16","rec_Modified":"2023-01-26 07:51:01","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Charles Perrault aurait d'abord confi\u00e9 la conception du programme \u00e0 Audran, probablement pour sa demeure de la rue Neuve-des-Petits-Champs","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"91","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/joconde\/02110000832\/0002476.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"67bb3d8da7f76e78b397b6a39bd55761f65b3c81","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-26 05:25:39","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"67bb3d8da7f76e78b397b6a39bd55761f65b3c81"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3 (Apollon) ; 92C2 (Minerva) ; 92B5 (Mercury)","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1686","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1690","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"294","type":"101","title":"294 Maison de Charles Perrault Cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Toute la pi\u00e8ce","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon entour\u00e9e de Minerve et de Mercure","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B3 (Apollon) ; 92C2 (Minerva) ; 92B5 (Mercury)","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La M\u00e9canique","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Sculpture","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Architecture","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Peinture","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Optique","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Musique","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'\u00c9loquence","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Po\u00e9sie","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"470","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"48C20","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"48C10","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"48C510","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"49D70","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"48C70","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"52D3","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"48C901","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Marie-Pauline Martin, Revue de l'Art, 2015, p. 10","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Claude II Audran (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"La Fosse, Charles de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Corneille, Jean-Baptiste (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Boullogne, Louis de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Perrault, Charles","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Ancien contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des b\u00e2timents du roi (il est \u00e9cart\u00e9 de l'administration royale \u00e0 la mort de Colbert)","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Membre de la Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Interm\u00e9diaire privil\u00e9gi\u00e9 de l'Acad\u00e9mie Royale de peinture et de sculpture","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Recueil du Cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault publi\u00e9 en 1690 par G. Edelinck","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Claude II Audran, Projet de plafond pour le Cabinet des Beaux-Arts de Perrault, pierre noire, vers 1680, Stockholm, National Museum, CC 1627","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Claude II Audran, Projet de plafond pour le Cabinet des Beaux-Arts de Perrault, pierre noire, lavis brun, vers 1680, Stockholm National Museum,  CC 1710","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Claude II Audran, Projet de plafond pour le Cabinet des Beaux-Arts de Perrault, pierre noire, plume et encre brune, lavis gris, vers 1680, Stockholm, National Museum, CC 1708","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Ren\u00e9-Antoine Houasse, All\u00e9gorie de l'\u00e9loquence, vers 1685, Paris, pierre noire, pinceau et lavis gris, avec rehaut de blanc, sur papier beige, Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des arts graphiques, inv. 30060","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Ren\u00e9-Antoine Houasse, All\u00e9gorie de l'\u00e9loquence, vers 1686, peinture, huile sur toile, Brest, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, inv. 68. 11","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Antoine Coypel, All\u00e9gorie de la musique, peinture, huile sur toile, 98 x 152 cm, coll. part., vente Sotheby's New York, 29 janvier 2015","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Claude II Audran, All\u00e9gorie de la peinture, craie noire, crayon et lavis gris, Stockholm, Nationalmuseum (CC VI, 87)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Charles de La Fosse, Apollon et les Muses, (vente du mobilier de l'h\u00f4tel Hottinguer, Vente publique Christie\u2019s Paris, 2 et 3 d\u00e9cembre 2003)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Louis de Boullogne, Minerve, (voir Quadri  antichi  e  moderni,  catalogue de la vente Rosalba di Villanova, Galleria Canessa, Naples, 11-20 Mars 1929, no 362 ; il s'agirait d'une copie du tableau du cabinet de Charles Perrault)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Louis de Boullogne, esquisse du tableau de Louis de Boullogne conserv\u00e9e au mus\u00e9e du Louvre, huile sur toile, RF 1986 61","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint Georges, M\u00e9moires in\u00e9dits, t. II, p. 17-18 (M\u00e9moires historiques des ouvrages de M. Audran)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Nicod\u00e8me Tessin, Notes de voyage, 1687, publi\u00e9 dans Laine-Magnusson, 2002, p. 170","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts, Ms. 62, \"M\u00e9moire historique des ouvrages de M. Audran, peintre et professeur de l'Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture, publi\u00e9 dans Conf\u00e9rences de l'Acad\u00e9mie, 2008, t. II, vol. I, p. 267","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Schnapper, 1968","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Janand, 2003","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Marie-Pauline Martin, 2015, p. 9-18","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Lett, 2020, p. 93-95","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q5128686","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1066580","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3163977","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2617951","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Ubeleski, Alexandre (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Coypel, Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Boullogne, Bon (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Friquet de Vaurose, Jacques-Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Corneille, Michel (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Jouvenet, Jean (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Houasse, Ren\u00e9-Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q219277","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q585926","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q2909823","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q104082553","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q283290","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q712455","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q2053142","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Perrault, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Audran, Claude II (m\u00eame si le d\u00e9cor est revu apr\u00e8s sa mort : on retrouve n\u00e9anmoins l'id\u00e9e du compartiment central d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Apollon qui \u00e9tait une id\u00e9e de Claude II Audran)","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q128460","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q5128686","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q128460","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1190,"value":"copie d'apr\u00e8s l'estampe au plafond du th\u00e9\u00e2tre d'Auch ; copie d'apr\u00e8s l'estampe au plafond de Riesensaal du ch\u00e2teau d'Ehrenburg \u00e0 Coburg","fieldName":"Citation d'un motif visuel dans un autre plafond","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du cabinet des Beaux-Arts de Charles Perrault","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Apollon accompagn\u00e9 par les Muses flanqu\u00e9 de Minerve et de Mercure ainsi que les all\u00e9gories des arts","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9713","termLabel":"Bourgeois","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"291","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"291 \nPlafond de la galerie de l'H\u00f4tel Crozat","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-20 14:00:12","rec_Modified":"2023-01-20 15:21:48","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"D\u00e9cor d\u00e9pos\u00e9 en 1780 lors de la vente et de la destruction de l'h\u00f4tel. R\u00e9serv\u00e9 en caisses, et propos\u00e9 \u00e0 la vente au roi d'Espagne par la duchesse de Choiseul en 1791. Perdu par la suite.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"90","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/collections.madparis.fr\/sites\/default\/files\/styles\/node-zoom\/public\/ce4c68f9-24f3-4418-9929-f8c790d76167.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"e99b2abf51d0802edbd2a5d4d86a06bf754efb13","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-20 14:01:05","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"e99b2abf51d0802edbd2a5d4d86a06bf754efb13"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92C211","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1706","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1707","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"290","type":"101","title":"290 H\u00f4tel Crozat Galerie","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Naissance de Minerve","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92C211","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9561","termLabel":"Concave compartiment\u00e9 \/ Gew\u00f6lbe, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Sc\u00e8nes de l'histoire de Minerve (?)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Brice, 1725, vol.I, p. 352","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"La Fosse, Charles de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Crozat, Pierre","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Tr\u00e9sorier des Etats du Languedoc","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisses peintes pour deux groupes (Le Temps ; Les Z\u00e9phyrs), huiles sur toile, 30,5 x 49 cm (vente Drouot, Paris, 24 mars 1986, n\u00b016-17). Possibles fragment d'un grand modello d\u00e9coup\u00e9.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse peinte pour le groupe central (Minerve entour\u00e9e de Vulcain, Diane, Apollon, Mercure), huile sur toile, 41 x 37 cm (vente Sotheby's Londres, 7 d\u00e9cembre 1994, n\u00b0132)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello du sujet central, huile sur toile, 56 x 92 cm, Oxford, Ashmolean Museum (inv.WA 2009.132)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Ricordo du sujet central du plafond, huile sur toile, 77,4 x 96,2 cm, Paris, mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs (inv.PE 43)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Ricordo (?) du groupe de Minerve, huile sur toile, 72 cm de diam\u00e8tre, collection particuli\u00e8re","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1725, vol.I, p.352","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"D\u00e9zallier d'Argenville, 1778, p.161","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Caylus, \"Vie de Charles de La Fosse\", Paris, Biblioth\u00e8que de l'ENSBA, ms.13 (\u00e9d. Hattori, 2003)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Hattori, 2003, p. 96","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gustin-Gomez, 2006, vol.I, p. 99 ; vol.II, P.170-175, p. 113-116","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gustin-Gomez, dans cat. exp. Versailles, 2015, n\u00b047, p. 212-213","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Weil-Curiel, 2015. En ligne : https:\/\/doi.org\/10.4000\/crcv.15490","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1066580","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q2007354","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux grandes fen\u00eatres sur le jardin (c\u00f4t\u00e9 ouest) r\u00e9pondant \u00e0 deux glaces sur le mur oppos\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1190,"value":"Charles de La Fosse avait d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 le sujet du Triomphe de Minerve au plafond du Grand Salon de Montagu House (Londres) en 1689-1691","fieldName":"Citation d'un motif visuel dans un autre plafond","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la galerie de l'H\u00f4tel Crozat","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"La Naissance de Minerve","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"290","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"290 H\u00f4tel Crozat Galerie","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-20 13:43:38","rec_Modified":"2023-01-20 15:00:06","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"289","type":"66","title":"289\nH\u00f4tel Crozat","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"21","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"7","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"8","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Cartaud, Jean-Sylvain","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1704","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1706","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grande Gallerie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q3170010","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"289","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"289\nH\u00f4tel Crozat","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-20 13:37:49","rec_Modified":"2023-01-20 14:43:19","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel Crozat","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel Crozat","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"91-93 rue de Richelieu, Paris, 75009","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q16642865","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.87092","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.33873","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"288","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"288 \nPlafond du Grand salon du ch\u00e2teau de Montmorency","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-20 13:17:03","rec_Modified":"2023-01-20 14:35:48","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Coupole d\u00e9truite en 1817 avec le reste du ch\u00e2teau (sauf l'orangerie).","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"88","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/journals.openedition.org\/crcv\/docannexe\/image\/15490\/img-6-small580.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"00e07892f587c4d42a005da4b3e0d2195cb5a585","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-20 13:17:46","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"00e07892f587c4d42a005da4b3e0d2195cb5a585"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B39113","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1708","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1709","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"287","type":"101","title":"287 Ch\u00e2teau de Montmorency Grand Salon","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Pha\u00e9ton demande \u00e0 Apollon la conduite de son char","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B39113","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9559","termLabel":"Coupole \/ Kuppel","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"All\u00e9gories des Saisons","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Signes du zodiaque","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"La Fosse, Charles de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Crozat, Pierre","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Tr\u00e9sorier des Etats du Languedoc","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1725, t.I, p. 352","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"D\u00e9zallier d'Argenville, 1755, p. 317 (description la plus pr\u00e9cise)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Caylus, \"Vie de Charles de La Fosse\", Paris, Biblioth\u00e8que de l'ENSBA, ms.13 (\u00e9d. Hattori, 2003)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Hattori, 2003, p. 96","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gustin-Gomez, 2006, vol.I, p. 99 ; vol.II, P.169, p. 113","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Weil-Curiel, 2018. En ligne : https:\/\/doi.org\/10.4000\/crcv.15490","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1066580","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q2007354","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres et portes fen\u00eatres du c\u00f4t\u00e9 du jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1190,"value":"Charles de La Fosse avait d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 le m\u00eame sujet iconographique au plafond de l'escalier de Montagu House (Londres)","fieldName":"Citation d'un motif visuel dans un autre plafond","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Grand salon du ch\u00e2teau de Montmorency","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Pha\u00e9ton demande \u00e0 Apollon la conduite de son char","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"286","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"286\nCh\u00e2teau de Montmorency","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-20 12:55:06","rec_Modified":"2023-01-20 14:00:52","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Ch\u00e2teau de Montmorency","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Ch\u00e2teau de Montmorency","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"Montmorency, 95160","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9475","termLabel":"R\u00e9sidence saisonni\u00e8re \/ Nebenresidenz, Winter-Sommer-residenz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q30740362","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.9816","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.31896","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"287","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"287 Ch\u00e2teau de Montmorency Grand Salon","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-20 13:02:43","rec_Modified":"2023-01-20 13:36:45","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"89","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/ia800403.us.archive.org\/BookReader\/BookReaderImages.php?zip=\/25\/items\/gri_33125012884173\/gri_33125012884173_jp2.zip&file=gri_33125012884173_jp2\/gri_33125012884173_0246.jp2&id=gri_33125012884173&scale=2&rotate=0","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"989bf5f86bd68d1bc4500ec0394c84dce6d667cf","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-20 13:36:36","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"989bf5f86bd68d1bc4500ec0394c84dce6d667cf"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-20","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"286","type":"66","title":"286\nCh\u00e2teau de Montmorency","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"87","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/journals.openedition.org\/crcv\/docannexe\/image\/15490\/img-6-small580.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"12e4c1873f80916235b69aa952ed839fbe17d981","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-20 13:06:24","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"12e4c1873f80916235b69aa952ed839fbe17d981"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9497","termLabel":"Salon \/ Salon","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grand Salon","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"14","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9,5","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"15","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9515","termLabel":"Ovale \/ Oval","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1113,"value":"https:\/\/journals.openedition.org\/crcv\/docannexe\/image\/15490\/img-6-small580.jpg","fieldName":"Lien URL Coupe - \u00e9l\u00e9vation \/ Link zum Aufri\u00df","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Cartaud, Jean-Sylvain","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1706","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1709","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Forme et d\u00e9cor de la pi\u00e8ce visible sur une planche de l'Architecture fran\u00e7aise, de Jean Mariette (vol.II, pl.328)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Sallon","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q3170010","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"284","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"284 \nPlafond du salon du roi","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-17 14:57:59","rec_Modified":"2023-01-19 19:36:41","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"La pi\u00e8ce fut utilis\u00e9e comme salon de r\u00e9ception des ambassadeurs et appel\u00e9e bient\u00f4t Salon des audiences. Un bal y fut donn\u00e9 d\u00e8s le 29 novembre 1660 (Gazette de France, 1660, p. 1202). La modification du d\u00e9cor eut lieu sous la restauration : peintures de Merry-Joseph Blondel (compartiment central), Louis-Charles-Auguste Couder (1818 \u00e0 1821) et Jean-Baptiste Mauzaisse (1821)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-17","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"Figures f\u00e9minines assises","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1659","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"283","type":"101","title":"283 Palais du Louvre Salon ovale du roi (rotonde de la galerie d'Apollon)","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Tant Nivelon que Piganiol de la Force retiennent la date de 1659. C'est aussi celle que sugg\u00e8re le th\u00e8me du mariage royal repr\u00e9sent\u00e9 par Le Brun et celle que donnent les  Comptes des b\u00e2timents du roi lors du paiement tardif \u00e0 la veuve Francesco Caccia. Il existe un premier march\u00e9 pour les stucs pass\u00e9 avec Thibault Poissant, Louis Lerambert, Thomas Regnaudin et Claude Poussin le 4 juillet 1658.","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Projet dessin\u00e9 de Charles Le Brun, All\u00e9gorie du mariage de Louis XIV et Marie-Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche et voussure des \u00c2ges du monde. \u00c9tude pour le plafond du salon ovale du Louvre, 1658-1659, plume, encre brune et lavis gris, 65 x 80 cm, Paris, galerie Coatalem","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 pour les stucs pass\u00e9 avec Thibault Poissant, Louis Lerambert, Thomas Regnaudin et Claude Poussin le 4 juillet 1658 (Arch. nat., Min. centr., XCVI, 71)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"M\u00e9moires in\u00e9dites, t. I, p. 7 ; Nivelon , v. 1700, f. 159 ; Piganiol de la Force (cit\u00e9 par C. Aulanier, t. VII, 1958, p. 51) ; Sauval, 1724, II, p. 35 ; Saugrain, 1742, p. 93","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, 2010, p. 204-208","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Coquery, 2013, p. 228","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Caccia, Francesco (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q41567543 (c'est sans doute son p\u00e8re)","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du salon du roi","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"281","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"281 Palais du Louvre Petit cabinet du roi dans le logement de comodit\u00e9 du roi au Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-16 10:26:11","rec_Modified":"2023-01-16 16:20:51","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-16","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Petit cabinet du roi dans le logement de comodit\u00e9 du roi au Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"5,5 m (dimensions qui ont pu changer)","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Logement de commodit\u00e9 du roi au Louvre","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"En venant de la chambre du roi, on voyait au plafond Louis XIV, couronn\u00e9 d'\u00e9toiles par Minerve diriger le char de l'\u00c9tat. Au son de la trompette de la Renomm\u00e9e, une Victoire tenait d'une main les r\u00eanes de deux chevaux qui tiraient le char et semblait couronner de l'autre la France Triomphante peinte sur la chemin\u00e9e, sur laquelle l'Abondance versait ses fruits. Des angelots \u00e9taient \u00e9galement peints : ils encha\u00eenaient un lion avec une guirlande de fleurs tandis que l'Histoire \u00e9crivaient sur un livre tenu par le Temps.","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Cotelle, Jean","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1654","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1655","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"B. Gady, 2010, p. 194-204","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"B. Gady, 2010, p. 194-204","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Petit cabinet du roi dans le logement de comodit\u00e9 du roi au Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"A. Cojannot, 2012, p. 265","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q51463250","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"282","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"282 \nPlafond du petit cabinet du roi au Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-16 10:38:07","rec_Modified":"2023-01-16 16:08:22","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Pour rappel, le tableau de Le Brun destin\u00e9 au plafond est perdu. La victoire c\u00e9l\u00e9br\u00e9e est celle de la Discorde, c'est-\u00e0-dire de la Fronde.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"|VER=1|TYP=s|DAT=2023-01-16|DET=0|CLD=Gregorian","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1654","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1655","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"281","type":"101","title":"281 Palais du Louvre Petit cabinet du roi dans le logement de comodit\u00e9 du roi au Louvre","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Louis XIV dirigeant le char de l'\u00c9tat (tableau perdu)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Louis Le Vau, projet pour le plafond du cabinet du roi au Louvre, 1654, graphite, plume et encre brune, lavis gris, Oxford, Ashmolean Museum, 1925.298.104","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Louis Le Vau, projet pour l'\u00e9l\u00e9vation du mur oriental du petit cabinet du roi au Louvre, plume et encre noire, lavis gris. Oxford, Ashmolean Museum, 1925.298.13","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"En 1654-1655, Le Sueur peint pour le mur occidental une All\u00e9gorie de la Magnificence aujourd'hui conserv\u00e9 \u00e0 Dayton (Ohio), Art Institute, inv. 61-88","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Augustin Renard de Saint-Andr\u00e9 d'apr\u00e8s Charles Le Brun, Louis XIV dirigeant le char de l'\u00c9tat, 1690-1695, eau-forte, Paris, BnF, Estampes, Aa. 33 fol.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Copie peinte conserv\u00e9e au mus\u00e9e de Montauban, mus\u00e9e Ingres, MI 882.2.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire, premi\u00e8re pens\u00e9e pour la disposition : des h\u00e9sitations sur la forme du cadre semble indiquer que Le Brun est intervenu avant m\u00eame que la forme du panneau soit d\u00e9finitivement fix\u00e9 : Charles Le Brun, Louis XIV dirigeant le char de l'\u00c9tat, 1654-1655, pierre noire, Stockholm, Nationalmuseum, NM CCVI-109","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Autre \u00e9tude pour la figure de Minerve qui absente du dessin pr\u00e9c\u00e9dent, vient couronner Louis XIV dans la version finale : Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des arts graphiques, inv. 29859","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Pour le dessus de la chemin\u00e9e, Le Brun ex\u00e9cuta une All\u00e9gorie de la France triomphante, \u00e9galement perdue et connue par une gravure d'Augustin Saint-Andr\u00e9 : 1690-95, eau-forte, Paris, BnF, Estampes, Da 36 fol. (E 81440) et deux dessins pr\u00e9paratoires pour l'All\u00e9gorie (voir L. Beauvais, 2000, cat. 1953-1954 - reproduction invers\u00e9e de la gravure).","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Paiement pr\u00e9sum\u00e9 pour ce d\u00e9cor : 1656, Le Brun appara\u00eet avec des gages consid\u00e9rables de 1200 livres : voir J. Guiffrey, 1872, notamment p. 21 et 32","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Les dessins conserv\u00e9s dans l'Album Cotelle illustrent les travaux du nouveau cabinet du roi ; ces documents sont paraph\u00e9s au dos par l'intendant Ratabon et le contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral Petit sous la date du 23 juin 1654","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Lettre de Colbert \u00e0 Mazarin, Paris, le 18 juillet 1654, ed. A. Cojannot, 2003, in Art et artistes en France de la Renaissance \u00e0 la R\u00e9volution (dir. B. Jestaz), p. 178 : \"Pour dire la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 Votre Eminence, ce ne seront jamais que des trous que cette chambre et cabinet, indignes de la majest\u00e9 du roy et de la grandeur et beaut\u00e9 du dessein du Louvre\"","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"M\u00e9rot, 1987, cat. 182, p. 315-315; A. Gady et A. Cojannot, 2003, p. 18-22 ; B. Gady, 2010, p. 197-202 ; Cojannot, Le Vau, 2012","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9605","termLabel":"Portrait \/ Portr\u00e4t","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"En venant de la chambre du roi, on voyait au plafond Louis XIV, couronn\u00e9 d'\u00e9toiles par Minerve diriger le char de l'\u00c9tat. Au son de la trompette de la Renomm\u00e9e, une Victoire tenait d'une main les r\u00eanes de deux chevaux qui tiraient le char et semblait couronner de l'autre la France Triomphante peinte sur la chemin\u00e9e, sur laquelle l'Abondance versait ses fruits. Des angelots \u00e9taient \u00e9galement peints : ils encha\u00eenaient un lion avec une guirlande de fleurs tandis que l'Histoire \u00e9crivaient sur un livre tenu par le Temps. On note une coh\u00e9rence iconographique des peintures, le jeu des putti et les attitudes tr\u00e8s proches de deux figures principales","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Cotelle, Jean","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Une fen\u00eatre","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du petit cabinet du roi au Louvre","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Louis XIV dirigeant le char de l'\u00c9tat couronn\u00e9 par Minerve","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"275","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"275 \nPlafond de la Grande chambre du conseil","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-13 09:22:22","rec_Modified":"2023-01-16 10:22:28","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"On sait que Le Brun ne peignit pas la grande chambre \u00e0 \"l'italienne\" qui aurait d\u00fb \u00eatre la pi\u00e8ce ma\u00eetresse de l'appartement. La raison de cet \u00e9chec est sans doute politique. La suite d\u00e9di\u00e9e au Conseil du roi constituait un v\u00e9ritable appartement au sens classique du terme. La grande vo\u00fbte en berceau appareill\u00e9 \u00e9tait ainsi masqu\u00e9e par une fausse vo\u00fbte d'ar\u00eates sur laquelle Charles Le Brun proposa de peindre une vaste composition plafonnante","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-13","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-16","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"84","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/arts-graphiques.louvre.fr\/images\/oeuvres\/213492\/0\/768.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"16f0f8fa52ccba38cdb52ba7291b7e58d588c6a0","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-13 09:23:24","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"16f0f8fa52ccba38cdb52ba7291b7e58d588c6a0"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1654","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"268","type":"101","title":"268 Palais du Louvre Grande chambre du conseil au Louvre","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Des captifs sont repr\u00e9sent\u00e9s dans les angles","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Dans les voussures : les Quatre \u00c2ges du monde ou de l'homme ou les \"diverses humeurs des peuples\"","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady, 2010, p. 195-196","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Mazarin, Jules (approuve le plan de Le Vau)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"S\u00e9guier, Pierre (protecteur de Charles Le Brun)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Deux dessins sont connus : Mus\u00e9e du Louvre, Arts Graphiques, inv. 27653 (plume et encre brune, sur esquisse \u00e0 la pierre noire, lavis gris, sur trois morceaux de papier r\u00e9unis verticalement et horizontalement. Pierre noire et sanguine seules pour deux petits croquis aux angles du plafond proprement dit) et inv. 27651 (pierre noire, lavis gris sur deux feuilles de papier r\u00e9unies verticalement, coll\u00e9 en plein)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"On connait un m\u00e9moire descriptif : BnF, mss, Fr. 18158, fol. 152 (ed. H. Jouin, 1889, p. 680)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Les captifs pr\u00e9sent\u00e9s sur le dessin de Le Brun sont directement inspir\u00e9s de Pierre de Cortone (ceux de la Salle de Mars du Palais Pitti) et les sc\u00e8nes des voussures offrent des analogies avec le plafond du Grand Salon du palais Baberini \u00e0 Rome","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Montagu, 1963, no. 85 ; A. M\u00e9rot, 1986, p. 117 et 123 ; Beauvais, Inventaire g\u00e9n\u00e9ral des dessins, 2000, no. 47, p. 44 ; B. Gady, 2010, p. 195-196 ; Cojannot, Le Vau, 2012, p. 260-261 ; Lett, 2012, p. 170-174","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Approbation du plan a eu lieu le 9 septembre 1653 et le march\u00e9 de ma\u00e7onnerie fut sign\u00e9 le 17 septembre avec obligation d'achever les ouvrages avant la fin de l'ann\u00e9e et les dessins des menuiseries furent arr\u00eat\u00e9s le 12 d\u00e9cembre : Cojannot, 2012, p. 260 concernant l'appartement du conseil au Louvre","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"On sait que le chantier s'arr\u00eate dans le courant de l'ann\u00e9e 1654 au b\u00e9n\u00e9dice des travaux de l'appartement du roi","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q166056","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q446912","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux fen\u00eatres de part et d'autre","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la Grande chambre du conseil","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Justice sous les traits d'Anne d'Autriche, en train de recevoir des mains de Jupiter, figur\u00e9 en Louis XIII, le portrait du jeune Louis XIV repr\u00e9sent\u00e9 sur un bouclier, entour\u00e9e d'un conseil des Vertus des ministres","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"274","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"274 \nPlafond de la petite chambre du conseil (\u00e0 l'arri\u00e8re se trouvait un cabinet du conseil de forme allong\u00e9e)","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-12 15:07:40","rec_Modified":"2023-01-16 10:07:39","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-12","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-16","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1654","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"269","type":"101","title":"269 Palais du Louvre Petite chambre du conseil au palais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Cojannot & Gady, 2003, p. 17","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessins d'ex\u00e9cution de Le Vau paraph\u00e9s par les ma\u00eetres menuisiers \u00c9tienne Le Hongre et Claude Bergerat le 12 d\u00e9cembre 1653 montrent que le cabinet re\u00e7ut un plafond d'assemblage \u00e0 trois compartiments","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"En ce qui concerne le plafond de la petite chambre du conseil, on sait que Le Vau avait m\u00e9nag\u00e9 dans le compartiment central une profonde calotte ovale dont le profil est indiqu\u00e9 sur deux dessins qui pr\u00e9sentent les \u00e9l\u00e9vations des lambris : Louis Le Vau, \"lambris et chemin\u00e9e de la petite chambre du conseil, 1653, Arch. nat., Cartes et plans, O1 1667-17) et \"lambris et portes de la petite chambre du conseil'', 1653, Arch. nat., Cartes et plans, O1 1667-19)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de Louis Le Vau pr\u00e9sentant le plafond : Mus\u00e9e du Louvre, Recueil du Louvre, vol. II, pi\u00e8ce 68","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de Le Vau repr\u00e9sentant le plafond du cabinet du conseil du Louvre publi\u00e9 par Cojannot, Le Vau, 2012, p. 260","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Cojannot & Gady, 2003, p. 18-19 ; Cojannot, Le Vau, 2012, p. 259-261","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"+-","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"On sait que la petite chambre du conseil fut dot\u00e9e d'un lambris d'appui, de chambranles de portes sculpt\u00e9s en tresses et d'un entablement \u00e0 denticules au pourtour des murs avec un manteau de chemin\u00e9e \u00e0 l'italienne, c'est-\u00e0-dire encastr\u00e9 dans le mur de refend","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la petite chambre du conseil (\u00e0 l'arri\u00e8re se trouvait un cabinet du conseil de forme allong\u00e9e)","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"277","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"277 Ch\u00e2teau de Chanteloup Salon de Pha\u00e9ton","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-14 14:07:44","rec_Modified":"2023-01-14 18:11:39","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"276","type":"66","title":"276\nCh\u00e2teau de Chanteloup","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9497","termLabel":"Salon \/ Salon","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salon de Pha\u00e9ton","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"12*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Histoire de Pha\u00e9ton (en six tableaux)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Le vents ; Les arts (deux dessus-de-porte)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B391","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Favanne, Henri de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1711","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1716","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Architecture attribu\u00e9e (sans preuve) \u00e0 Robert de Cotte.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salon de Pha\u00e9ton","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Cousin de Contamine, 1753","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q737170","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"280","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"280 \nPlafond de la galerie, ch\u00e2teau de Chanteloup","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-14 15:21:14","rec_Modified":"2023-01-14 16:40:31","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"86","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/joconde\/000PE001134\/12-568839.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"9ae6345c748fa7532469b2765f22fcee2f113825","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-14 15:23:02","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"9ae6345c748fa7532469b2765f22fcee2f113825"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1714","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1714","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"279","type":"101","title":"279 Ch\u00e2teau de Chanteloup Galerie","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"L'arriv\u00e9e de Philippe V en Espagne","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le mariage de Philippe V et Louise-Gabrielle de Savoie","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La ligue des puissances qui entreprirent de d\u00e9tr\u00f4ner Philippe V","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Justice et la Force","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Prudence et la Temp\u00e9rance","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La bataille d'Alman\u00e7a","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La naissance du prince des Asturies","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Les royaumes de Valence et d'Aragon se rendent \u00e0 Philippe V","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La bataille de Villaviciosa","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"L'\u00e9ducation du prince des Asturies","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Cousin de Contamine, 1753, p. 9-10","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Favanne, Henri de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Bouteroue d'Aubigny, Jean","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Grand ma\u00eetre des Eaux et For\u00eats de Touraine, Anjou, et Maine","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"27 dessins pr\u00e9paratoires aux d\u00e9cors de Chanteloup, par Henri de Favanne, vendus \u00e0 Christie's Monaco, le 30 juin 1995 (dessins pour la galerie conserv\u00e9s en collection particuli\u00e8re, au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lille, et au Fogg Art Museum de Cambridge)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello pour La Justice et la Force (4e sujet), huile sur toile, 60 x 73,3 cm, Paris, mus\u00e9e du Louvre (inv.RF2865)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello pour La Bataille d'Alman\u00e7a (6e sujet), huile sur toile, 71 x 102 cm, Tours, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.2007-6-1)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello (?) pour La Naissance du prince des Asturies (7e sujet), huile sur toile, collection particuli\u00e8re","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello pour Les royaumes de Valence et d'Aragon se rendent \u00e0 Philippe V (8e sujet), huile sur toile, 71 x 102 cm, Lille, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.982.1.1)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello pour L'Education du prince des Asturies (10e sujet), huile sur toile, collection particuli\u00e8re, en d\u00e9p\u00f4t \u00e0 Oviedo, Museo de Bellas Artes de Asturias","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"La Font de Saint-Yenne, 1747, p. 73","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Cousin de Contamine, 1753, p. 9-10","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Schnapper, dans Revue du Louvre et des mus\u00e9es de France, 5-6, 1984, p. 349-350","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Join-Lambert et Moreau, dans Chanteloup, cat. exp. Tours, 2007, p. 117-131","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q737170","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9597","termLabel":"Histoire contemporaine \/ Zeitgen\u00f6ssische Geschichte","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9612","termLabel":"Lin\u00e9aire \/ Linear, Abfolgend","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q116199598","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"6 fen\u00eatres c\u00f4t\u00e9 est","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la galerie, ch\u00e2teau de Chanteloup","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire de Philippe V d'Espagne","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"279","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"279 Ch\u00e2teau de Chanteloup Galerie","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-14 15:10:26","rec_Modified":"2023-01-14 16:13:33","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"276","type":"66","title":"276\nCh\u00e2teau de Chanteloup","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"23*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1711","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1714","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"D\u00e9cor mural inconnu. Architecture attribu\u00e9e (sans preuve) \u00e0 Robert de Cotte.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"278","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"278 \nPlafond du Salon de Pha\u00e9ton, ch\u00e2teau de Chanteloup","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-14 14:41:13","rec_Modified":"2023-01-14 16:09:53","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"85","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/www.bude-orleans.org\/Theme-MBAO-Antiquite\/Phebus-Phaeton-Favanne-w.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"3c921ceb918576b04e30d4eca1fb058144c7cf3a","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-14 14:47:00","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"3c921ceb918576b04e30d4eca1fb058144c7cf3a"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B39117","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1716","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1716","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"277","type":"101","title":"277 Ch\u00e2teau de Chanteloup Salon de Pha\u00e9ton","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Pha\u00e9ton foudroy\u00e9 par Jupiter","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B39117","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les El\u00e9ments, les Dieux (Mercure, Diane, Mars, V\u00e9nus, Cyb\u00e8le, Atlas, les Vents...)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Cousin de Contamine, 1753, p. 9-10","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Favanne, Henri de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Bouteroue d'Aubigny, Jean","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Grand ma\u00eetre des Eaux et For\u00eats de Touraine, Anjou et Maine","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"27 dessins pr\u00e9paratoires aux d\u00e9cors de Chanteloup par Henri de Favanne, vendus \u00e0 Christie's Monaco, 30 juin 1995 (un dessin montre deux figures f\u00e9minines du plafond : la femme assise \u00e0 droite se r\u00e9chauffant pr\u00e8s d'un brasero, et la femme debout \u00e0 gauche)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse pr\u00e9paratoire d'un des c\u00f4t\u00e9s du plafond et du groupe central, huile sur toile, 102 x 109 cm, Tours, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.1983-5-1)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello ou esquisse de l'ensemble du plafond, huile sur bois, 72,6 x 90,4 cm, Orl\u00e9ans, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.999.1.1)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"La Font de Saint-Yenne, 1747, p. 73-74","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Cousin de Contamine, 1753, p. 9-10","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Schnapper, dans Revue du Louvre et des mus\u00e9es de France, 5-6, 1984, p. 350-351","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Join-Lambert et Moreau, dans Chanteloup, cat. exp. Tours, 2007, p. 117-127, 137-139.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Joint-Lambert, 2008, p. 125-126","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q737170","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Histoire de Pha\u00e9ton en six tableaux sur les murs","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q116199598","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres au nord et \u00e0 l'est","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Salon de Pha\u00e9ton, ch\u00e2teau de Chanteloup","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Chute de Pha\u00e9ton","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"276","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"276\nCh\u00e2teau de Chanteloup","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-14 14:01:27","rec_Modified":"2023-01-14 15:07:19","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Ch\u00e2teau de Chanteloup","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Ch\u00e2teau de Chanteloup","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"Amboise","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9475","termLabel":"R\u00e9sidence saisonni\u00e8re \/ Nebenresidenz, Winter-Sommer-residenz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q477341","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"47.390972","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"0.97","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"268","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"268 Palais du Louvre Grande chambre du conseil au Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-09 13:08:45","rec_Modified":"2023-01-13 09:22:15","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-09","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"83","fullPath":"ulf_83_","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"b4bafb66b8b3aa504ceb5322f757c761df7217ab","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-13 09:22:13","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"b4bafb66b8b3aa504ceb5322f757c761df7217ab"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9494","termLabel":"Pi\u00e8ce de r\u00e9ception \/ Audienzzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grande chambre du conseil au Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"8,63*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"7.72*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du conseil au Louvre","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Projet de Charles Le Brun : Louis XIII (Jupiter) confiant un portrait du jeune roi (Louis XIV) sur un bouclier \u00e0 Anne d'Autriche (la Justice). Elle est accompagn\u00e9e par les vertus des ministres (bienvenues dans un appartement du conseil) telles que la Sagesse et l'Intelligence ainsi que par la Cl\u00e9mence et la S\u00e9v\u00e9rit\u00e9","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Dans les voussures : les Quatre \u00c2ges du monde ou de l'homme ou les \"diverses humeurs des peuples\"","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles (plafond)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639-1644 (corps de logis construit par Jacques Lemercier)","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1653","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Il ne subsiste plus trace de l'appartement du Conseil dans les actuels b\u00e2timents du Louvre, mais le projet de Le Vau peut \u00eatre restitu\u00e9 \u00e0 partir du devis de ma\u00e7onnerie, de six dessins attribuables \u00e0 Le Vau et d'un plan lev\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"A. Gady & A. Cojannot, 2003, p. 17-18","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"A. Gady & A. Cojannot, 2003, p. 17-18","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre du conseil d'est\u00e9","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grande Chambre","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Cojannot, Le Vau, 2012, p. 258","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH (Mus\u00e9e du Louvre)","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9696","termLabel":"Reconstruit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"270","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"270 Palais du Louvre Chambre \u00e0 alc\u00f4ve dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi au palais du Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-12 11:08:29","rec_Modified":"2023-01-13 08:41:04","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-12","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre \u00e0 alc\u00f4ve dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi au palais du Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de comodit\u00e9 de Louis XIV au palais du Louvre","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9663","termLabel":"Marbre \/ Marmor","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"les Quatre parties du monde ; le Temps enlevant la France au ciel et une All\u00e9gorie de la monarchie fran\u00e7aise triomphant de ses ennemis.","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"25B (four continents) ; 23A (allegory of Time and Eternity)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Barrois, Claude","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Gu\u00e9rin, Gilles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Barrois, Louis","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1654","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1654","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Les petites pi\u00e8ces qui constituaient l'appartement de comodit\u00e9 de Louis XIV ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9es au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, mais le d\u00e9cor de la chambre \u00e0 alc\u00f4ve a subsist\u00e9 quelques temps dans les r\u00e9serves du mus\u00e9e. De cet ensemble, il ne subsiste plus aujourd'hui que le plafond et l'alc\u00f4ve, remont\u00e9s dans l'aile de la colonnade.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Cojannot, 2012, p. 262-263","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre \u00e0 alc\u00f4ve dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi au palais du Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"??","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q552088","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"??","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"261","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"261 \nPlafond de la galerie d'Apollon (Petite Galerie) au Palais du Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-05 10:32:37","rec_Modified":"2023-01-12 15:03:12","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Laiss\u00e9e inachev\u00e9 en 1671, le d\u00e9cor de la galerie d'Apollon fut compl\u00e9t\u00e9 aux XVIII et XIXe si\u00e8cle, notamment par Eug\u00e8ne Delacroix, qui a peint en son centre, Apollon terrassant le serpent Python.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"82","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.photo.rmn.fr\/CorexDoc\/RMN\/Media\/TR1\/71UMQ8\/13-561975.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"2f82b2c6e7f64eb5e4705ea380d89047d688beb6","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-12 15:02:47","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"2f82b2c6e7f64eb5e4705ea380d89047d688beb6"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"76","fullPath":"file_uploads\/ulf_76_AGO031510-000_PE.jpg","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"AGO031510-000_PE.jpg","ulf_FileSizeKB":"108","ulf_ObfuscatedFileID":"11d6debeeb47766f1c42a46e084e2aa782b2008f","ulf_Description":null,"ulf_Added":"2023-01-09 11:56:24","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"11d6debeeb47766f1c42a46e084e2aa782b2008f"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1663","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1671","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"233","type":"101","title":"233 Palais du Louvre Galerie d'Apollon","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Ensemble de la vo\u00fbte","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon sur son char tir\u00e9 par quatre chevaux (projet non ex\u00e9cut\u00e9 par Le Brun)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B37111","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9561","termLabel":"Concave compartiment\u00e9 \/ Gew\u00f6lbe, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Triomphe de Cyb\u00e8le ou Le R\u00e9veil de la Terre (projet d'une peinture sur enduit que Le Brun devait r\u00e9aliser \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 nord de la galerie)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Triomphe de Neptune et Amphitrite (\u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 sud - toujours en place)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Aurore (dans l'octogone m\u00e9ridional - la peinture de Le Brun s'est effondr\u00e9e vers 1790)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Le Soir ou Morph\u00e9e (ovale septentrional)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Nuit ou Diane","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"M\u00e9daillons des mois sur les voussures","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92L278 (Cybele)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92H1781 (triumph of Neptune and Amphitrite)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"24A11 (dawn)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92N61 (Morpheus)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C371(Diana as moon-goddess)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Guillaume Fonkenell dans B. Gady, 2014, p. 217","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1145,"value":"Inscriptions des signes du zodiaque (libra, scorpio, etc..)","fieldName":"Inscription signature \/ Inschrift, Signatur","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Girardon, Fran\u00e7ois (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Regnaudin, Thomas (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Marsy, Gaspard (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Marsy, Balthazar (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun repr\u00e9sentant Apollon sur son char. Projet pour le compartiment central de la galerie d'Apollon, vers 1662-1663, pierre noire, Paris, dpt des arts graphiques du Louvre, Inv. 27701. On y voit la course du Soleil-Apollon. Apollon sur son char parcourt le zodiaque, \u00e9voqu\u00e9 par deux arcs de cercle.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun repr\u00e9sentant deux hommes et un jeune faune. \u00c9tude pour les stucs de la Galerie d'Apollon, vers 1663, sanguine, pierre noire, lavis gris ; pliure verticale marqu\u00e9e au milieu de la feuille, Paris, dpt des arts graphiques du Louvre, inv. 29543. Ce dessin pr\u00e9pare trois figures ex\u00e9cut\u00e9es par Balthazar Marsy (1628-1681) au plafond de la galerie d'Apollon. Ce d\u00e9cor est le support d'un grand panneau octogonal qui se situe au-dessus du demi-cercle et repr\u00e9sente le char de Diane et la Nuit.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun : projet pour Le triomphe de Neptune, plume et encre brune sur esquisse \u00e0 la pierre noire et \u00e0 la sanguine, rehauts de lavis gris, mis au carreau \u00e0 la pierre noire, sur papier beige, Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des arts graphiques, inv. 27686","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun : Projet de plafond. Etude pour la galerie d'Apollon au Louvre, vers 1663, plume et encre noire, lavis gris avec rehauts d'or, d'aquarelle et de pastel, sur deux morceaux de papier brun r\u00e9unis verticalement. Coll\u00e9 en plein. Annot\u00e9, \u00e0 la plume et encre noire, en bas \u00e0 gauche : 'Mr Le Brun', \u00e0 droite : 'Sallon d'Apollon', dept des arts graphiques du Louvre, inv. 27701","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun : Projet de plafond. Projet pour le d\u00e9cor autour d'un des compartiments des Saisons, \u00e0 la vo\u00fbte de la galerie d'Apollon, vers 1663, plume et encre noire, sur calque \u00e0 la pierre noire, lavis gris, avec rehauts d'or, d'aquarelle et de pastel, sur deux morceaux de papier brun r\u00e9unis verticalement. Coll\u00e9 en plein. Annot\u00e9, en bas \u00e0 gauche, \u00e0 la plume et encre noire : 'mr Le Brun, Sallon d'Apollon', dpt des arts graphiques du Louvre, inv. 27700.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun : \u00c9tude de la draperie d'Amphitrite et de la N\u00e9r\u00e9ide de droite, vers 1663, sanguine avec rehauts de craie blanche, sur papier beige, dpt des arts graphiques du Louvre, inv. 28698.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun : \u00c9tude pour la n\u00e9r\u00e9ide de droite et pour les bras d'Amphitrite, vers 1663, sanguine avec rehauts de craie blanche sur papier beige, coll\u00e9 en plein (montage du XVIIIe si\u00e8cle), annot\u00e9 au verso du montage, \u00e0 la plume et encre noire : '40 la nation'","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun (et atelier) : Projet pour Le Triomphe de Cyb\u00e8le, vers 1663, plume et encre brune, sur esquisse \u00e0 la pierre noire et \u00e0 la sanguine, pierre noire estomp\u00e9e, sur trois morceaux de papier beige r\u00e9unis verticalement et doubl\u00e9s. D\u00e9coup\u00e9 en demi-cercle. Lacune en bas \u00e0 droite. Dessin de forme cintr\u00e9e. Dpt des arts graphiques du Louvre, inv. 27643","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Gravure d'Augustin Renard de Saint-Andr\u00e9, Le Triomphe de Cyb\u00e8le, d'apr\u00e8s le projet de Charles Le Brun, 1695, BnF (il r\u00e9alise une Gallerie d'Apollon dont les planches interpr\u00e8tent le d\u00e9cor selon une progression nord-sud en s\u00e9parant panneaux principaux, peintures d\u00e9coratives et sculptures)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun : premi\u00e8re pens\u00e9e pour 'Morph\u00e9e ou Le Soir', vers 1663, sanguine, avec reprise de la figure ail\u00e9e \u00e0 la plume et encre noire. Contours irr\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9coup\u00e9s, dpt des arts graphiques du Louvre, inv. 29452","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun et son atelier : projet de d\u00e9cor pour la Galerie d'Apollon, plume et encre noire, lavis gris, rehauts d'aquarelle bleue, rouge et or. Coll\u00e9 en plein.  Annotation au pinceau et encre grise : mr  Le Brun, mus\u00e9e de Darmstadt (Hessisches Landesmuseum), HZ 2089","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun et son atelier : projet de d\u00e9cor pour la Galerie d'Apollon, plume et encre noire, lavis gris, rehauts d'aquarelle bleue, rouge et or. Coll\u00e9 en plein. Annotation \u00e0 la plume et encre grise, en bas \u00e0 gauche : Le Brun. Mus\u00e9e de Darmstadt (Hessisches Landesmuseum), inv. HZ 2090.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Charles Le Brun et collaborateur(s) pass\u00e9 en vente le 28 mars 2019 (Aguttes, Drouot) : \u00e9tude pour le plafond de la Galerie d'Apollon au Louvre, plume et encre noire, lavis gris et brun, rehauts d'or, de blanc et d'aquarelle, 27,5 x 16 cm, annot\u00e9 en bas \u00e0 gauche \u00e0 la plume \"Le Brun fecit\" ; annot\u00e9 en bas \u00e0 droite \u00e0 la plume : 'angles du plafond'.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"autre dessin de Le Brun qui compl\u00e8te le dessin du Louvre (inv. 27701) et au Hessisches Landesmuseum de Darmstadt (Inv. HZ2089) se trouve au mus\u00e9e Atger de Montpellier (MA 129)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Le Brun qui forme un autre quart de galerie avec quelques variantes (Montpellier, Mus\u00e9e Atget, MA 130)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"gravures de Jean Berain d'apr\u00e8s Charles Le Brun (panneau de grotesques de la Petite Galerie ; planche grav\u00e9e du d\u00e9cor des lambris de la galerie d'Apollon), Paris, BnF","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Augustin Renard de Saint-Andr\u00e9, copie de la vo\u00fbte de la galerie d'Apollon d'apr\u00e8s Charles Le Brun, 1675-1700, dessin pr\u00e9paratoire \u00e0 la gravure, Waddesdon, The Rothschild Collection","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Devis-march\u00e9 du 3 mai 1663. Celui-ci pr\u00e9voit \"les ouvrages d'architecture et de stuc\". Il se concentre sur le d\u00e9tail des moulures et de leurs ornements, les figures n'\u00e9tant pas pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9crites. Le march\u00e9 fixe la d\u00e9pense \u00e0 la somme consid\u00e9rable de 34 000 livres. Le devis qui pr\u00e9c\u00e8de le march\u00e9 pass\u00e9 par la surintendance des B\u00e2timents du roi avec les sculpteurs le 3 mai 1663 d\u00e9crit un \u00e9tat interm\u00e9diaire entre ce projet et l'ex\u00e9cution. (...) De ces dessins \u00e0 l'ex\u00e9cution, les \u00e9l\u00e9ments secondaires sont transform\u00e9s afin d'enrichir les th\u00e8mes cosmiques de la galerie : autour des m\u00e9daillons des Mois, par exemple, les sc\u00e8nes \u00e0 l'antique et les animaux hybrides font place \u00e0 l'\u00e9vocation des Dieux associ\u00e9s aux signes du zodiaque correspondant \u00e0 chaque Mois . Progressivement s'accro\u00eet ainsi la densit\u00e9 iconographique, v\u00e9ritable marque de Le Brun.\" (B. Gady, 2014).","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Comptes des B\u00e2timents du roi : Paiements des artistes de 1664 \u00e0 1683 (Baudouin Yvart fut r\u00e9tribu\u00e9 d\u00e8s 1665 pour \"achapt de toilles et peintures et pour le paiement d'ouvriers peintres\"","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Nivelon, Vie de Charles Le Brun et description d\u00e9taill\u00e9e de ses ouvrages, BnF, Manuscrits, Fr. 12987, fol. 154-158 (transcrit par B\u00e9n\u00e9dicte Gady) ; Brice, 1687, t. I, p. 19-20 ; Guillet de Saint Georges, 1693, t. I, p. 26-27","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"1999-2004","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"G. Bresc-Bautier (dir.), 2004 ; B. Gady, 2010, p. 195-214 ; B. Gady, 2014, p. 216-233","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Le chantier des peintures ne d\u00e9bute qu'en 1665","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q712497","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1069787","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q18511858","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q28835646","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9689","termLabel":"Tapisserie feinte","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"B. Gady, 2004, p. 67-68: On note une structure coh\u00e9rente et hi\u00e9rarchis\u00e9e. Dans le sens est-ouest, on note une architecture de douze trav\u00e9es encadr\u00e9es par autant de fen\u00eatres et une porte au sud. Au-dessus de celle-ci et de la fen\u00eatre de l'extr\u00e9mit\u00e9 sud, se rabattent de fausses draperies des Triomphes. Au droit du premier trumeau prennent place les Nations et les armes royales. Dans le prolongement d'une fen\u00eatre sur deux, Le Brun a form\u00e9 6 arcs par la succession des Travaux des mois, des divinit\u00e9s mythologiques et les compartiments des plan\u00e8tes. Ils d\u00e9limitent cinq portions de vo\u00fbte, englobant chacune deux trumeaux et une fen\u00eatre o\u00f9 sont log\u00e9s les 5 compartiments principaux et les Saisons. Les stucs plac\u00e9s sur la corniche att\u00e9nuent la rigidit\u00e9 apparente d'un tel d\u00e9coupage. Les groupes des Muses et le tr\u00e9pied d'Apollon sont bien dans l'axe des fen\u00eatres, les Nations dans celui des trumeaux mais les Signes du Zodiaque et les G\u00e9nies qui portent les attributs des Muses sont en revanche l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9s par rapport aux trumeaux.  De m\u00eame, les all\u00e9gories des mois se lient aux signes du zodiaque d'un point de vue iconographique et plastique. S\u00e9paration entre le monde supralunaire et le monde sublunaire. La partie c\u00e9leste de la vo\u00fbte accueille les mascarons des divinit\u00e9s associ\u00e9es \u00e0 chaque moi, qui jouxtent les compartiments des plan\u00e8tes ainsi que les tables portant leurs attributs.","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9636","termLabel":"All\u00e9gorie, personnification \/ Allegorie, Personifikation","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1176,"value":"9640","termLabel":"Latin \/ Latein","fieldName":"Inscription langue \/ Inschrift Sprache","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Monnoyer, Jean-Baptiste (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Gontier, L\u00e9onard (O) pour les grotesques","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Gervaise, Jacques (P) pour les m\u00e9daillons","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Audran, Claude II (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Francart, Fran\u00e7ois (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Prou, Jacques (Menuisier)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Buirette, Claude (M)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Goujon de la Baronni\u00e8re, Paul (Doreur)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Yvart, Baudouin (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"La Fosse, Charles de (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Lemoyne, Jean (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q3087909","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q107568668","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q5128686","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q22894039","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q21279004 ?","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q21294878","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q1066580","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q84241283","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres sur le c\u00f4t\u00e9 est et au sud","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1190,"value":"Pour le triomphe de Cyb\u00e8le, la composition proc\u00e8de des Bacchanales Aldobrandini de Titien ; les troph\u00e9es s'inspirent de motifs de Polydore de Caravage peints au-dessus des fen\u00eatres du palais Milesi \u00e0 Rome que Charles Errard avait rendu c\u00e9l\u00e8bres en 1651 en en diffusant de magnifiques gravures. Prototype d'Annibal Carrache \u00e0 la galerie du Palais Farn\u00e8se. Langage architectural qui renvoie au vocabulaire de Michel-Ange mais aussi de Buontalenti. Certains d\u00e9tails ne sont pas non plus sans analogie avec le langage de Borromini.","fieldName":"Citation d'un motif visuel dans un autre plafond","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la galerie d'Apollon (Petite Galerie) au Palais du Louvre","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Apollon","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"218","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"218 \nPlafond de la chambre \u00e0 coucher de la reine aux Tuileries","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-22 13:27:43","rec_Modified":"2023-01-09 17:38:26","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Selon Nicolas Sainte Fare Garnot, la d\u00e9coration de la chambre \u00e9tait orn\u00e9e de tapisseries sur les quatre murs, les dessus de porte \u00e9taient d\u00e9cor\u00e9s de deux peintures, la gloire et la renomm\u00e9e, sous la figure de femmes tenant l'une un soleil et l'autre un \u00e9criteau. Toutes ces r\u00e9alisations \u00e9taient de l'invention de Jean Nocret. I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel pr\u00e9sentent les appartements de Marie-Th\u00e9r\u00e8se ainsi : un premier appartement avec salle des gardes, antichambre et chambre et un petit appartement \u00e0 la suite avec chambre, cabinet et oratoire. L'ensemble sur le terme de Minerve est r\u00e9alis\u00e9 par Nocret.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-22","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92C2","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1669","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"120","type":"101","title":"120 Palais des Tuileries Chambre \u00e0 coucher de la reine, Marie Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Muses accompagnant la Sagesse dirigeant les arts","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92D4 (Muses)","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Masques radi\u00e9s (dans l'alc\u00f4ve)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Amour endormi","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 246-247","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1145,"value":"L et MT","fieldName":"Inscription signature \/ Inschrift, Signatur","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Nocret, Jean (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"dessin de Jean Nocret du Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs \u00e0 Paris, inv. 2170 (graphite et sanguine) d\u00e9couvert par B\u00e9n\u00e9dicte Gady","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1684, t. I, p. 148-149 ;Lerouge, 1716, t. I, p. 110 ; Blondel, 1756, t. IV, p. 78 ; D\u00e9zallier d'Argenville, 1757, p. 60 ; Piganiol de La Force, 1765, t. II, p. 371 ; Thiery, 1787, t. I, p. 88","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 87 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 246-247 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 47-48","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3173734","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9707","termLabel":"Chiffres","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9677","termLabel":"Gady B\u00e9n\u00e9dicte","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatre d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre \u00e0 coucher de la reine aux Tuileries","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"La reine dispensatrice de bienfaits sous la figure de Minerve (Minerve enseignant les arts et les sciences)","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"217","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"217 \nPlafond de la chambre (et de l'alc\u00f4ve) de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-22 11:25:45","rec_Modified":"2023-01-09 17:34:59","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Deux toiles ovales se trouvaient dans l'alc\u00f4ve de la chambre : Mars et Septembre, 1666-1672 (Versailles, ch\u00e2teaux de Versailles et de Trianon, MV 7707, en d\u00e9p\u00f4t \u00e0 l'ambassade de France \u00e0 Washington). Dans leur article de la Revue de l'Art (1998), I. D\u00e9rens et M. Weil Curiel indiquent : Dans l'alc\u00f4ve, une Femme appuy\u00e9e sur une urne, qui verse de l'eau","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-22","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1672","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"213","type":"101","title":"213 Palais des Tuileries Chambre dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon sur un nuage appuy\u00e9 sur sa lyre et au-dessous la terre appuy\u00e9e sur un lion, Bacchus et C\u00e9r\u00e8s","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les Mois (dans les alc\u00f4ves)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23I","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady (dir,), 2014, p. 234-235 - comptes des B\u00e2timents du Roi (ed. Guiffrey, I, 1881, col. 125 (24 ao\u00fbt 1666), col. 407 (27 novembre 1670) et col. 697 (11 septembre 1672, parfait paiement)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Coypel, No\u00ebl (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de No\u00ebl Coypel repr\u00e9sentant Apollon tuant le serpent Python (Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Arts Graphiques, inv. 34018) que l'on peut rapprocher du d\u00e9cor de la chambre du petit appartement haut (B. Gady (dir.), 2014, p. 242) ; projet de plafond, \u00e9tude pour le cabinet de l'appartement de commodit\u00e9 de Louis XIV aux Tuileries propos\u00e9 par B\u00e9n\u00e9dicte Gady. Le dessin pr\u00e9voit des variantes pour chaque panneau (griffons, termes d'enfant, bustes \u00e0 l'antique, volutes, palmettes, cornes d'abondance...) : B. Gady (dir.), 2014, p. 244-245","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1684, t. I, p. 61 ; Lerouge, 1716, t. I, p. 106 ; Dezallier d'Argenville, 1749, p. 58-59 ; Blondel 1756, t. IV, p. 78 ; Piganiol de La Force, 1766, t. IV. p. 364 ; Thiery, 1787, t. I, p. 36","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 82 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 242-245 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 47","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre (et de l'alc\u00f4ve) de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Mythe d'Apollon","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"216","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"216 \nPlafond de l'antichambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-22 10:56:37","rec_Modified":"2023-01-09 17:20:46","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Le projet initial comportait une Histoire d'Apollon. Dans leur article de la revue de l'art (1988), I. Derens et M. Weil-Curiel indiquent : plafond \u00e0 compartiments avec dans le compartiment central La Terre (MBA Lyon) et de part et d'autre Z\u00e9phir et Bor\u00e9e accompagn\u00e9s d'enfants dans l'encadrement, quatre grisailles ovales figurant Mars, La Fureur, Bellone, Minerve. De ce d\u00e9cor, il ne reste qu'une toile repr\u00e9sentant une All\u00e9gorie de la Terre par No\u00ebl Coypel, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lyon, A 69","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-22","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"94L","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1672","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"212","type":"101","title":"212 Palais des Tuileries Antichambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Terre","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"21B0","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 138","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Coypel, No\u00ebl (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Lerouge, 1719, t. I, p. 106 ; Dezallier d'Argenville, 1745, t. II, p. 325-326 ; D\u00e9zaillier d'Argenville, 1749, p. 58-59 ; Blondel, 1756, t. IV, p. 78 ; Thiery, 1787, t. I, p. 386","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 81 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 238 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 47","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatre d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'antichambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Vie d'Hercule","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"174","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"174 \nPlafond de l'alc\u00f4ve de la chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 14:32:11","rec_Modified":"2023-01-09 17:11:33","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Seule une oeuvre de l'ensemble nous est parvenue : Nicolas Mignard, Apollon fait mettre des oreilles d\u2019\u00e2ne \u00e0 Midas, 1666-1668, Lille, mus\u00e9e des Beaux-Arts, P. 422","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"41","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/joconde\/000PE018966\/rimg1960.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"99762033ac2c7c6f7fcd6c87466e887e1fdb9b8c","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-10 14:42:01","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"99762033ac2c7c6f7fcd6c87466e887e1fdb9b8c"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3413","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1667","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1668","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"169","type":"101","title":"169 Palais des Tuileries Chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"au sud de la pi\u00e8ce","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"All\u00e9gorie de la nuit","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"23R14","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Apollon fait mettre des oreilles d'\u00e2ne \u00e0 Midas","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Apollon fait \u00e9corcher Marsyas","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B3411","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B34121","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 56","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Mignard, Nicolas","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"F\u00e9libien, 1688, p. 501 ; Lerouge, 1719, p. 113 ; D\u00e9zallier d'Argenville, 1757, p. 61 ; Pignaniol de La Force, 1765, p. 372 ; Thiery, 1787, p. 390","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 71 ; B. Gady, 2014, p. 238 ; Bresc Bautier, 2016, p. 56","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Nicolas Mignard intervient sur le plafond ainsi que sur les lambris","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"pas de lumi\u00e8re naturelle directe","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'alc\u00f4ve de la chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le jugement de Midas","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"171","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"171 \nPlafond de la chambre du petit appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 13:31:24","rec_Modified":"2023-01-09 17:09:16","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel indiquent dans la revue de l'art (1988): Apollon et les Saisons environn\u00e9 des Heures et des Signes du Zodiaque. Tableau de Nicolas Mignard, Apollon et les quatre Saisons, Paris, mus\u00e9e du Louvre, 1666-1668, huile sur toile, 204x302 cm, collection particuli\u00e8re. Cette toile a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment d\u00e9couverte par Jean-Claude Boyer dans le grand salon de la Villa Tholozan \u00e0 Hy\u00e8res.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"40","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/arts-graphiques.louvre.fr\/images\/oeuvres\/208833\/0\/768.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"73fce872ee090d740bfabd58e7996d5645689a21","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-10 13:36:27","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"73fce872ee090d740bfabd58e7996d5645689a21"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1668","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"169","type":"101","title":"169 Palais des Tuileries Chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon et les Quatre Saisons","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B35","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Comptes des B\u00e2timents du roi, ed. Guiffrey, I, 1881 col. 126 ; Yves Carlier dans Bresc Bautier (dir.), 2016, p. 56","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Mignard, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin d'apr\u00e8s Nicolas Mignard, Apollon et les quatre Saisons, Paris, mus\u00e9e du Louvre, NV 30994, Recto ; deux dessins de Nicolas Mignard, Etude pour Flore, figure d'\"Apollon et les Quatre Saisons\" et \u00e9tude pour Z\u00e9phyr, figure d'\"Apollon et les Quatre Saisons\" et pour Diane, pierre noire et rehauts de blanc, Paris, Mus\u00e9e du Louvre, RF 36868 et RF 36869","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"F\u00e9libien, 1688, p. 494-498 ; Lerouge, 1719, p. 112 ; D\u00e9zallier d'Argenville, 1757, p. 60 ; Piganiol de La Force, 1765, t. II, p. 372 ; Thi\u00e9ry, 1787, p. 390","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Guiffrey, 1881, t. I, p. 126, 186, 242, 321 ; Engerand, 1899, p. 347; Guiffrey et Marcel, 1927, p. 51 ; Schnapper, 1978, p. 114 ; Sainte Fare Garnot, 1988, p. 70 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 240 ; Boyer, 2016, p. 36-43 ; Bresc-Bautier, 2016, p. 55-56","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"24 septembre","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"20 mars (Mort de Nicolas Mignard)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"On sait que Nicolas Mignard r\u00e9alise non seulement les tableaux du plafond mais aussi les lambris sur le th\u00e8me d'Apollon (Yves Carlier dans Bresc Bautier (dir.), 2016, p. 56)","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q337526","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatre d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre du petit appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"\u00c9pisode de la vie d'Apollon (6 morceaux de peinture)","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"204","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"204 \nPlafond de la chambre du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 10:55:52","rec_Modified":"2023-01-09 17:03:27","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Jean-Baptiste de Champaigne eut la charge de la totalit\u00e9 du d\u00e9cor consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation d'Achille, except\u00e9 le compartiment peint par son oncle, Philippe de Champaigne, sur le sujet de Minerve et Mercure apprenant l'art d'\u00e9crire \u00e0 Achille (perdu). Dans leur article de 1998 dans la Revue de l'Art, Isabelle D\u00e9rens et Moana Weil-Curiel indiquent : plafond \u00e0 9 compartiments avec au centre Minerve et Mercure lui apprenant l'\u00e9criture, et dans quatre compartiments peints sur fond or, quatre apprentissages (tir \u00e0 l'arc, \u00e9quitation, conduite d'un char, forge des armes). Dans les angles, quatre m\u00e9daillons repr\u00e9sentant des Jeux d'enfants. Au plafond de l'alc\u00f4ve: L'Aurore et la Nuit (au Louvre) encadr\u00e9es par deux octogones figurant les \u00e9pisodes de l'Histoire de Diane.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"95A(ACHILLES)1231","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1670","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"202","type":"101","title":"202 Palais des Tuileries Grande chambre de l'appartement du dauphin","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Ensemble du plafond et alc\u00f4ve","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le Centaure qui enseigne \u00e0 Achille \u00e0 tirer \u00e0 l'arc","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Le\u00e7on d'\u00e9quitation","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le Centaure qui enseigne \u00e0 Achille \u00e0 conduire un char","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Le\u00e7on d'armes","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Deux putti","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"95A(ACHILLES)1231","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"La Nuit","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Aurore","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23R140","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"24A110","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady, 2014, p. 239","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Champaigne, Jean-Baptiste de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Souverain","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de Charles Le Brun et Fran\u00e7ois Francart, Projet de plafond pour la grande chambre du Dauphin, 1666, Stockholm, Nationalmuseum, CC39","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Sur le dessin de Stockholm, on peut lire \"Grande Chambre et Alcove de Monseigneur le Dauphin\" ; \"Les bordures des tableaux seront tailles\" ; \"Monsieur Champaigne\" - verso : \"M. Fremerj menuissier\"","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Tableau de l'all\u00e9gorie de l'Aurore (Paris, Mus\u00e9e du Louvre, RF 1986-62) : Peint vers 1666-1669 pour l\u2019alc\u00f4ve de la chambre d\u2019apparat du Grand Dauphin au palais des Tuileries. La composition \u00e9tait plac\u00e9e au centre de l'alc\u00f4ve, au-dessus du lit, flanqu\u00e9e de deux panneaux octogonaux repr\u00e9sentant le soir (Bruxelles, mus\u00e9es royaux des Beaux-Arts, no. 293) et probablement le Midi (perdu).  L'Aurore est repr\u00e9sent\u00e9e conform\u00e9ment au code all\u00e9gorique de l'Iconologia de Ripa","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Jean-Baptiste de Champaigne, Le Centaure qui enseigne \u00e0 Achille \u00e0 tirer \u00e0 l'arc, 1666-1670, Paris, Mus\u00e9e du Louvre, inv. 1172","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Jean-Baptiste de Champaigne, La Le\u00e7on d'\u00e9quitation, 1666-1670, Paris, mus\u00e9e du Louvre, inv. 1175","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Jean-Baptiste de Champaigne, Le Centaure qui enseigne \u00e0 Achille \u00e0 conduire un char, 1666-1670, Paris, Mus\u00e9e du Louvre, inv. 1173","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Jean-Baptiste de Champaigne, La Le\u00e7on d'armes, 1666-1670, Paris, Mus\u00e9e du Louvre, inv. 1174","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Jean-Baptiste de Champaigne, Deux putti, 1666-1670, coll. part.","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1684, t. I, p. 61 ; Lerouge, 1719, t. I, p. 114-115 ; D\u00e9zallier d'Argenville, 1749, p. 61; Piganiol de La Force, 1765, t. II, p. 373 ;  Thiery, 1787, t. I, p. 391","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 73-77 ; Fonkenell, 2010, p. 107-108 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 239 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 56","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3164509","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9612","termLabel":"Lin\u00e9aire \/ Linear, Abfolgend","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Fr\u00e9mery, Martin","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q104082062","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre du dauphin","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"\u00c9pisodes de l'\u00e9ducation d'Achille et all\u00e9gories","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"269","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"269 Palais du Louvre Petite chambre du conseil au palais du Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-09 15:28:27","rec_Modified":"2023-01-09 16:03:04","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-09","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"77","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/arts-graphiques.louvre.fr\/images\/oeuvres\/609723\/0\/768.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"980de573d60fd3b5e1d567b5e50dc9a623d22b38","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-09 16:02:59","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"980de573d60fd3b5e1d567b5e50dc9a623d22b38"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9494","termLabel":"Pi\u00e8ce de r\u00e9ception \/ Audienzzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Petite chambre du conseil au palais du Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639-1642 (pour les travaux de Jacques Lemercier)","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1653 (travaux de Louis Le Vau)","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"A. Cojannot & A. Gady, 2003, p. 13-17","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"A. Cojannot & A. Gady, 2003, p. 13-17","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Petitte chambre du conseil (pour la saison froide)","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH (mus\u00e9e du Louvre)","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9696","termLabel":"Reconstruit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"259","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"259 Palais du Louvre Salle des bains de l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-03 09:47:11","rec_Modified":"2023-01-09 12:22:20","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9506","termLabel":"Pi\u00e8ce bains \/ Bad","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle des bains de l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"7,91*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"5,41*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la reine m\u00e8re au Louvre","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9663","termLabel":"Marbre \/ Marmor","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9605","termLabel":"Portrait \/ Portr\u00e4t","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"portraits de la famille d'Anne d'Autriche (dans une frise au-dessus du lambris) ; Jupiter donnant des ordres \u00e0 Mercure ; Minerve, Mercure et les Muses (Parnasse)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"93A (meetings of the gods)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Poerson, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Maujan, Jean","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Perlan, Henri","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1627-1629","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1653","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Cette pi\u00e8ce qui a enti\u00e8rement disparu (actuelle rotonde de la V\u00e9nus de Milo) constitue peut-\u00eatre le testament de Lemercier en mati\u00e8re de d\u00e9coration et ferme sa carri\u00e8re d'architecte (A. Gady 2005, p. 420)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Ancienne salle des gardes de l'appartement de la reine m\u00e8re (Marie de M\u00e9dicis) ; A. Gady, 2005, Lemercier, p. 238-239","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"A. Gady, 2005, Lemercier, p. 419-420","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre des bains de l'appartement de la reine m\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Plan de Guillaume Fonkenell dans A. Gady, 2005, Lemercier, p. 420","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2960032","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"??","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q19345468","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"260","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"260 \nPlafond de la salle des bains de l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-03 16:57:59","rec_Modified":"2023-01-09 12:20:33","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Les deux tableaux \u00e9taient de forme octogone, peints de bleu sur fond d'or.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B5 (story of Mercury)","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1655","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"259","type":"101","title":"259 Palais du Louvre Salle des bains de l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9577","termLabel":"Huile sur bois \/ \u00d6l auf Holz","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Dans l'alc\u00f4ve de la baignoire (plafond et lambris) : histoire de psych\u00e9, nymphes et divinit\u00e9s des eaux","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D1921 (story of Cupid and Psyche)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"M\u00e9rot, 2000, p. 306","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Anne d'Autriche","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Reine de France (r\u00e9gente)","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessins pour le Parnasse : Mus\u00e9e du Louvre, dpt des arts graphiques, inv. 30660 : \u00e9tude d'ensemble tr\u00e8s pouss\u00e9e : mine de plomb, lavis gris sur papier blanc.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Variante de la composition pr\u00e9c\u00e9dente : inv. 30823 ( dessin comment\u00e9 dans B. Gady, 2014, p. 226) : mine de plomb ; mis au carreau \u00e0 la mine de plomb, forme octogonale. Ce second dessin, d'une ex\u00e9cution aussi minutieuse que le pr\u00e9c\u00e9dent mais d'une composition diff\u00e9rente (Mercure vole, les Gr\u00e2ces, la Renomm\u00e9e, les Amours et les cygnes ont disparu et les figures plafonnent davantage) est peut-\u00eatre une \u00e9tude pour la composition octogonale d\u00e9finitive. Le Sueur a all\u00e9g\u00e9 son premier projet et a mis l'ensemble au carreau pour le traduire (ou le faire traduire) en cama\u00efeu bleu sur fond d'or","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pour l'histoire de Psych\u00e9 : Paris, dept des arts graphiques, inv. 30841 : Psych\u00e9 agenouill\u00e9e devant Cupidon qui s'envole. \u00c0 droite, un Dieu fleuve. Pierre noire ; mis au carreau \u00e0 la pierre noire. A. M\u00e9rot pense qu'il s'agit d'une ouevre d'atelier ou d'une copie. Son sujet et son traitement l'a incit\u00e9 \u00e0 identifier leici le d\u00e9cor de la salle de bains d'Anne d'Autriche. Il existerait par ailleurs un autre dessin qui appartint aux collections Paignon-Dijonval et Morel de Vind\u00e9, mais dont la localisation actuelle nous est inconnue a de fortes chances d'\u00eatre une \u00e9tude pour l'un des compartiments du plafond de l'esp\u00e8ce d'alc\u00f4ve qui entourait la baignoire","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"gravure de Jacques Coelemans, dans le Recueil d'Estampes d'apr\u00e8s les tableaux des peintres des plus c\u00e9l\u00e8bres d'Italie, des Pays-Bas et de France, qui sont \u00e0 Aix dans le cabinet de M. Boyer d'Aguilles (Paris, P. J. Mariette, 1744, in-fol, p. 15, no. XV)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"gravure de Bernard Picart (1734, Picart, pl. 45, \"d'apr\u00e8s l'esquice de Le Sueur\")","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"gravure de Le Bas (au trait) (1811, Landon, pl. 91 ; 1844, Galerie, pl. 91)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Challamel (en lithographie) (1849, Vitet, pl. 48)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, ed. 1752, t. I, p. 64 ; Guillet de Saint-Georges, (1690) 1854, vol. 1, p. 156 ; Sauval, 1724, livre VII, t. III, p. 34 et t. II, p. 34-35 ; Archives nationales, O1 1966-5 compl\u00e9t\u00e9 par l'inventaire Bailly publi\u00e9 par Engerand (Fernand), Inventaire des tableaux du roi r\u00e9dig\u00e9 en 1709 et 1710 par Nicolas Bailly, Paris, 1899 : l'inventaire d\u00e9crit, au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, les \"seize portraits dans des cartouches ovales, repr\u00e9sentant des Roys et des Reynes et des cardinaux\" ; Dezallier d'Argenville, 1765, p. 49 (4e \u00e9dition de voyage pittoresque de Paris)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Madame de Motteville (1615-1689), M\u00e9moires, 1723, cit\u00e9e par Sauval (Gady & Cojannot, 2003-4, Revue de l'art, p. 15-16)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"M\u00e9rot, 2000, p. 306-312 ; A. Gady, 2005, p. 419-420 ; Milovanovic, 2005, p. 269-271","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"415","termLabel":"Female","termConceptID":"2-415","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Les murs \u00e9taient habill\u00e9s d'une boiserie divis\u00e9e en trois registres : un bas lambris, un lambris central avec des cama\u00efeux bleus figurant les vertus de la reine et un lambris haut o\u00f9 \u00e9taient accroch\u00e9s les portraits de la famille d'Anne d'Autriche (A. Gady, 2005, p. 420). Ce cycle aurait \u00e9t\u00e9 con\u00e7u\u00a0\u00e0 Madrid (Germain Brice attribue ces oeuvres \u00e0 \"V\u00e9lasque, Espagnol d'origine, de m\u00e9diocre capacit\u00e9\"","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Maujan, Jean (M pour les lambris)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q151209","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"pi\u00e8ce \u00e9clair\u00e9e sur le jardin par une crois\u00e9e et demi","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la salle des bains de l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Jupiter donnant des ordres \u00e0 Mercure (perdu) ; Minerve, Mercure et les Muses (Le Parnasse) (perdu mais connu par deux dessins)","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"235","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"235 \nPlafond de la Galerie des Ambassadeurs","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-30 13:16:36","rec_Modified":"2023-01-09 11:54:08","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"75","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/joconde\/50350043137\/d0043137-000.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"8795ce4effd5a2c37ea4ea5895ccb3e1d772b9d8","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-09 11:54:06","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"8795ce4effd5a2c37ea4ea5895ccb3e1d772b9d8"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"97","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1670","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"234","type":"101","title":"234 Palais des Tuileries Galerie des Ambassadeurs","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"L'Aurore","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Ulysse et Polyph\u00e8me","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La t\u00eate de M\u00e9duse","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Mercure et Paris","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La triomphe de Bacchus","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Diane et Callisto","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Androm\u00e8de","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Galat\u00e9e","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le Triomphe d'Amphitrite","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"23R110","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94I134","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92I71181","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94C112","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92L178","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B1215","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94P21","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92I221","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92H278","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Amour et Psych\u00e9","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Pan et l'Amour","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Leda","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Europe","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Jupiter et Junon","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"D\u00e9dale et Icare","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Apollon et Marsyas","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Diane et Callisto","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Diane et Endymion","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Mars et V\u00e9nus","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Daphnis et Chlo\u00e9","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Ceyx et Alcyone","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Pan et Syrinx","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"V\u00e9nus et Vulcain","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Deucalion et Pyrrha","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Phil\u00e9mon et Baucis","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"H\u00e9ro et L\u00e9andre","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Mars et V\u00e9nus","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Hercule et Omphale","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D1921","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D141","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B1222","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B12182","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B1221","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"95A(ICARUS)51","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B3412","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C3921","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C321","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B423","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"97F2","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"95B(ALCYONE & CEYX)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92L58(SYRINX)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B222","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"91E7","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"95A(PHILEMON & BAUCIS)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"95B(HERO & LEANDER)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B423","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"94L24","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Sainte Fare Garnot,1978, p. 119-120","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Mosnier, Pierre (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Corneille, Jean-Baptiste (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Vouet, Louis Ren\u00e9 (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Bonnemer, Fran\u00e7ois (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Houasse, Ren\u00e9-Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Jouvenet, Jean (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Audran, Claude (le Jeune) (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Aquarelle par F. de Fournier, Mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des arts graphiques, RF. 34435 : vue de la galerie qui date du Second Empire ; on trouve la copie des fresques de la galerie Farn\u00e8se au plafond, la galerie \u00e9tait \u00e9galement dot\u00e9e d'un d\u00e9cor mural compos\u00e9 de tableaux provenant des collections royales dont la r\u00e9union formait un mus\u00e9e id\u00e9al de la peinture.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1978, p. 119-126 ; Sainte Fare Garnot, 1988, p. 84 ; Schulten, 1999, p. 137-140","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3386358","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3163977","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q105867753","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3084032","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2053142","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q712455","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q5128686","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"La Fosse, Charles de (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Blanchard, Jacques (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Vignon, Claude (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Galli, Antonio (Stucateur)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Gontier, L\u00e9onard (Grosse peinture)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Goujon dit La Baronni\u00e8re, Paul (Grosse peinture)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Caffieri, Philippe (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Lespagnandelle, Mathieu (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q1066580","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??? A cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??? A cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"??? A cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"\u00e9clair\u00e9e par six ouvertures","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1190,"value":"copies de la Galerie Farn\u00e8se","fieldName":"Citation d'un motif visuel dans un autre plafond","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la Galerie des Ambassadeurs","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Les M\u00e9tamorphoses ; Amours des Dieux","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"265","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"265 \nPlafond de la chambre d'Anne d'Autriche dans l'appartement de reine m\u00e8re au Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-09 10:31:07","rec_Modified":"2023-01-09 11:36:25","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Le sujet du plafond de l'alc\u00f4ve tir\u00e9 d'Ovide (M\u00e9tamorphoses, XI, 585-591), tout en faisant allusion au veuvage d'Anne d'Autriche convient bien \u00e0 une alc\u00f4ve (M\u00e9rot, 2000, p. 308)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-09","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92C1","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1653","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1655","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"258","type":"101","title":"258 Palais du Louvre Chambre \u00e0 alc\u00f4ve d'Anne d'Autriche dans l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Enfants et guirlandes de fleurs","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"25G4111 ; 92D1916","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9577","termLabel":"Huile sur bois \/ \u00d6l auf Holz","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Dans l'alc\u00f4ve, Junon qui commande \u00e0 Iris d'aller trouver le sommeil pour lui ordonner de faire paro\u00eetre en songe l'ombre de Ceix \u00e0 sa femme Alcyone","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Toujours dans l'alc\u00f4ve, Junon dans un char sur un nuage accompagn\u00e9e d'Iris couronn\u00e9e de fleurs avec deux enfants au-dessus","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"97DD13 ?","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C178","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"M\u00e9rot, 2000, p. 306","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Anne d'Autriche","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Reine de France (veuve de Louis XIII)","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Une \u00e9tude pour l'ensemble de la composition de l'alc\u00f4ve (\u00e0 la pierre noire, mise au carreau) se trouvait dans la collection Chennevi\u00e8res (en provenance de la collection Guichardot).","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Guillet de Saint-Georges est la source pour la production, il semble qu'aucune source positive n'ait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges, 1690, p. 155","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"M\u00e9rot, 2000, p. 306-311 ; A. Gady, 2005, p. 419-420 ;","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"415","termLabel":"Female","termConceptID":"2-415","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"La frise de l'alc\u00f4ve repr\u00e9sente Junon accompagn\u00e9e des trois gr\u00e2ces (dit aussi les Vertus Royales). Les tableaux du lambris de l'alc\u00f4ve repr\u00e9sentent Junon au-dessus de Carthage et Junon au-dessus de Troie (Venise, Pinacoteca Manfrediniana e raccolte del Seminario Patriarcale)","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Poerson, Charles","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q2960032","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q151209","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Pi\u00e8ce \u00e9clair\u00e9e par une baie sur le jardin","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre d'Anne d'Autriche dans l'appartement de reine m\u00e8re au Louvre","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire de Junon","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"264","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"264 \nPlafond du grand salon du ch\u00e2teau de Balleroy","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-06 11:04:26","rec_Modified":"2023-01-06 12:20:07","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Huile et tempera sur pl\u00e2tre. 11,75 m de long, 7,20 m de large. Le plafond n'est mentionn\u00e9 dans aucune source ancienne. Attribu\u00e9 \u00e0 Pierre Mignard \u00e0 la R\u00e9volution, et attribu\u00e9 \u00e0 Charles de La Fosse et \u00e0 son atelier par Jacques Wilhelm. Attribution \u00e0 La Fosse rejet\u00e9e par Cl\u00e9mentine Gustin-Gomez, qui rattache le plafond \u00e0 un suiveur ou un \u00e9l\u00e8ve. Apollon sur son char pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par Flore et la Ros\u00e9e (le lever du soleil) avec un fort di sotto in su. Caisson central s\u00e9par\u00e9 de la voussure par une grosse moulure sculpt\u00e9e. Aux voussures (voussure unie, sous forme d\u2019un tapisserie feinte relev\u00e9e par des putti et accroch\u00e9s en leur centre par des masques, sur un fond d\u2019architecture feinte o\u00f9 on aper\u00e7oit une corniche et des chapiteaux de pilastres, et dans le fond un treillage, et aux angles des vases de fleurs) : quatre groupes (les quatre Saisons) entour\u00e9s de signes du zodiaque : C\u00e9r\u00e8s entre le Cancer, le Lion et la Vierge ; Bacchus entre Sil\u00e8ne ivre, une bacchante, la Balance, le Scorpion, le Sagittaire ; L\u2019Hiver entre le Capricorne, le Verseau, les Poissons ; Flore entre le B\u00e9lier, le Taureau, et les G\u00e9meaux.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-06","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-06","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"71","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/AP60K001862\/60k001862.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"9f9c7a7b255635da462eec2a5370470663dc325b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-06 11:05:06","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"9f9c7a7b255635da462eec2a5370470663dc325b"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3711","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1675","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1700","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"263","type":"101","title":"263 Ch\u00e2teau de Balleroy Grand salon","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le char d'Apollon accompagn\u00e9 de Flore et de la Ros\u00e9e","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B3711","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les Saisons entour\u00e9es des signes du zodiaque","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23D(+1)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"23O","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Anonyme (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Inconnu (membre de la famille de Choisy)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"P. Li\u00e9vaux, dans Fran\u00e7ois Mansart. Le g\u00e9nie de l'architecture, cat. exp. Paris, 1998, p. 118-122","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"C. Gustin-Gomez, Charles de La Fosse, vol.II, 2006, p. 160-161","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"J. Wilhelm, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l'histoire de l'art fran\u00e7ais, ann\u00e9e 1985 (1987), p. 65, 79-82.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"+-","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"+-","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Murs occup\u00e9s par des portraits de la famille royale de France, sertis dans les lambris apr\u00e8s 1665. Plafond peint dans le dernier quart du XVIIe si\u00e8cle.","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"cinq baies donnant sur le jardin (sud ouest)","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du grand salon du ch\u00e2teau de Balleroy","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Char d'Apollon et les Saisons","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"262","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"262\nCh\u00e2teau de Balleroy","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-06 10:26:53","rec_Modified":"2023-01-06 11:47:29","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Ch\u00e2teau de Balleroy","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Ch\u00e2teau de Balleroy","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"Rue du Sapin, Balleroy-sur-Dr\u00f4me, 14490","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9475","termLabel":"R\u00e9sidence saisonni\u00e8re \/ Nebenresidenz, Winter-Sommer-residenz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-06","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-06","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q752990","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"49.179167\u00b0","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"-0.8425\u00b0","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"258","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"258 Palais du Louvre Chambre \u00e0 alc\u00f4ve d'Anne d'Autriche dans l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 12:49:18","rec_Modified":"2023-01-06 11:44:22","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre \u00e0 alc\u00f4ve d'Anne d'Autriche dans l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"5,83*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"7,91*","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement d'hiver d'Anne d'Autriche (palais du Louvre, aile sud-ouest de la cour Carr\u00e9e)","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Junon qui commande \u00e0 Iris d'aller trouver le sommeil pour lui ordonner de faire paroitre en songe l'ombre de Ceix \u00e0 sa femme Alcyone (Guillet)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92C13 (histoire de Junon\/H\u00e9ra)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Poerson, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Patel, Pierre (?)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1627-1629 (travaux \u00e0 l'appartement de la reine m\u00e8re au Louvre: Marie de M\u00e9dicis)","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1653 (remaniement de la pi\u00e8ce pour Anne d'Autriche)","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Situ\u00e9 au RDC de l'aile donnant sur la Seine, l'appartement d'hiver d'Anne d'Autriche est aussi appel\u00e9 \"appartement des bains\".","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"A. Gady, 2005, Lemercier, p. 238-239  : paiements, march\u00e9 et un dessin autographe de Jacques Lemercier (AN, Cartes et plans, F 21 3567, pi\u00e8ce 5)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"A. Gady, 2005, Lemercier, p. 419-420","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre \u00e0 alc\u00f4ve d'Anne d'Autriche dans l'appartement d'hiver de la reine m\u00e8re","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dessin de Guillaume Fonkenell dans A. Gady, 2005, Lemercier, p. 420","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2960032","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2749608","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"263","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"263 Ch\u00e2teau de Balleroy Grand salon","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-06 10:47:40","rec_Modified":"2023-01-06 11:24:50","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"70","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i.pinimg.com\/originals\/53\/5e\/c6\/535ec60e6956d219506e74c0f851a5e7.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"43b87528280d474ef43dc27d092e8d9057d5f4d7","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-06 11:00:12","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"43b87528280d474ef43dc27d092e8d9057d5f4d7"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-06","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-06","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"262","type":"66","title":"262\nCh\u00e2teau de Balleroy","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"69","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/AP53P01377\/sap01_53p01377_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"c8577ed7bc30a786370747deb3ab54225d654743","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-06 10:58:30","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"c8577ed7bc30a786370747deb3ab54225d654743"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9497","termLabel":"Salon \/ Salon","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grand salon","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"11,75","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"7,20","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9605","termLabel":"Portrait \/ Portr\u00e4t","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Huit portraits de la famille royale","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Mansart, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Egmont, Juste d' (P)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1631","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1637","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"D\u00e9cor des murs r\u00e9alis\u00e9 vers 1651-1652 et install\u00e9 \u00e0 leur emplacement apr\u00e8s 1665. Le d\u00e9cor du plafond est post\u00e9rieur","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Li\u00e9vaux, 1998","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Faisant, 2007","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grand salon","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q313701","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1034140","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"252","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"252 \nPlafond de la chambre de parade du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 10:15:55","rec_Modified":"2023-01-03 10:36:23","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Le d\u00e9cor de la chambre du roi dans laquelle Louis XIV accordait ses audiences \u00e9tait plus riche encore que celui des salles pr\u00e9c\u00e9dentes et \"d'un go\u00fbt plus pr\u00e9cieux\" si l'on en croit les descriptions du palais. I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel pr\u00e9cisent que des ornements et grotesques avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par Le Moine. Jacques Thuillier remarque que ce choix iconographique est probablement la cons\u00e9quence des relations diplomatiques \u00e9troites existant entre la France et la principaut\u00e9 de Li\u00e8ge (Sainte Fare Garnot, 1988, p. 80).","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1671","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"249","type":"101","title":"249 Palais des Tuileries Chambre de parade du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"milieu de la pi\u00e8ce","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 80","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Fl\u00e9mal, Bertholet (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Girardon, Fran\u00e7ois (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1687, p. 38-39 ; F\u00e9libien, 1688, p. 256 ; Bailly, ed. 1899, p. 277 ; Abry, ed. 1867, p. 220 ; Le Rouge, 1733, p. 118 ; Saumery, 1738-44, t.5, 2e partie, p. 255 ; Dezallier d'Argenville, 1749, p. 44 ; Dezallier d'Argenville, 1745-52, t. 3, p. 91-92","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 80 ; Kairis, 2015, p. 169-170","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q323581","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q712497","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Charles Le Brun","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatre donnant sur la terrasse ; trois ouvertures de l'autre c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre de parade du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"All\u00e9gorie de la religion entour\u00e9e de g\u00e9nies qui tenaient les embl\u00e8mes de la France, oriflamme de Saint Denis, sainte ampoule, l'\u00e9p\u00e9e et l'\u00e9cu fleurde-lys\u00e9","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"257","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"257 \nPlafond de la chambre de Monsieur, ch\u00e2teau de Vincennes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 11:15:06","rec_Modified":"2023-01-02 12:25:53","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Selon L\u00e9on Lagrange, le plafond proviendrait du Salon de musique du Pavillon du Roi (hypoth\u00e8se contest\u00e9e). D\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la R\u00e9volution, inscrit sur les inventaires du Louvre (inv.4086) et d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'Elys\u00e9e. Replac\u00e9 \u00e0 son emplacement actuel (et emplacement d'origine ?) en 1924.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"68","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000055464\/0000043144_OG.JPG","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"ead78e4c967efca52bdfdc0f8bbccd95902cd8cd","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-02 11:16:18","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"ead78e4c967efca52bdfdc0f8bbccd95902cd8cd"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92E5421","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1659","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"255","type":"101","title":"255 Ch\u00e2teau de Vincennes Salon de billard du duc de Montpensier","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Z\u00e9phyr et Flore","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92E5421","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"G\u00e9nies tenant des guirlandes de fleurs","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Dorigny, Michel","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire pour un g\u00e9nie portant des guirlandes de fleurs, Paris, mus\u00e9e du Louvre (inv.RF 28251)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Brejon de Lavergn\u00e9e, dans Master Drawings, 19, 4, 1981, p. 451-452.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. Erlande-Brandeburg, B. Jestaz, 1989, p. 106-107","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Brejon de Lavergn\u00e9e, 1987, p. 186, n\u00b0231 (dessin pr\u00e9paratoire)","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3309511","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Roi de France","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre de Monsieur, ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Z\u00e9phyr et Flore","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"255","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"255 Ch\u00e2teau de Vincennes Salon de billard du duc de Montpensier","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 11:07:28","rec_Modified":"2023-01-02 12:14:40","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"230","type":"66","title":"230\nCh\u00e2teau de Vincennes","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"67","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/Fd-NTXXWQAA1xd3?format=jpg&name=large","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"33ac5be8b653edd71582f0bbc4ab4542d05f038a","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-02 11:11:21","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"33ac5be8b653edd71582f0bbc4ab4542d05f038a"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salon de billard du duc de Montpensier","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de Monsieur, fr\u00e8re du Roi","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Pi\u00e8ce qui servait peut-\u00eatre de petite chambre \u00e0 coucher de Monsieur, r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e et d\u00e9cor\u00e9e au XIXe si\u00e8cle pour servir de salon de billard du duc de Montpensier.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre de Monsieur, fr\u00e8re du Roi (?)","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9697","termLabel":"Tr\u00e8s restaur\u00e9","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"256","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"256 \nPlafond de l'antichambre de l'appartement du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 11:11:45","rec_Modified":"2023-01-02 11:35:54","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"C'est l'inventaire qui nous rappelle le d\u00e9cor du plafond (Archives nationales, O1 1966), on ne sait pas qui est l'auteur des d\u00e9cors. Le d\u00e9cor de l'antichambre est d\u00e9mantel\u00e9 d\u00e8s la fin du XVIIIe si\u00e8cle et a disparu depuis.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"95A(ACHILLES)","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1670","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"203","type":"101","title":"203 Palais des Tuileries Antichambre de l'appartement du dauphin","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Achille d\u00e9guis\u00e9 en femme reconnu par Ulysse","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94C22","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Quatre grisailles figurant des \u00e9pisodes de la vie d'Achille (un embarquement, un triomphe, Vulcain qui forge des armes, Junon qui donne l'\u00e9p\u00e9e \u00e0 Achille)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"B. Gady, 2014, p. 239","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Champaigne, Philippe de (P) ?","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Champaigne, Jean-Baptiste de (P) ?","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 73","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q314814","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3164509","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'antichambre de l'appartement du dauphin","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"\u00e9pisodes de la vie d'Achille","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"250","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"250 \nPlafond du cabinet d'angle de Monsieur, ch\u00e2teau de Vincennes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 10:15:11","rec_Modified":"2023-01-02 11:26:52","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"La composition centrale du Plafond (octogone, 300 x 300 cm) est inscrite sur les inventaires du mus\u00e9e du Louvre (inv.4087).","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"66","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/original\/0000000021\/0000055465\/0000043149_OG.JPG","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"570c3fd52c0cabf9d966c22bb3d3762e3eab1773","ulf_Description":"","ulf_Added":"2023-01-02 10:16:38","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"570c3fd52c0cabf9d966c22bb3d3762e3eab1773"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1659","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"248","type":"101","title":"248 Ch\u00e2teau de Vincennes Cabinet d'angle de Monsieur fr\u00e8re du Roi","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Gloire, accompagn\u00e9e de la Paix, \u00e9crit \"Non nisi grandia canto\" (je ne chante que les grandes actions) appuy\u00e9e sur le Temps, en recevant le portrait de Monsieur. La Renomm\u00e9e sonne la trompette","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Chiffre (de Monsieur fr\u00e8re du Roi ?) entour\u00e9 de guirlandes de fleurs, port\u00e9es par des Amours","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Dorigny, Michel","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Brejon de Lavergn\u00e9e, dans Master Drawings, 19, 4, 1981, p. 451","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. Erlande-Brandenburg, B. Jestaz, 1989, p. 105","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3309511","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9707","termLabel":"Chiffres","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9632","termLabel":"Devise \/ Wahlspruch","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1176,"value":"9640","termLabel":"Latin \/ Latein","fieldName":"Inscription langue \/ Inschrift Sprache","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Baies du c\u00f4t\u00e9 nord et ouest","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du cabinet d'angle de Monsieur, ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"La Gloire de Monsieur, fr\u00e8re du Roi","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"254","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"254 \nPlafond de la salle des gardes du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 10:45:33","rec_Modified":"2023-01-02 11:05:51","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1668*","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"239","type":"101","title":"239 Palais des Tuileries Salle des gardes du Grand Appartement du roi au 1er \u00e9tage","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"All\u00e9gorie de la Renomm\u00e9e","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"All\u00e9gorie de la Lib\u00e9ralit\u00e9","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"Q271676","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"55C21","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Sc\u00e8nes militaires","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Datation propos\u00e9e par Yves Carlier dans Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 42 pour les autres pi\u00e8ces du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Cotelle, Jean (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Loir, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 77","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q51463250","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3340535","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9690","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel pr\u00e9cisent que quatre bas-reliefs feints figurent des sc\u00e8nes militaires (sans doute sur les murs ?)","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres de chaque c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la salle des gardes du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Ciel avec deux figures assises sur un corps d'architecture feint ; all\u00e9gories des vertus militaires","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"248","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"248 Ch\u00e2teau de Vincennes Cabinet d'angle de Monsieur fr\u00e8re du Roi","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 18:51:17","rec_Modified":"2023-01-02 10:28:28","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"230","type":"66","title":"230\nCh\u00e2teau de Vincennes","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet d'angle de Monsieur fr\u00e8re du Roi","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de Monsieur fr\u00e8re du Roi","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Selon Elizabeth Mismes, il s'agissait \u00e0 l'origine du cabinet de Mazarin, devenu ensuite antichambre de Monsieur. Pour Alain Erlande-Brandenburg et Bertrand Jestaz, il s'agit du cabinet d'angle de Monsieur. Seul le d\u00e9cor du plafond a subsist\u00e9. Le reste du d\u00e9cor a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le duc de Montpensier au XIXe si\u00e8cle.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet d'angle de Monsieur fr\u00e8re du Roi","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"249","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"249 Palais des Tuileries Chambre de parade du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2023-01-02 09:54:36","rec_Modified":"2023-01-02 10:12:49","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2023-01-02","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9488","termLabel":"Chambre de parade \/ Paradezimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre de parade du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"La Religion","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"11","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Girardon, Fran\u00e7ois","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Fl\u00e9mal, Bertholet","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre de parade du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan grav\u00e9 par Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q712497","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q323581","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"246","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"246 Ch\u00e2teau de Vincennes Salle du Conseil","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 14:35:00","rec_Modified":"2022-12-31 17:03:53","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"65","fullPath":"ulf_65_","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"f54f4b5cc7ae17e458db684140068b641326fcb9","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 17:03:50","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"f54f4b5cc7ae17e458db684140068b641326fcb9"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"230","type":"66","title":"230\nCh\u00e2teau de Vincennes","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"62","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/3\/39\/Chambre_Vincennes_%28Louvre%29_2.jpg\/450px-Chambre_Vincennes_%28Louvre%29_2.jpg?20180608213733","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"b3bcc315aaed2850355dd65684ac504e8f675597","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 14:36:38","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"b3bcc315aaed2850355dd65684ac504e8f675597"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle du Conseil","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la reine m\u00e8re","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1658","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Pi\u00e8ce d\u00e9truite le 24 ao\u00fbt 1944 (les d\u00e9cors du plafonds avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s en 1832 et remont\u00e9s au mus\u00e9e du Louvre, o\u00f9 ils sont toujours conserv\u00e9s).","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle du Conseil","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"247","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"247 \nPlafond de la Salle du Conseil, ch\u00e2teau de Vincennes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 14:49:21","rec_Modified":"2022-12-31 15:20:48","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Plafond d\u00e9pos\u00e9 en 1793, puis remont\u00e9 en 1832 au Louvre (premi\u00e8re salle de la Colonnade). L'ovale central du plafond (La Paix et l'Abondance) est perdu.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"64","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/figuresdeproue.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/IMG_3929-768x576.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"60073917107b271d5e3f1cf20f3aa3e926b50eb0","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 14:51:42","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"60073917107b271d5e3f1cf20f3aa3e926b50eb0"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1660","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1660","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"246","type":"101","title":"246 Ch\u00e2teau de Vincennes Salle du Conseil","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Paix et la Prudence","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9576","termLabel":"Sculpture bois","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les quatre parties du monde (Europe, Asie, Afrique, Am\u00e9rique) (compartiments d'angles)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"G\u00e9nies ail\u00e9s tenant les armes d'Anne d'Autriche, une couronne, des guirlandes de fleurs (deux tondi)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Dorigny, Michel (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Anne d'Autriche","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Reine m\u00e8re","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"R\u00e9gente","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessins pr\u00e9paratoires mis au carreau (Vincennes, Service historique de la D\u00e9fense)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire pour l'Am\u00e9rique, Rennes, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.1998.9.42)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"D\u00e9zallier d'Argenville, 1755, p. 251.","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"Toiles restaur\u00e9es en 1997 par Catherine Vernochet (refixage \u00e0 la colle de peau, intervention sur la couche picturale)","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Hurtret, 1937, p. 129-133","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Souchal, French Sculptors..., vol.II, 1981, p. 125-126","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Milovanovic, 2021, p. 58, n\u00b0140-145.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3309511","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"415","termLabel":"Female","termConceptID":"2-415","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Houzeau, Jacques (S)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q15967193","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q151209","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la Salle du Conseil, ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"La Paix et la Prudence entre les Quatre parties du monde","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"244","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"244 \nPlafond de la salle des gardes de la reine, ch\u00e2teau de Vincennes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 11:28:37","rec_Modified":"2022-12-31 12:35:36","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Plafond autrefois dans le pavillon du roi (salle des gardes de la reine ?) ; d\u00e9plac\u00e9 apr\u00e8s 1793 dans le pavillon de la reine (salle des gardes d'Anne d'Autriche) ; inscrit sur les inventaires du Louvre (inv.4092) ; D\u00e9truit le 24 ao\u00fbt 1944.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"61","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/Fd-NRbhXkAEZVQK?format=jpg&name=4096x4096","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"c65e13650da231fac2ec0a7549f3927185533bee","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 11:31:56","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"c65e13650da231fac2ec0a7549f3927185533bee"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"93C","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1659","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"242","type":"101","title":"242 Ch\u00e2teau de Vincennes Salle des gardes de la reine","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon et les Muses","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B3731","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Corniche feinte","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Vases","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"M\u00e9daillons de bronze feints","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Figures nues","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Guirlandes de fleurs","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1145,"value":"\"Suadere\" (pour convaincre)","fieldName":"Inscription signature \/ Inschrift, Signatur","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Dorigny, Michel (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de projet pour Apollon et les Muses (Charenton-le-Pont, MAP, inv.97.30.12)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pour Apollon jouant de la lyre, Dijon, mus\u00e9e des Beaux-Arts (album Devosge, fol.33, n\u00b043)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pour Uranie, et \u00e9tude de t\u00eate, New York, MET (inv.1970.242.1), ancienne collection Mariette","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pour un putto tenant deux couronnes de fleurs (Paris, Louvre, inv.RF 28248)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Brejon de Lavergn\u00e9e, dans Master Drawings, 1981, p. 452-453","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"G. Bri\u00e8re, dans Bull. de la Soci\u00e9t\u00e9 de l'Histoire de Paris et de l'Ile-de-France, 1955, p. 64-68.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"D. Tellas, 2019, p. 30.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3309511","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9636","termLabel":"All\u00e9gorie, personnification \/ Allegorie, Personifikation","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1176,"value":"9639","termLabel":"Italien \/ Italienisch","fieldName":"Inscription langue \/ Inschrift Sprache","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1177,"value":"1659-1661","fieldName":"Inscription date \/ Inschrift, Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres sur le mur est (avant d\u00e9placement du plafond)","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la salle des gardes de la reine, ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Parnasse","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"241","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"241 \nPlafond du cabinet d'angle de la reine, ch\u00e2teau de Vincennes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 10:47:42","rec_Modified":"2022-12-31 11:25:47","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Voussure conserv\u00e9e (d\u00e9cor de Nicolas Loir, longtemps attribu\u00e9 \u00e0 Philippe ou Jean-Baptiste de Champaigne). Le centre du plafond (d\u00e9limit\u00e9 par une imposante moulure) est actuellement occup\u00e9 par un ciel feint (probablement du XIXe si\u00e8cle).","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"59","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/AP94W00434\/sap83_94w00434_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"3a7687ab41f0717c19c78216603e7e63e8db2180","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 10:48:33","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"3a7687ab41f0717c19c78216603e7e63e8db2180"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1659","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1661","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"240","type":"101","title":"240 Ch\u00e2teau de Vincennes Cabinet d'angle de la reine","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"All\u00e9gories","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Architectures feintes","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"G\u00e9nies","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"M\u00e9daillons de bronze feints","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Couronnes ferm\u00e9es","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Rideaux feints","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Corbeilles de fleurs","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Loir, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"F\u00e9libien, 1666-1688, vol.V, p. 176-177","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges, \u00e9d. 1854, p. 346-347","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Erlande-Brandenburg et Jestaz, 1989, p. 102-103.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Br\u00eame, dans cat. exp. Evreux, 2007, p. 57-58 (sur les Champaigne \u00e0 Vincennes)","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q21027191","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9707","termLabel":"Chiffres","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1177,"value":"1659-1661","fieldName":"Inscription date \/ Inschrift, Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Monnoyer, Jean-Baptiste (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q3087909","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9646","termLabel":"Fortement restaur\u00e9 \/ Stark Restauriert","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux murs de la pi\u00e8ce (sud et est) ouverts chacun par deux baies","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du cabinet d'angle de la reine, ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"240","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"240 Ch\u00e2teau de Vincennes Cabinet d'angle de la reine","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 09:59:56","rec_Modified":"2022-12-31 11:24:07","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"58","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/AP82N00053\/sap01_82n00053_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"31493f96c224540a7f4d35290f19b1389c275c6b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 10:38:46","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"31493f96c224540a7f4d35290f19b1389c275c6b"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"230","type":"66","title":"230\nCh\u00e2teau de Vincennes","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet d'angle de la reine","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la Reine","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1654","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1658","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Murs conserv\u00e9s. Seule la voussure peinte date du XVIIe si\u00e8cle.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet d'angle de la reine","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9645","termLabel":"Moyen \/ Mittel","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"242","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"242 Ch\u00e2teau de Vincennes Salle des gardes de la reine","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-31 11:05:50","rec_Modified":"2022-12-31 11:23:37","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-31","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"230","type":"66","title":"230\nCh\u00e2teau de Vincennes","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"60","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/APMH00084842\/sap01_mh084842_t.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"659d9e95801d072338bbbe8cb371d02aca0c0d05","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-31 11:06:58","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"659d9e95801d072338bbbe8cb371d02aca0c0d05"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9496","termLabel":"Salle des gardes \/ Gardesaal","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle des gardes de la reine","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"9,35*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"3,66*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la Reine","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9659","termLabel":"Peinture murale \/ Wandmalerei","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9602","termLabel":"Paysage \/ Landschaft","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Paysages","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Francesco Maria Borzone","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1654","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1658","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Murs conserv\u00e9s (tr\u00e8s restaur\u00e9s) dans le pavillon du roi. Plafond d\u00e9plac\u00e9 au XIXe si\u00e8cle dans le pavillon de la reine et d\u00e9truit en 1944 (connu par des photographies)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle des gardes de la reine","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Mesures du plafond","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3080999","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"239","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"239 Palais des Tuileries Salle des gardes du Grand Appartement du roi au 1er \u00e9tage","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-30 18:16:02","rec_Modified":"2022-12-30 18:31:27","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9496","termLabel":"Salle des gardes \/ Gardesaal","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle des gardes du Grand Appartement du roi au 1er \u00e9tage","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9659","termLabel":"Peinture murale \/ Wandmalerei","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9660","termLabel":"Architecture en raccourci, architecture feinte \/ Architekturmalerei","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"All\u00e9gorie des vertus militaires","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"La Renomm\u00e9e","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"La Lib\u00e9ralit\u00e9","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Loir, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Cotelle, Jean","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle des gardes du Grand Appartement du roi au 1er \u00e9tage","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Voir le plan grav\u00e9 d'Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, 37x45,5 cm, Paris, Archives Nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3340535","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3171443","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"238","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"238 Palais des Tuileries Oratoire du petit appartement du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-30 17:59:59","rec_Modified":"2022-12-30 18:14:06","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9510","termLabel":"Chapelle, oratoire \/ Kapelle, Oratorium","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Oratoire du petit appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du dauphin","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Quillerier, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1662","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"On connait gr\u00e2ce \u00e0 Nicolas Sainte Fare Garnot un march\u00e9 de sous-traitance entre Quillerier et Jean Courbe pour diverses dorures, lambris, bas-reliefs (MC, CXVII, 70, 4 ao\u00fbt 1668). Quittance par Pierre Vallet, doreur \u00e0 Quilelrier, du 12 novembre 1668 pour l'oratoire et le cabinet (MC, CXVII, 71)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Oratoire du petit appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir : Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37 x 45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3345877","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"237","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"237 Palais des Tuileries Cabinet du petit appartement du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-30 17:47:11","rec_Modified":"2022-12-30 17:59:42","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet du petit appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du dauphin","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"L'Histoire \u00e9crivant sur les ailes du Temps","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Quillerier, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1662","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet du petit appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir : Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37 x 45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3345877","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"203","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"203 Palais des Tuileries Antichambre de l'appartement du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 10:35:28","rec_Modified":"2022-12-30 17:29:20","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"45","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.europeana.eu\/en\/item\/2048005\/Athena_Plus_ProvidedCHO_Nationalmuseum__Sweden_141798","fxm_MimeType":"application\/xml","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"2779f384bbd2030875722bd21dd9083c9c6033f0","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-21 10:48:13","ulf_MimeExt":"xml"},"fileid":"2779f384bbd2030875722bd21dd9083c9c6033f0"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Antichambre de l'appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"12.65*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"19*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du dauphin","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Histoire d'Achille","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"95A","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Champaigne, Philippe de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1662","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel dans la Revue de l'art, 1998 : Au centre du plafond, Achille d\u00e9guis\u00e9 en femme reconnu par Ulysse, encadr\u00e9 de quatre grisailles figurant les Episodes de la vie d'Achille. D\u00e9mont\u00e9 fin XVIIIe","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Antichambre de l'appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan d'Isra\u00ebl Silvestre vers 1668-1673, 37 x 45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q314814","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"234","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"234 Palais des Tuileries Galerie des Ambassadeurs","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-30 12:18:20","rec_Modified":"2022-12-30 17:03:04","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie des Ambassadeurs","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"52.60","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9.80","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"8.40","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"M\u00e9tamorphoses","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"97","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Lespagnandelle, Mathieu","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Caffieri, Philippe","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"La Fosse, Charles de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Blanchard, Jacques","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Vignon, Claude","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Mosnier, Pierre","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Corneille, Jean-Baptiste","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Vouet, Louis Ren\u00e9","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Bonnemer, Fran\u00e7ois","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Houasse, Ren\u00e9-Antoine","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Jouvenet, Jean","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Audran, Claude (le Jeune)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1671","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Son \u00e9l\u00e9vation est partag\u00e9e \u00e0 6, 50 m par une cornoche soutenant des voussures qui \u00e9paulent un plafond \u00e0 la fran\u00e7aise et non une vo\u00fbte. La construction de la corniche de stuc est r\u00e9alis\u00e9e par Antonio Galli pendant que L\u00e9onard Gontier et Paul Goujon dit La Baronni\u00e8re ex\u00e9cutent la grosse peinture. Plafond \u00e0 compartiments repr\u00e9sentant divers \u00e9pisodes des M\u00e9tamorphoses copi\u00e9s sur la galerie Farn\u00e8se par des \u00e9l\u00e8ves de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome compl\u00e9t\u00e9s par diff\u00e9rents peintres (Houasse, Jouvenet, Audran pour les bas-reliefs feints de la corniche) : I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel, 1998, Revue de l'Art","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Sainte Fare Garnot, 1978, p. 120","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Sainte Fare Garnot, 1978, p. 121","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie des Ambassadeurs","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"N. Sainte Fare Garnot, Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 de l'Histoire de l'Art Fran\u00e7ais, 1978, p. 120","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q234364 (palais des Tuileries) - Galerie des Ambassadeurs \u00e0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1066580","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q385845","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q591684","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3386358","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3163977","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q105867753","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3084032","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2053142","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q712455","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q5128686","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"158","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"158 \nPlafond de la chambre du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 08:29:49","rec_Modified":"2022-12-30 11:53:06","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Dans la Revue de l'art de 1998, I. D\u00e9rens et M. Weil-Curiel indiquent : plafond\u00a0\u00e0 trois compartiments ovales figurant La D\u00e9ification d'Hercule, Hercule combattant les filles de la Terre, Hercule donnant son arc et son carquois, commenc\u00e9 par N. Mignard poursuivi par Bourdon et rest\u00e9 inachev\u00e9. Remplac\u00e9 par un Apollon terrassant Python (disparu au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-10-11","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-30","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"39","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/arts-graphiques.louvre.fr\/images\/oeuvres\/11011\/0\/768.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"e518ad2965db45281f9e5703d774b6da87a59967","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-10 09:42:14","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"e518ad2965db45281f9e5703d774b6da87a59967"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"94L","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1671","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"157","type":"101","title":"157 Palais des Tuileries Chambre du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Hercule qui donne son arc et son carquois","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"D\u00e9ification d'Hercule","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Hercule qui combat les filles de la Terre","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94L6821","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"94L69","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Projet du plafond de la chambre arr\u00eat\u00e9 par Colbert en mai 1666 ; les d\u00e9cors de la chambre restent inachev\u00e9s en raison du d\u00e9c\u00e8s de S\u00e9bastien Bourdon","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Legendre, Nicolas (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Poissant, Thibaut (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Bourbon, S\u00e9bastien (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Fran\u00e7ois Francart d'apr\u00e8s Charles Le Brun, Projet de la chambre du grand appartement bas du roi au palais des Tuileries, 1666, Stockholm, Nationalmuseum, NMH CC 47","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de S\u00e9bastien Bourdon, Projet pour la d\u00e9ification d'Hercule, 1670-1671, Paris, mus\u00e9e du Louvre, Inv. 25010","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Dessin de Fran\u00e7ois Francart d'apr\u00e8s Charles Le Brun, Projet pour le d\u00e9cor de la chambre, plume, lavis, 43 x 58 cm, Nationalmuseum, Stockholm, CC47, avec les inscriptions suivantes : \"chambre du Roy de lapartement denbas pour faire de Stuq.\"; \"Pour La chambre del'appartemen bas du palais des Tuilleries, pour le Roy, arrest\u00e9 \u00e0 St. Germain le 26 May 1666. Colbert, la bordure de l'oval doibt estre taill\u00e9e\"","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Note de Caylus sur le manuscrit de Guillet de Saint-Georges, M\u00e9moires In\u00e9dits..,\u00e0 leur propos : \"Je n'ai pas pu les retrouver...\"","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Guiffrey, 1881, t. I, p. 126, 407, 494, 597 ; Dussieux, 1899, p. 100 ; Langelskiold, 1943, p. 128, no. 130 ; Sainte Fare Garnot, 1988, p. 69-70 ; J. Thuillier, 'S\u00e9bastien Bourdon 1616 - 1671', Montpellier, Mus\u00e9e Fabre, 7 juillet - 29 octobre 2000, Strasbourg, Galerie de l'Ancienne Douane, 23 novembre 2000 - 4 f\u00e9vrier 2001, p. 452, n\u00b0 343 (II,2), repr en coul. ; B. Gady (dir.), 2014, p. 138-139; Bresc-Bautier (dir,), 2016, p. 52-53","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3340519","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q47987031","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q553795","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Mignard, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q337526","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"\u00c9pisodes de la vie d'Hercule","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"198","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"198 Palais des Tuileries Cabinet de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-14 10:09:06","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"9.49*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"10.21*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Apollon et les Muses","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3731","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Mignard, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Quillerier, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1666","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 89","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 91","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan d'Isra\u00ebl Silvestre, plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/XV\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3345877","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"202","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"202 Palais des Tuileries Grande chambre de l'appartement du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 09:13:40","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"44","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/emp-web-84.zetcom.ch\/eMP\/eMuseumPlus?service=ExternalInterface&module=collection&objectId=143449&viewType=detailView","fxm_MimeType":"application\/xml","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"b65a1b99f10fe33635d13350ec8c1f299e119459","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-21 09:43:43","ulf_MimeExt":"xml"},"fileid":"b65a1b99f10fe33635d13350ec8c1f299e119459"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9488","termLabel":"Chambre de parade \/ Paradezimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grande chambre de l'appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"15,98*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"19*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du dauphin","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"\u00e9pisodes de la vie d'Achille (\u00e9ducation d'Achille)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"95A","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Champaigne, Philippe de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Champaigne, Jean-Baptiste de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1662","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grande chambre de l'appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir : Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37 x 45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q314814","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3164509","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"151","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"151 Palais des Tuileries Salle des gardes de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-07 14:10:19","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-07","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9500","termLabel":"Appartement priv\u00e9 \/ Privatappartement","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle des gardes de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"39.08*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"19.54*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Lespagnandelle, Mathieu","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Caffieri, Philippe","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 36-37","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 36-37","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle des gardes de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, Paris, Arch. Nat., CP\/VA\/XV\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"205","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"205 Palais des Tuileries Cabinet de l'appartement du dauphin","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 14:10:32","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet de l'appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"9.48*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"19*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du dauphin","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"All\u00e9gories du temps, de l'histoire et de la po\u00e9sie","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"All\u00e9gorie de l'inspiration","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"23A (all\u00e9gorie du temps); 48C901 (all\u00e9gorie de la po\u00e9sie); 56C3 (all\u00e9gorie de l'inspiration)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Audran, Claude II","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 82-99","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet de l'appartement du dauphin","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir : Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37 x 45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q5128686","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"155","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"155 Palais des Tuileries Antichambre de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-07 16:32:04","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-07","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Antichambre de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"28.17*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"19.54*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Assembl\u00e9e des dieux","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Hercule sur le b\u00fbcher","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"94L68","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Lespagnandelle, Mathieu","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Caffieri, Philippe","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Champaigne, Jean-Baptiste de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1666","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 89","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 91","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Antichambre de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan d'Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5,cm, Paris, Archives Nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3164509","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"210","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"210 Palais des Tuileries Antichambre du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 15:00:23","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Antichambre du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"26,69*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"16,32*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Grand Appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9605","termLabel":"Portrait \/ Portr\u00e4t","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Apollon entour\u00e9 des Heures et des Signes du Zodiaque","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Diane et Endymion","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Louis XIV couronn\u00e9 par la victoire","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Les Quatre Saisons","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Les Quatre parties du jour","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"Q75110436 (Apollon) ; 92C321 (Diane et Endymion)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Loyr, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Cotelle, Jean","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Mignard, Pierre ?","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Boullogne, Madeleine de","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Antichambre du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Voir le plan grav\u00e9 d'Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, 37x45,5 cm, Paris, Archives Nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3340535","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3171443","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q360010","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3275598","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"212","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"212 Palais des Tuileries Antichambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 16:13:11","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Antichambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"15.89*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9.22*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"All\u00e9gorie de la Terre","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"21B0","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Coypel, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Selon Yves Carlier, les d\u00e9cors de l'antichambre relataient des \u00e9pisodes de la vie d'Hercule (Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 47)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Antichambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan grav\u00e9 par Isra\u00ebl Silvestre, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"136","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"136 Palais des Tuileries Salle des Machines","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 13:52:21","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9495","termLabel":"Salle de spectacle - th\u00e9\u00e2tre \/ Theater","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle des Machines","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"80,35","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"17,3","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"D'Orbay, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Vigarani, Gaspare","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Errard, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Francart, Fran\u00e7ois","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Coypel, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1659","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1662","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Document d'archive : Arch. nat. O1 1669, pi\u00e8ce 402 (Fonkenell, 2010, p. 74)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 78","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle des com\u00e9dies","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle des ballets","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle du peuple","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Fonkenell, 2010, p. 77","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q2367056","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q1270258","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q18511859","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q22894039","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"157","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"157 Palais des Tuileries Chambre du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-08 15:32:03","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-08","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9488","termLabel":"Chambre de parade \/ Paradezimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"26.12*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"19.54*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"\u00c9pisodes de la vie d'Hercule","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"94L","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Legendre, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Poissant, Thibaut","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Mignard, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Bourdon, S\u00e9bastien","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1666","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 88","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 91 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 36-37","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Voir Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5 cm, Paris, Arch. Nat., CP\/VA\/XV\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3340519","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q47987031","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q553795","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"213","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"213 Palais des Tuileries Chambre dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-21 17:53:29","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-21","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"15,84*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"12,19*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Les Mois de l'Ann\u00e9e","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"\u00c9pisodes de la vie d'Hercule","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"94L (vie d'Hercule) ; 23N (les mois)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Coypel, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"B. Gady (dir.), 2014, p. 234","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre dans l'appartement de commodit\u00e9 du roi en haut","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan grav\u00e9 par Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"117","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"117\nPalais des Tuileries","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-28 07:14:55","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"5","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Palais des Tuileries","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9474","termLabel":"R\u00e9sidence principale - ch\u00e2teau - palais \/ Residenzschloss, Schloss, Residenz, Rittergut, Witwensitz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q234364","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q155019","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9672","termLabel":"Bonfait Olivier","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"120","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"120 Palais des Tuileries Chambre \u00e0 coucher de la reine, Marie Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-28 07:19:57","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"5","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre \u00e0 coucher de la reine, Marie Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"9.76*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"11.96*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la Reine","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Nocret, Jean","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre \u00e0 coucher de la reine, Marie Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan d'Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5,cm, Paris, Archives Nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3173734","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9672","termLabel":"Bonfait Olivier","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"168","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"168 Palais des Tuileries Grand cabinet du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 11:05:14","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grand cabinet du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"19.54*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"20.57*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1666","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"On conna\u00eet un projet dessin\u00e9 pour le d\u00e9cor de cette pi\u00e8ce conserv\u00e9 au Nationalmuseum de Stockholm (CC48) mais il semble qu'il n'ait pas \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 (Sainte Fare Garnot, 1988, p. 70).","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 89","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 91","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grand cabinet du grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan d'Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5 cm, Paris, Archives nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"169","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"169 Palais des Tuileries Chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 12:05:34","rec_Modified":"2022-12-30 10:48:34","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"117","type":"66","title":"117\nPalais des Tuileries","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"20.68*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"15.71*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"\u00c9pisode de la vie d'Apollon","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Mignard, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1664","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1666","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Fonkenell, 2010, p. 89","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Fonkenell, 2010, p. 91","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Chambre du petit appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dimensions calcul\u00e9es \u00e0 partir du plan d'Isra\u00ebl Silvestre, Plan du palais des Tuileries, vers 1668-1673, burin, 37x45,5,cm, Paris, Archives Nationales, CP\/VA\/VX\/47","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q75110436","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"215","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"215 \nPlafond de l'antichambre du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-22 09:45:58","rec_Modified":"2022-12-30 10:41:23","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Dans leur article de 1998 dans la Revue de l'Art, Isabelle D\u00e9rens et Moana Weil-Curiel indiquent : plafond peint par vers 1668 par Loir, Apollon entour\u00e9 des Heures et du Zodiaque, avec un fond de ciel vu par une ouverture feinte. Dans les encoignures, bas-reliefs feints ovales figurant Les parties du monde. Nicolas Sainte Fare Garnot signale une esquisse pour le plafond de l'antichambre (dessin \u00e0 la sanguine de l'atelier de Le Brun), Nationalmuseum de Stockholm, CC no. 1095.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-22","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1668*","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"210","type":"101","title":"210 Palais des Tuileries Antichambre du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Datation propos\u00e9e par Yves Carlier dans Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 42","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Loir, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de Stockholm au NationalMuseum, NMH CC 41","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 77 ; B. Gady, 2014, p. 239 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 42-43","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Dessin conserv\u00e9 au Nationalmuseum de Stockholm de Charles Le Brun et Fran\u00e7ois Francart : il s'agit du projet de plafond pour l'antichambre. Les inscriptions manuscrites pr\u00e9cisent : \"Pour le platfonds de l'antichambre de l'appartemens du Roy apalais des Tuilleries. a paris le 30e mai 1666. Colbert\" puis \"Antichambre du Roy de lapartement denhaut pour faire de stuq\"","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3340535","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Sur le dessin de Stockholm, il semble que des stucateurs aient travaill\u00e9 sur les voussures et le plafond.","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres des deux c\u00f4t\u00e9s","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'antichambre du grand appartement du roi au premier \u00e9tage","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Apollon","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"233","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"233 Palais du Louvre Galerie d'Apollon","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-28 15:57:29","rec_Modified":"2022-12-28 18:05:53","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"231","type":"66","title":"231\nPalais du Louvre","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie d'Apollon","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"61,34","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9,46","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"15*","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9662","termLabel":"Stuc : sculpture \/ Stuck\/Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Th\u00e8me du soleil et de la course de l'astre dans l'espace et le temps","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Mythe d'Apollon","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"Q271676","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1661","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1670-1677*","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"La galerie est totalement reconstruite apr\u00e8s un incendie en 1661.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Vie de Charles Le Brun par Guillet de Saint-George, vol. 1, p. 26-27 : M\u00e9moires in\u00e9dits sur la vie et les ouvrages des membres de l'Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture..., Paris, 1854, 2 vol. En mars 1663, la couverture de la \"gallerie brusl\u00e9e',  c'est-\u00e0-dire de la Petite Galerie, est pratiquement achev\u00e9e et le d\u00e9cor int\u00e9rieur est entrepris au mois de mai.","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"D\u00e9cor demeur\u00e9 inachev\u00e9 car d\u00e9laiss\u00e9 au profit du ch\u00e2teau de Versailles d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1670. Lydia Beauvais et Sylvain Laveissi\u00e8re indiquent dans leur article \"Le Brun \u00e0 la galerie d'Apollon. Dessins et peintures\" la date de 1677 (sous la dir. de Genevi\u00e8ve Bresc-Bautier, La Galerie d'Apollon au palais du Louvre, Paris, 2004, p. 69)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie d'Apollon","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Petite Galerie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie du Louvre","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Dossier de presse du mus\u00e9e du Louvre au moment de la r\u00e9ouverture de la galerie d'Apollon","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9698","termLabel":"Restaur\u00e9","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"231","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"231\nPalais du Louvre","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-27 09:19:24","rec_Modified":"2022-12-27 10:37:25","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Palais du Louvre","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Palais du Louvre","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"99 rue de Rivoli, Paris, 75001","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"Royaume de France","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9474","termLabel":"R\u00e9sidence principale - ch\u00e2teau - palais \/ Residenzschloss, Schloss, Residenz, Rittergut, Witwensitz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q1075988","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"2.335886","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"48.861028","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"229","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"229 \nPlafond de la Chambre des Muses, H\u00f4tel Lambert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-15 08:36:22","rec_Modified":"2022-12-23 14:55:08","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"El\u00e9ment central du plafond (Pha\u00e9ton) conserv\u00e9 au mus\u00e9e du Louvre (inv.8056) et transpos\u00e9 sur toile. Partie centrale du plafond occup\u00e9e par une peinture de provenance inconnue, peinte par Simon Vouet","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-15","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-23","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"57","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/medium\/0000000021\/0000060643\/0000800454_OG.JPG","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"2c6007645b2ecb97d115a456145ab65c1617ceae","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-15 08:38:28","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"2c6007645b2ecb97d115a456145ab65c1617ceae"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B391","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1648","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1655","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"228","type":"101","title":"228 H\u00f4tel Lambert Chambre des Muses","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Pha\u00e9ton demande la conduite du char du Soleil","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B39113","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Apollon et le Parnasse","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Apollon triomphant du dieu Pan","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Apollon et Daphn\u00e9","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Pha\u00e9ton pleur\u00e9 par les nymphes","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"All\u00e9gories : Noblesse, Arts, Justice, Paix","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Renomm\u00e9es carressant des licornes","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B3731","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"97AA1","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92B39118","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Perrier, Fran\u00e7ois (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Lambert, Nicolas","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Grand ma\u00eetre des Eaux et For\u00eats de Normandie ; Ma\u00eetre des comptes","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire (?) de Fran\u00e7ois Perrier pour la partie centrale (Paris, mus\u00e9e du Louvre, inv.13945)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessins de Fran\u00e7ois Bourlier, dans l'Album Perrier, d'apr\u00e8s les dessins pr\u00e9paratoires de Fran\u00e7ois Perrier pour les voussures","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Gravure (eau-forte et burin) de Bernard Picart, repr\u00e9sentant une vue int\u00e9rieure de la pi\u00e8ce (vers 1700-1720)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"H. Sauval, Histoire et recherches..., 1724, vol.II, p. 224","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"C.-M. Saugrain, Les curiositez de Paris..., 1716, p. 163","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"G. Guillet de Saint-Georges, M\u00e9moires in\u00e9dits, \u00e9d. 1854, p. 151-152","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"G. Brice, Description nouvelle..., 1684, vol. I, p. 174","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. M\u00e9rot, Eustache Le Sueur, [1987], 2000, p. 270-277","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"J. Thuillier, \"Les derniers ann\u00e9es de Fran\u00e7ois Perrier (1646-1649)\", Revue de l'art, 99, 1993, p. 15-16","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, \"La chambre des Muses\", dans Peupler les cieux, cat. exp. Louvre, 2014, p. 255-256.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q82566","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Th\u00e8me des Muses d\u00e9velopp\u00e9 aux murs, r\u00e9pond aux th\u00e8me d'Apollon et de Pha\u00e9ton au plafond","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q95263801","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Deux fen\u00eatres sur le c\u00f4t\u00e9 est","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la Chambre des Muses, H\u00f4tel Lambert","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Pha\u00e9ton","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"230","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"230\nCh\u00e2teau de Vincennes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-16 17:54:37","rec_Modified":"2022-12-16 18:58:15","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Ch\u00e2teau de Vincennes","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"Avenue de Paris, Vincennes, 94306","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9475","termLabel":"R\u00e9sidence saisonni\u00e8re \/ Nebenresidenz, Winter-Sommer-residenz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-16","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-16","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q663673","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.842778","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.435833","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"228","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"228 H\u00f4tel Lambert Chambre des Muses","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-15 08:26:48","rec_Modified":"2022-12-15 09:02:09","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"56","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/i.pinimg.com\/originals\/13\/b4\/e0\/13b4e085494fe41a7f3f42c727f57d71.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"597c1f65f7ffbe07d81118081dfa9aefe6da3f9c","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-15 08:30:30","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"597c1f65f7ffbe07d81118081dfa9aefe6da3f9c"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-15","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-15","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"97","type":"66","title":"97\nH\u00f4tel Lambert","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"55","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/EW7fxksXgAA1ipY?format=jpg&name=small","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"6a054a4d7c6f8d7258bc6b0143c247de1b1c0cb4","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-15 08:27:51","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"6a054a4d7c6f8d7258bc6b0143c247de1b1c0cb4"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9505","termLabel":"Chambre \u00e0 coucher \/ Schlafzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Chambre des Muses","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"2","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Muses","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92D41","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Patel, Pierre","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1644","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"D\u00e9cor d\u00e9membr\u00e9 et modifi\u00e9 (toiles des lambris conserv\u00e9es au mus\u00e9e du Louvre). D'abord chambre \u00e0 alc\u00f4ve, puis transform\u00e9 en cabinet.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet des Muses","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2749608","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"226","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"226 H\u00f4tel Lambert Cabinet de l'Amour","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-14 17:34:55","rec_Modified":"2022-12-14 18:48:35","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"53","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/6\/6a\/H%C3%B4tel_Lambert01.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"0e7b2c5ad13291bbdc95d380daaed7ac88bcb0c2","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 17:38:56","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"0e7b2c5ad13291bbdc95d380daaed7ac88bcb0c2"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"97","type":"66","title":"97\nH\u00f4tel Lambert","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"52","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/EW7iz3wXYAEGB2N?format=jpg&name=medium","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"ed29dcfdb382cfef4a7c47f0722368a53349a441","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 17:36:04","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"ed29dcfdb382cfef4a7c47f0722368a53349a441"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet de l'Amour","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9602","termLabel":"Paysage \/ Landschaft","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Histoire d'En\u00e9e","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Histoire de l'Amour","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"96C(AENEAS)","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Perrier, Fran\u00e7ois","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Fl\u00e9mal, Bertholet","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Dufresnoy, Charles-Alphonse","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Chiari, Fabrizio","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Romanelli, Giovanni Francesco","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Patel, Pierre","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Asselijn, Jan","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Mauperch\u00e9, Henri","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Swanevelt, Herman","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1645","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1647","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"D\u00e9cor d\u00e9membr\u00e9 (peintures du plafond et des murs conserv\u00e9es au mus\u00e9e du Louvre ; d\u00e9cor du soubassement des lambris conserv\u00e9s au ch\u00e2teau de La Grange-Montalivet)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet de l'Amour","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q82566","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q323581","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1063557","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q5428202","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2983846","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q2749608","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q541976","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3131613","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q875164","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9695","termLabel":"Murs conserv\u00e9s","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"225","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"225 \nPlafond du Grand cabinet, H\u00f4tel Lambert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-14 17:21:31","rec_Modified":"2022-12-14 18:33:50","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"La composition de Diane sur son char est la copie d'un tableau qui ornait l'alc\u00f4ve de la chambre des Muses. Elle remplace peut-\u00eatre une Naissance de Minerve (perdu, dessin \u00e0 Windsor)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"51","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/EW7deFKWsAEeN5P?format=jpg&name=small","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"925123c9fc2f42f7df6f170e82648f8636625de4","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 17:22:20","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"925123c9fc2f42f7df6f170e82648f8636625de4"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1643","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1644","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"224","type":"101","title":"224 H\u00f4tel Lambert Grand salon","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"V\u00e9nus implorant Jupiter","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Ganym\u00e8de offre \u00e0 boire \u00e0 Jupiter","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Diane sur son char","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D851","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C37111","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Lambert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges, M\u00e9moires in\u00e9dits..., \u00e9d. 1854, p.153.","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"1973","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. M\u00e9rot, Eustache Le Sueur, [1987], 2000, p.260-262.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q115342546","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres des deux c\u00f4t\u00e9s","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Grand cabinet, H\u00f4tel Lambert","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Divinit\u00e9s","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"224","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"224 H\u00f4tel Lambert Grand salon","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-14 17:09:14","rec_Modified":"2022-12-14 18:20:52","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"50","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/6\/6a\/H%C3%B4tel_Lambert01.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"913f1ffbf02a12722f8555b1cf354c09c8c96b6e","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 17:13:03","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"913f1ffbf02a12722f8555b1cf354c09c8c96b6e"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"97","type":"66","title":"97\nH\u00f4tel Lambert","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"49","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/EW7deFLXkAAncEE?format=jpg&name=900x900","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"5bf3526c61131c0c72494b6a116043e77c3d2132","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 17:10:31","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"5bf3526c61131c0c72494b6a116043e77c3d2132"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grand salon","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9653","termLabel":"Glace \/ Spiegel","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"En\u00e9e fuyant Troie avec Anchise","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"96B113","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1644","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"D\u00e9cor du mur modifi\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grand cabinet","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9646","termLabel":"Fortement restaur\u00e9 \/ Stark Restauriert","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9698","termLabel":"Restaur\u00e9","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"227","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"227 \nPlafond du Cabinet de l'Amour, H\u00f4tel Lambert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-14 17:49:26","rec_Modified":"2022-12-14 18:05:46","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"D\u00e9cor d\u00e9membr\u00e9 (toiles du plafonds conserv\u00e9es au mus\u00e9e du Louvre)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"54","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/medium\/0000000021\/0000060623\/0000136180_OG.JPG","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"0c15f5403747710011faeaf439155661e292beb9","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 17:50:52","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"0c15f5403747710011faeaf439155661e292beb9"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92D1","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1645","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1647","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"226","type":"101","title":"226 H\u00f4tel Lambert Cabinet de l'Amour","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Naissance de l'Amour","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92D111","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"V\u00e9nus pr\u00e9sente l'Amour \u00e0 Jupiter","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Amour r\u00e9primand\u00e9 par sa m\u00e8re, se r\u00e9fugie dans les bras de C\u00e9r\u00e8s","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Amour re\u00e7oit les hommages de Diane, Apollon et Mercure","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"L'Amour demande \u00e0 Mercure d'annoncer son pouvoir \u00e0 l'univers","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92D1","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Lambert, Nicolas","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Grand ma\u00eetre des Eaux et For\u00eats de Normandie ; Ma\u00eetre des comptes","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modelli des cinq grandes compositions du plafond (Paris, mus\u00e9e du Louvre, acquis en 1988)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire, La Naissance de l'Amour, Paris, mus\u00e9e du Louvre (RF 35721)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Estampe en contrepartie grav\u00e9e par Bernard Picart, vers 1700-1720, repr\u00e9sentant une vue de la pi\u00e8ce","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges, M\u00e9moires in\u00e9dits..., \u00e9d. 1854, p. 150-151","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Saugrain, Les curiositez de Paris, 1716, p. 163","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Sauval, Histoire et recherches..., 1724, vol.II, p. 223","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, \"Le cabinet de l'Amour\", dans Peupler les cieux, cat. exp. Louvre, 2014, p. 250","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"J.P. Babelon, G. de Lastic, P. Rosenberg (et al.), dans Le Cabinet de l'Amour..., cat. exp. Louvre, 1972.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. M\u00e9rot, Eustache Le Sueur, [1987], 2000, p. 262-270.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Dessus de chemin\u00e9e autrefois orn\u00e9 d'une peinture d'Eustache Le Sueur : L'Amour d\u00e9robant le foudre de Jupiter (Paris, mus\u00e9e du Louvre) ; soubassement des lambris orn\u00e9 de sc\u00e8nes de l'Histoire de l'Amour","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q95263801","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Cabinet de l'Amour, H\u00f4tel Lambert","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire de l'Amour","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"223","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"223 \nPlafond du Cabinet des bains, H\u00f4tel Lambert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-14 16:46:37","rec_Modified":"2022-12-14 18:05:03","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"47","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/books.openedition.org\/editionsmsh\/docannexe\/image\/12636\/img-6-small700.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"48af1b60fe25e503cd4d269815814e55631b31ee","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 16:47:39","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"48af1b60fe25e503cd4d269815814e55631b31ee"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1642","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1654","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"222","type":"101","title":"222 H\u00f4tel Lambert Cabinet des bains","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Fleurs et branches dans une grille dor\u00e9e","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Triomphe de Neptune","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Triomphe d'Amphitrite","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Diane et Callisto","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Diane et Act\u00e9on","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C35211","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"97C1","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92H178","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92H278","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Sueur, Eustache","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Lambert, Nicolas","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Grand ma\u00eetre des Eaux et For\u00eats de Normandie","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Ma\u00eetre des Comptes","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin, Le Triomphe de Neptune (mine de plomb, 26,2 x 19,5 cm), localisation actuelle inconnue","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin, Etude de femme pour Diane et Act\u00e9on (pierre noire, rehauts de blanc, papier gris-beige, 28,5 x 32,3 cm), Paris, mus\u00e9e du Louvre, Arts graphiques (inv.30609)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Copie peinte de l'ensemble, du XIXe si\u00e8cle, huile sur toile, Paris, mus\u00e9e de Cluny","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Sauval, 1724, vol.II, p.224","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Saugrain, 1716, p.163","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges, M\u00e9moires in\u00e9dits..., \u00e9d. 1854, p.152-153","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"S. du Crest, \"H\u00f4tel Lambert : d\u00e9cor int\u00e9rieur\", Andia, Courtin (\u00e9d.), L'Ile Saint-Louis, 1997, p.214, 218","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, \"Le cabinet des Bains\", dans Peupler les cieux, cat. exp. Louvre, 2014, p.272-274","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"A. M\u00e9rot, Eustache Le Sueur, [1987], 2000, p.277-278","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1378723","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9608","termLabel":"Architecture, quadratura \/ Architektur, Quadratura","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9688","termLabel":"Sculpture feinte","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q95263801","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Cabinet des bains, H\u00f4tel Lambert","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Triomphes marins ; Amours des dieux","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"222","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"222 H\u00f4tel Lambert Cabinet des bains","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-12-14 16:11:56","rec_Modified":"2022-12-14 17:46:12","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-12-14","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"97","type":"66","title":"97\nH\u00f4tel Lambert","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"46","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/pbs.twimg.com\/media\/EW7ec-fXkAIzFzn?format=jpg&name=900x900","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"c9a932577331fd878d59585c62ad48656e1a82d8","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-12-14 16:39:18","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"c9a932577331fd878d59585c62ad48656e1a82d8"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9506","termLabel":"Pi\u00e8ce bains \/ Bad","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Cabinet des bains","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"3","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1642","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Pi\u00e8ce d\u00e9truit en 2013 dans un incendie","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Cabinet des bains","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 Monument historique","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"167","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"167 \nPlafond du Salon des Nobles de la Reine","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 10:52:22","rec_Modified":"2022-11-24 10:12:54","rec_AddedByUGrpID":"8","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-24","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"43","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/e\/e9\/Salon_des_Nobles-MERCURE_REPANDANT_SON_INFLUENCE_SUR_LES_ARTS_ET_LES_SCIENCES.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"416b654d91c462fd4f9abf8d4e3c79caa0d52ee0","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-10 16:04:30","ulf_MimeExt":"jpg"},"fileid":"416b654d91c462fd4f9abf8d4e3c79caa0d52ee0"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1671","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1681","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"159","type":"101","title":"159 Ch\u00e2teau de Versailles Salon des Nobles de la Reine","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Mercure entour\u00e9 des Sciences et des Arts","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9702","termLabel":"Stucs dor\u00e9s","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"All\u00e9gories li\u00e9es \u00e0 Mercure (l'\u00c9tude, la Diligence, l'Acad\u00e9mie, le Commerce)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Femmes illustres de l'Antiquit\u00e9 (P\u00e9n\u00e9lope, Aspasie, Sapho, Lala de Cyzique)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Documents comptables","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Michel II Corneille (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin (peut-\u00eatre) en relation avec la figure de Minerve (pass\u00e9 en vente publique Christie's \u00e0 Monaco, 20 juin 1992, n\u00b0222)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Gravure de Madeleine Horthemels, reproduite dans Monicart, 1720, II, p. 37","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Plusieurs dessins, gravures et tableaux en rapport avec le d\u00e9cor des voussures","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"2003","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Milovanovic et al., 2003, Le plafond de Mercure. Salon des Nobles de la reine. Histoire d'une restauration.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Milovanovic, 2005, Les grands appartements de Versailles sous Louis XIV, catalogue des d\u00e9cors peints, p. 144-153.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q283290","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9596","termLabel":"Histoire ancienne \/ Antike Geschichte","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9647","termLabel":"Compl\u00e8tement restaur\u00e9 \/ Vollkommen durch Restaurierung wiederhergestellt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9675","termLabel":"Bazin-Henry Sandra","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Salon des Nobles de la Reine","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Mercure, les Arts et les Sciences","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"159","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"159 Ch\u00e2teau de Versailles Salon des Nobles de la Reine","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-10 10:16:03","rec_Modified":"2022-11-24 09:29:20","rec_AddedByUGrpID":"8","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-10","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-24","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"76","type":"66","title":"76\nCh\u00e2teau de Versailles","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salon des Nobles de la Reine","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"9,42","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9,78","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"7,53","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9520","termLabel":"Carr\u00e9 \/ Quadratisch","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la Reine","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9663","termLabel":"Marbre \/ Marmor","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Natures mortes d'instruments des arts et des sciences","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Madeleine Boullogne (P)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1671","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1681","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Apr\u00e8s avoir longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s comme perdus, les quatre dessus-de-porte de Madeleine Boullogne ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et identifi\u00e9s il y a quelques ann\u00e9es. Voir Serrette, 2016, p. 87-92. Les lambris de marbre ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des boiseries en 1785, au moment o\u00f9 le d\u00e9cor de la pi\u00e8ce fut transform\u00e9.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salon de Mercure","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"Da Vinha, Masson, 2015, Dictionnaire Versailles, p. 518","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q1885782","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3275598","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9675","termLabel":"Bazin-Henry Sandra","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"200","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"200 \nPlafond du cabinet de l'appartement de commodit\u00e9","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-14 10:45:10","rec_Modified":"2022-11-14 12:30:06","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Selon Nicolas Sainte Fare Garnot, le cabinet avait re\u00e7u un d\u00e9cor complet : on voyait aux murs deux compositions repr\u00e9sentant \"Apollon qui re\u00e7oit la lyre de Mercure\" et en vis-\u00e0-vis \"Apollon qui court apr\u00e8s Daphn\u00e9\", au-dessus des portes : \"Apollon qui regarde Jacinthe\" et \"Clithie chang\u00e9e en tournesol\" (Sainte Fare Garnot, 1988, p. 72)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022\/14\/11","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B3","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1668","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"198","type":"101","title":"198 Palais des Tuileries Cabinet de l'appartement de commodit\u00e9 du roi en bas","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Centre ?","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon et les trois Muses","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B3731","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9682","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Bresc-Bautier, 2016, p. 56","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Mignard, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Quillerier, No\u00ebl (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Nicolas Mignard (?), Projet pour Apollon et les trois Muses, 1666-1668, Avignon, Mus\u00e9e Calvet, no. 632 (8)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 72 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 238 ; Bresc-Bautier, 2016, p. 56","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2555178","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3345877","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9690","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du cabinet de l'appartement de commodit\u00e9","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Episodes de la vie d'Apollon","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"138","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"138 \nPlafond de la Petite galerie du cardinal de Richelieu au Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 14:43:23","rec_Modified":"2022-11-08 18:08:04","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-08","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"31","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/medium\/0000000021\/0000067327\/0000134262_OG.JPG","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"008828dc510ccd4db2fc2f2a96678143bd2d4f1b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 14:48:17","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"008828dc510ccd4db2fc2f2a96678143bd2d4f1b"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1638","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1639","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"137","type":"101","title":"137 Palais-Royal Petite galerie du cardinal de Richelieu","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon entour\u00e9 des Arts et des Sciences","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B3731","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9561","termLabel":"Concave compartiment\u00e9 \/ Gew\u00f6lbe, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"La F\u00e9licit\u00e9 publique \u00e9clair\u00e9e par l'oeil de la Pr\u00e9voyance, aux c\u00f4t\u00e9s de Minerve et Mercure","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"L'Histoire \u00e9crivant sur les \u00e9paules du Temps, sous la dict\u00e9e de la Pr\u00e9voyance","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"Junon marchant \u00e0 la t\u00eate de l'Abondance, de la Vertu h\u00e9ro\u00efque, et de la Renomm\u00e9e","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"Le G\u00e9nie du cardinal de Richelieu entre la Prudence et la G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Champaigne, Philippe de","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Armand-Jean du Plessis, cardinal de Richelieu","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Cardinal","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse peinte pour L'Histoire \u00e9crivant sur les \u00e9paules du Temps, sous la dict\u00e9e de la Pr\u00e9voyance, huile sur toile, 50 x 53 cm, Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures (inv.RF 2002 14)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire pour Le G\u00e9nie du cardinal de Richelieu entre la Prudence et la G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, plume et encre noire, lavis gris, 24,5 x 42 cm, localisation actuelle inconnue","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Sauval, 1724, vol. II, p.161","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sauvel, 1960, p. 183 ; Dorival, 1976, vol. II, p. 196-197 ; Pericolo, 2002, p. 118-119 ; Gady, 2005, p. 302 ; Dominique Br\u00eame, dans cat. exp. Evreux, 2007-2008, p. 41-42 ; Kirchner, 2009, p. 254-255, 264 ; Krause, 2009, p. 277-278, 284 ; Milovanovic, 2021, p. 44","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q314814","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q26702","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la Petite galerie du cardinal de Richelieu au Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"C\u00e9l\u00e9bration des Vertus du cardinal de Richelieu","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9711","termLabel":"Homme d'\u00e9tat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"156","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"156 \nPlafond de l'antichambre de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-08 13:34:32","rec_Modified":"2022-11-08 16:48:47","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-08","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"96L682","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1666","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1671","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"155","type":"101","title":"155 Palais des Tuileries Antichambre de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Grand appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Hercule sur le b\u00fbcher et l'assembl\u00e9e des dieux","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"96L682","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"93A211","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Dessin du plafond de l'antichambre est conserv\u00e9 \u00e0 Stockholm et arr\u00eat\u00e9 par Colbert en mai 1666 par Fran\u00e7ois Francart d'apr\u00e8s Charles Le Brun, plume, crayon, 52 x 79 cm, Nationalmuseum de Stockholm, CC46A ; on date de 1671 la peinture de Jean-Baptiste de Champaigne de 1671","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Charles Le Brun (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Lespagnandelle, Mathieu (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Caffieri, Philippe (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Champaigne, Jean-Baptiste de (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin conserv\u00e9 au Nationalmuseum de Stockholm par Fran\u00e7ois Francart d'apr\u00e8s Charles Le Brun vis\u00e9 par Colbert et portant l'inscription suivante : \"pour l'antichambre del'appartement bas du Roy au palais des tuilleries arrest\u00e9 a st. Germain en laye le 26e may 1666. Colbert\"","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Peinture de Jean-Baptiste de Champaigne, Projet pour Hercule sur le b\u00fbcher et l'Assembl\u00e9e des dieux, 1670-1671, collection particuli\u00e8re","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Dussieux, 1853, t. I, p. 348 ; Guiffrey, 1881, t. I, p. 494 ;  Barchilon, 1964, no. 65, p. 12 ; Sainte Fare Garnot, 1988, p. 68-69 ; Fonkenell, 2010, p. 102-105 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 238-239 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 49-53","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3164509","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Charles Le Brun","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q337526","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'antichambre de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Hercule sur le b\u00fbcher et l'assembl\u00e9e des dieux","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"154","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"154 \nPlafond de la salle des gardes","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-07 15:46:29","rec_Modified":"2022-11-08 16:47:41","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Cette grande salle des gardes servait aussi de lieu de pr\u00e9sentation des principales sculptures antiques tir\u00e9es de la salle des antiques du Louvre, faisant de la salle des gardes du rez-de-chauss\u00e9e le pendant de la galerie des Ambassadeurs \u00e0 l'\u00e9tage.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-07","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1667","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1668","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"151","type":"101","title":"151 Palais des Tuileries Salle des gardes de l'appartement du roi au rez-de-chauss\u00e9e","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9574","termLabel":"Sculpture stuc \/ Stuckskulptur","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Dessin sign\u00e9 par Colbert par Fran\u00e7ois Francart d'apr\u00e8s Charles Le Brun, 1666, conserv\u00e9 au Nationalmuseum \u00e0 Stockholm, NMH CC 46A puis ex\u00e9cution du plafond entre 1667 et 1668 (Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 49)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Lespagnandelle, Mathieu (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Caffieri, Philippe (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Deux dessins conserv\u00e9s au Nationalmuseum de Stockholm de Fran\u00e7ois Francart d'apr\u00e8s Charles Le Brun : Lambris de la salle des gardes au rez-de-chauss\u00e9e, 1666, plume, crayon et lavis, 52 x 79 cm, CC46B et D\u00e9cor du plafond de la salle des gardes, 1666, plume, crayon, lavis, 52 x 79 cm, CC46A","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"dessin, Nationalmuseum, Stockholm, NMH CC 46A sur lequel est inscrit : \"Pour la salle des gardes de l'appartement bas du roy au palais des tuilleries arrest\u00e9 a St. germain en laye le 26e May 1666. Colbert\"","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988, p. 66-68 ; B. Gady (dir.), 2014, p. 235-239 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016, p. 49-50","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q34618312","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3611041","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Sur les murs se trouvent des lambris de grande hauteur \u00e0 fortes consoles et cimaise marqu\u00e9e surmont\u00e9e d'une grande frise en grisaille repr\u00e9sentant l'enl\u00e8vement des sabines et des troph\u00e9es d'arme. Au plafond, en revanche, se trouvent des compartiments aux bordures sculpt\u00e9es par Mathieu Lespagnandelle et Philippe Caffieri mais sans peinture.","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"fen\u00eatres d'un c\u00f4t\u00e9","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la salle des gardes","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"149","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"149 \nPlafond de la galerie d'En\u00e9e au Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-06 17:13:31","rec_Modified":"2022-11-06 18:39:52","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-06","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-06","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"37","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.photo.rmn.fr\/CorexDoc\/RMN\/Media\/TR1\/KFRF8P\/15-526876.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"7894451442026cf6c0897286f4d55705e8721ad6","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-06 17:14:10","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"7894451442026cf6c0897286f4d55705e8721ad6"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"96B","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1702","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1705","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"148","type":"101","title":"148 Palais-Royal Galerie d'En\u00e9e","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"V\u00e9nus implorant Jupiter en faveur d'En\u00e9e (dit aussi L'Assembl\u00e9e des Dieux)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92A","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Junon demande \u00e0 Eole de d\u00e9cha\u00eener les temp\u00eates contre En\u00e9e","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Neptune apaisant la temp\u00eate (Quos Ego)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"V\u00e9nus demande \u00e0 Vulcain des armes pour En\u00e9e","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Les vaisseaux d'En\u00e9e chang\u00e9s en nymphes","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Mercure envoy\u00e9 par Jupiter pour dissuader En\u00e9e de s'\u00e9tablir \u00e0 Carthage","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Junon \u00e9voque la Furie Alecto","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92C152","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"92H1411","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"96B66","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"96B7112","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"96B324","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"96B63","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Coypel, Antoine (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Philippe d'Orl\u00e9ans","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Duc d'Orl\u00e9ans","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"67 dessins pr\u00e9paratoires (Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Arts graphiques)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse peinte pour L'Assembl\u00e9e des Dieux, 1702, huile sur toile, 95 x 195 cm, Angers, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.MBA J 38 (J881) P)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse pour Junon demande \u00e0 Eole de d\u00e9cha\u00eener les temp\u00eates, huile sur toile, 38 x 60 cm, Arles, mus\u00e9e R\u00e9attu (inv.868.1.23)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse pour Neptune apaisant la temp\u00eate (Quos Ego), huile sur toile, 39 x 58 cm, Alger, mus\u00e9e des Beaux-Arts (inv.IG.53)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Copie r\u00e9duite pour Les vaisseaux d'En\u00e9e chang\u00e9s en nymphes, huile sur toile, 44 x 70 cm (vente Paris, Drouot, 27 f\u00e9vrier 1989)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Gravures au burin (14 feuilles) r\u00e9alis\u00e9es entre 1717 et 1721 par Nicolas-Henri Tardieu, Bernard Picart, Simon-Henri Thomassin, Louis Surugue, Gaspard Duchange, Nicolas-Dauphin de Beauvais, Louis Compagnon-Desplaces, Jean-Baptiste de Poilly. Une quinzi\u00e8me feuille (Descente d'En\u00e9e aux enfers) ajout\u00e9e par Louis Surugue en 1740. Ensemble des gravures (plafond et mur) \u00e9dit\u00e9 par Louis Surugue en 1757. Cuivres conserv\u00e9s au mus\u00e9e du Louvre.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1713, t. I, p. 157 ; Dezallier d'Argenville, 1745, t. II, p. 400 ; Charles Coypel (L\u00e9pici\u00e9), 1752, t. II, p. 17 et suiv. ; Papillon de La Fert\u00e9, 1776, p. 580-583","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sauvel, 1962, p. 182 ; Sauvel, 1963, p. 33, 105-106 ; Mardrus, 1988 ; Garnier, 1989, p. 151-155 ; Guichan\u00e9, 2018, p. 20 ; cat. exp. La Nouvelle Orl\u00e9ans, 2018-2019, p. 103-104 ; Jessica Degain, dans cat. exp. Tours, 2022, p. 51-57 ; Nicole Garnier-Pelle, dans cat. exp. Tours, 2022, p. 59-65 ; Corine Le Bitouz\u00e9, dans cat. exp. Tours, 2022, p. 66-69","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q585926","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Histoire d'En\u00e9e d\u00e9ploy\u00e9e sur le mur ouest (tableaux peints par Antoine Coypel en 1715-1717)","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Meusnier, Philippe (P) architectures feintes","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Ch\u00e9ron, Charles-Louis (O)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q21464874","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q106621427","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q155596","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres sur le long c\u00f4t\u00e9 est","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la galerie d'En\u00e9e au Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire d'En\u00e9e","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9718","termLabel":"Mobile","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"148","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"148 Palais-Royal Galerie d'En\u00e9e","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-06 17:05:22","rec_Modified":"2022-11-06 18:12:54","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-06","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-06","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie d'En\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9659","termLabel":"Peinture murale \/ Wandmalerei","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Histoire d'En\u00e9e","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"96B","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Hardouin-Mansart, Jules","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Coypel, Antoine","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Oppenord, Gilles-Marie","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1701","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1702","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie d'En\u00e9e","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q8053","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q585926","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q958293","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"147","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"147 \nPlafond de l'Op\u00e9ra du Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 17:47:57","rec_Modified":"2022-11-06 17:51:28","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Forme du plafond connue par un dessin de Gabriel-Jacques de Saint-Aubin, repr\u00e9sentant la r\u00e9p\u00e9tition d'un concert dans la seconde salle du Palais Royal (Paris, biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra, inv.251)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"38","fullPath":"file_uploads\/ulf_38_Durameau.jpg","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"Durameau.jpg","ulf_FileSizeKB":"93","ulf_ObfuscatedFileID":"f7adc3820fe047c8081c700cae920b912a6b41f5","ulf_Description":null,"ulf_Added":"2022-11-06 17:51:25","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"f7adc3820fe047c8081c700cae920b912a6b41f5"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92B37111","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1769","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1770","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"146","type":"101","title":"146 Palais-Royal Op\u00e9ra du Palais Royal","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apollon sur son char, que pr\u00e9c\u00e8de le G\u00e9nie, vient animer les Muses de l\u2019Op\u00e9ra : la Musique, la Danse, la Po\u00e9sie, la Peinture, la M\u00e9canique. L\u2019Ignorance et l\u2019Envie vaincues sont pr\u00e9cipit\u00e9es","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9560","termLabel":"Concave unifi\u00e9 (voir dictionnaire architecture pour voute) \/ Gew\u00f6lbe, ungeteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Durameau, Louis Jean-Jacques","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Ville de Paris","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Administration municipale","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Esquisse ovale, huile sur toile, vente Boileau, 4 mars 1782 (n\u00b0252), perdue","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Apollon sur son char, \"grand dessin sous verre, plafond de l'ancien Op\u00e9ra\" cit\u00e9 dans l'inventaire apr\u00e8s d\u00e9c\u00e8s de Durameau, 17 vend\u00e9miaire an V (8 octobre 1796)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Homme nu volant, dessin \u00e0 la pierre noire, fusain, estompe, rehauts de craie et de gouache blanche, 35,5 x 54,5 cm, localisation actuelle inconnue (vente Paris, Drouot, 25 avril 1997, n\u00b085) probablement pr\u00e9paratoire au plafond de l'Op\u00e9ra du Palais Royal (le G\u00e9nie des Arts qui pr\u00e9c\u00e9dait Apollon ?) selon Anne Leclair","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"M\u00e9moires secrets, t.XIX (additions), 2 mars 1770, p. 162 ; Dezallier d'Argenville, 1778 ; Thi\u00e9ry, 1787, I, p. 288","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sandoz, 1980, n\u00b050, p. 92-93 ; Fran\u00e7oise Mardrus, dans cat. exp. Paris, mus\u00e9e Carnavalet, 1988, p. 127-129 ; Leclair, 2001, p. 32-33, 137-138, 238-239","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q3262314","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"528","termLabel":"Unknown","termConceptID":"2-528","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q3278478","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'Op\u00e9ra du Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le char d'Apollon","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9714","termLabel":"Autre","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"145","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"145 \nPlafond du salon de la duchesse d'Orl\u00e9ans au Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 16:58:22","rec_Modified":"2022-11-05 18:13:48","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Plafond d\u00e9truit en 1784. Le plafond du salon de la duchesse d'Orl\u00e9ans avait relanc\u00e9 la mode des plafonds peints dans les demeures aristocratiques.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"36","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/medias.gazette-drouot.com\/prod\/medias\/mediatheque\/79997.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"7e59d42f737cfe669b38f5373d5cfec3f8564ff5","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 16:59:17","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"7e59d42f737cfe669b38f5373d5cfec3f8564ff5"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92D19218","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1754","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1756","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"141","type":"101","title":"141 Palais-Royal Salon de la duchesse d'Orl\u00e9ans","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apoth\u00e9ose de Psych\u00e9","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9560","termLabel":"Concave unifi\u00e9 (voir dictionnaire architecture pour voute) \/ Gew\u00f6lbe, ungeteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Socle feint peupl\u00e9 d'enfants et d'amours pr\u00e9parant une f\u00eate","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Pierre, Jean-Baptiste Marie (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis-Philippe d'Orl\u00e9ans (1725-1785)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Duc d'Orl\u00e9ans","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Esquisse pr\u00e9paratoire, huile sur toile, 57,5 x 65 cm, collection particuli\u00e8re (vente Niort, Deux-S\u00e8vres ench\u00e8res, 24 juin 2021), connue jusqu'en 2021 par une photographie ancienne de l'Album Maciet (Paris, mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs, n\u00b0255-22)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello repr\u00e9sent\u00e9 sur le Portrait de Jean-Baptiste Marie Pierre, peint par Guillaume Voiriot, 1759, huile sur toile, 130 x 97 cm, Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Peintures (inv.8484)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Grimm, Correspondance litt\u00e9raire, 15 septembre 1755 (\u00e9d., 1877, t.III, p. 91) ; Dezallier d'Argenville, 1757, p. 72-73 ; Blondel, dans L'Encyclop\u00e9die, 1765, p. 12 ; Dezallier d'Argenville, 1765, p. 78-79 ; H\u00e9bert, 1766, I, p. 341 ; Lerouge, 1771, I, p. 159 ; Hurtaut et Magny, 1779, III, p. 750 ; Thi\u00e9ry, 1787, I, p. 238, et II, p. 204","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Wilhelm, 1992, p. 165-172 ; Lesur et Aaron, 2009, p. 102-103, 276, 281","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2327270","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9623","termLabel":"Raccourci \/ Verk\u00fcrzt","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Th\u00e8me de Psych\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 sur les quatre dessus-de-porte sculpt\u00e9s par Guillaume II Coustou","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q348183","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du salon de la duchesse d'Orl\u00e9ans au Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Apoth\u00e9ose de Psych\u00e9","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"144","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"144 \nD\u00e9cor de la salle des Machines","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 16:57:12","rec_Modified":"2022-11-05 18:03:30","rec_AddedByUGrpID":"15","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1661","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1662","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"136","type":"101","title":"136 Palais des Tuileries Salle des Machines","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"salle (hors sc\u00e8ne)","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le roi sous la figure de Jupiter qui envoie la Paix tenant Mars encha\u00een\u00e9 et produisant l'Hym\u00e9n\u00e9e qui foule aux pieds et la R\u00e9bellion","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9577","termLabel":"Huile sur bois \/ \u00d6l auf Holz","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Jeux d'enfants","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"All\u00e9gories du th\u00e9\u00e2tre","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Coquery, 2013, p. 236","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Errard, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Coypel, No\u00ebl (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Mazarin","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 du 13 ao\u00fbt 1661 entre Ratabon et Errard (disparu de la liasse du notaire royal (\u00e9tude XCVI) mais partiellement connu par le catalogue de la vente Fillon (15 juillet 1879, no. 1643), dans laquelle il est pass\u00e9 (voir Babeau, 1895, p. 8)","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"de Pure, 1668, p. 311-318 ; Sauval, 1724, III, p. 47 ; Brice, 1765, t. I, p. 145 ; Saugrain, 1742, p. 131 ; Paganiol, 1755, p. 374 ; Blondel, 1766, t. IV, p. 87-89 ; Babeau, 1895","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"En 1754, le tableau central attribu\u00e9 \u00e0 Le Brun a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9.","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sainte Fare Garnot, 1988 ; Fonkenell, 2010 ; Coquery, 2013 ; Bresc-Bautier (dir.), 2016","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q166056","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9692","termLabel":"Llaurens Blanche","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"D\u00e9cor de la salle des Machines","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le roi sous la figure de Jupiter qui envoie la Paix tenant Mars encha\u00een\u00e9 et produisant l'Hym\u00e9n\u00e9e qui foule aux pieds et la R\u00e9bellion","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"141","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"141 Palais-Royal Salon de la duchesse d'Orl\u00e9ans","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 16:36:11","rec_Modified":"2022-11-05 17:58:03","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"35","fullPath":"file_uploads\/ulf_35_Salon Palais Royal.JPEG","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"Salon Palais Royal.JPEG","ulf_FileSizeKB":"351","ulf_ObfuscatedFileID":"1fcbd50af2480d71c1b1fa6178cdb4a10648bcca","ulf_Description":null,"ulf_Added":"2022-11-05 16:58:00","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"1fcbd50af2480d71c1b1fa6178cdb4a10648bcca"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9497","termLabel":"Salon \/ Salon","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salon de la duchesse d'Orl\u00e9ans","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"10 m\u00e8tres*","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"9 m\u00e8tres*","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"4,5 m\u00e8tres*","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de parade de la duchesse d'Orl\u00e9ans","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9653","termLabel":"Glace \/ Spiegel","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Histoire de Psych\u00e9 (dessus-de-porte)","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"92D192","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Contant-d'Ivry, Pierre","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Coustou, Guillaume II","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1754","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1755","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salon","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q1891629","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q59339692","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"146","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"146 Palais-Royal Op\u00e9ra du Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 17:33:34","rec_Modified":"2022-11-05 17:47:40","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9495","termLabel":"Salle de spectacle - th\u00e9\u00e2tre \/ Theater","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Op\u00e9ra du Palais Royal","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9515","termLabel":"Ovale \/ Oval","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Moreau-Desproux, Pierre-Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Vass\u00e9, Louis-Claude (S)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Caffi\u00e9ri, Jean-Jacques (S)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Deleuse, Pierre-Hyacinthe (P) rideau de sc\u00e8ne","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1769","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1770","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Salle d\u00e9truite dans l'incendie du 8 juin 1781","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Op\u00e9ra du Palais Royal","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q2380301","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q953745","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3107836","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q71218620","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"140","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"140 \nPlafond de la salle de la Com\u00e9die du Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 15:37:41","rec_Modified":"2022-11-05 16:47:39","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"33","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/biblioweb.hypotheses.org\/files\/2012\/06\/Mirame.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"3b3cffc9c7f1b99ebdf53c9daf8e88ae7e32173e","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 15:38:14","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"3b3cffc9c7f1b99ebdf53c9daf8e88ae7e32173e"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"Colonnes, balustrade et ciel feint","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1640","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"139","type":"101","title":"139 Palais-Royal Salle de la Com\u00e9die","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9558","termLabel":"Plat surbaiss\u00e9 \/ Flachdecke","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Lemaire, Jean","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Armand-Jean du Plessis, cardinal de Richelieu","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Cardinal","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Juste d'Egmont (attribu\u00e9), Louis XIII et Richelieu assistant au Ballet des armes de France dans la salle de la com\u00e9die, vers 1641, huile sur bois, 30 x 39,5 cm, Paris, mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs (inv.18344)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Fran\u00e7ois de Poilly, gravure au burin d'apr\u00e8s le petit tableau attribu\u00e9 \u00e0 Juste d'Egmont, vers 1642, sous le titre \"Le Soir\"","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Sauval, 1724, vol. II, p. 161-163","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sauvel, 1960, p. 185-186 ; Van Deputte, dans cat. exp. Paris, mus\u00e9e Carnavalet, 1988, p. 309-311 ; Goldfarb, dans cat. exp. Montr\u00e9al-Cologne, 2003, p. 240-242 ; Gady, 2005, p. 303 ; Krause, 2009, p. 287","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q212445","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9608","termLabel":"Architecture, quadratura \/ Architektur, Quadratura","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q26702","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la salle de la Com\u00e9die du Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Architectures feintes","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9711","termLabel":"Homme d'\u00e9tat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"139","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"139 Palais-Royal Salle de la Com\u00e9die","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 15:30:35","rec_Modified":"2022-11-05 16:36:50","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"32","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/biblioweb.hypotheses.org\/files\/2012\/06\/Mirame.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"157133ef987f5796d5a8a788bf2fcc2ed1aed79c","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 15:32:05","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"157133ef987f5796d5a8a788bf2fcc2ed1aed79c"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9495","termLabel":"Salle de spectacle - th\u00e9\u00e2tre \/ Theater","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salle de la Com\u00e9die","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"35,1 m\u00e8tres","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"17,5 m\u00e8tres","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1640","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle de la Com\u00e9die","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"137","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"137 Palais-Royal Petite galerie du cardinal de Richelieu","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 14:15:59","rec_Modified":"2022-11-05 16:32:57","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Petite galerie du cardinal de Richelieu","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du cardinal de Richelieu","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9602","termLabel":"Paysage \/ Landschaft","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Paysages","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Jacques Lemercier","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Anonymes (Italie)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Bernard, No\u00ebl (?)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1637","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1638","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Petite galerie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie des objets d'art","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie de l'avant-cour","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q115090932","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"133","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"133 \nPlafond de la petite galerie de la reine au Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 11:38:38","rec_Modified":"2022-11-05 13:03:53","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"30","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/arts-graphiques.louvre.fr\/images\/oeuvres\/210689\/1\/768.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"30712b1a4c3db9d614abdfb2c8ba75a96fa4e4e9","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 11:52:01","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"30712b1a4c3db9d614abdfb2c8ba75a96fa4e4e9"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1645","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1645","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"132","type":"101","title":"132 Palais-Royal Petite galerie de la reine","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Volont\u00e9 (jeune fille couronn\u00e9e et ail\u00e9e, v\u00eatue de couleurs changeantes, entour\u00e9e du bon et du mauvais g\u00e9nie, des Amours lui montrent un globe)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"L'Intellect (jeune homme v\u00eatu d'un drap\u00e9 dor\u00e9, une flamme sur la t\u00eate, des enfants lui pr\u00e9sentent deux tables, l'une \u00e9crite et l'autre vide, un aigle \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La M\u00e9moire (femme \u00e2g\u00e9e, avec deux faces, accompagn\u00e9e du Temps)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Enfants portant des couronnes ; festons de fleurs et fruits ; figures sur fond d'or","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"March\u00e9 du 4 septembre 1645 (Weigert, 1952, p. 103-105)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Vouet, Simon (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Anne d'Autriche","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Reine m\u00e8re ; R\u00e9gente","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin de Simon Vouet, pr\u00e9paratoire \u00e0 la figure de l'Intellect, pierre noire, rehauts de blanc, papier beige, 39,6 x 26,8 cm, Paris, mus\u00e9e du Louvre, d\u00e9partement des Arts graphiques (inv.33309)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"March\u00e9 du 4 septembre 1645","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Sauval, 1724, vol.II, p. 169","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Weigert, 1952, p. 103-105 ; Sauvel, 1960, p. 189 ; Brejon de Lavergn\u00e9e, 1987, n\u00b0146, p. 150-151 ; Barbara Brejon de Lavergn\u00e9e, dans Vouet, cat. exp., 1990-1991, p. 136, 468","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q317920","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"415","termLabel":"Female","termConceptID":"2-415","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"M\u00eame march\u00e9 d\u00e9coratif pour les ornements des murs (qui doivent aussi recevoir des tapisseries) et du plafond","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Dum\u00e9e, Toussaint (P ; O)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Duchastel, Nicolas (P ; O)","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q104050306","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q115088540","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q151209","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatre sur le long c\u00f4t\u00e9 ouest (donnant sur le jardin)","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la petite galerie de la reine au Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Les facult\u00e9s de l'Ame","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9710","termLabel":"Souverain","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"132","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"132 Palais-Royal Petite galerie de la reine","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 10:26:14","rec_Modified":"2022-11-05 12:38:31","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Petite galerie de la reine","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement d'Anne d'Autriche au Palais Royal","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9523","termLabel":"Tapisserie \/ Tapisserie","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Vouet, Simon","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Dum\u00e9e, Toussaint","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Duchastel Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1645","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1645","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"March\u00e9 de peinture du 4 septembre 1645 (Weigert, 1952, p. 103-105)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Petite galerie de la reine","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q317920","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q104050306","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q115088540","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"131","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"131 \nPlafond du Grand cabinet du Roi au Palais Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 10:00:59","rec_Modified":"2022-11-05 11:16:39","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Identification hypoth\u00e9tique du plafond, propos\u00e9e par Moana Weil-Curiel. Attribution \u00e0 No\u00ebl Coypel d\u00e9battue (Charles Errard ?)","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"29","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.latribunedelart.com\/IMG\/jpg\/Coypel_Phaeton.jpg?12978\/02cf4073ef050ee632bd113ce50eda0a2e43f501","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"f824d924295c1a9082031ae76e88d436918fae84","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 10:01:47","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"f824d924295c1a9082031ae76e88d436918fae84"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1662","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"130","type":"101","title":"130 Palais-Royal Grand cabinet du Roi","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Pha\u00ebton demandant \u00e0 Apollon la conduite du char du Soleil ?","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"92B39113","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Dezallier d'Argenville, 1745, t. III, p.324-328","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Coypel, No\u00ebl (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Errard, Charles (P) ?","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Philippe de France, duc d'Orl\u00e9ans (Monsieur, fr\u00e8re du Roi)","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Duc d'Orl\u00e9ans","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"No\u00ebl Coypel (ou Charles Errard ?), Pha\u00ebton demande \u00e0 Apollon la conduite de son char, vers 1662-1665, huile sur toile, 338 x 200 cm, Iasi (Roumanie), Muzeul de Arta (inv.MI 9)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Dezallier d'Argenville, 1745, t.III, p.324-328","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sauvel, 1962, p. 177 ; Krause, 2009, p. 278 ; Weil-Curiel, La Tribune de L'Art, 2 avril 2012","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9583","termLabel":"Familial \/ Familie","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9690","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q296555","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9646","termLabel":"Fortement restaur\u00e9 \/ Stark Restauriert","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Grand cabinet du Roi au Palais Royal","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Lever du Soleil","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9717","termLabel":"Fixe","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9709","termLabel":"Noble","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"130","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"130 Palais-Royal Grand cabinet du Roi","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 09:55:35","rec_Modified":"2022-11-05 11:00:28","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grand cabinet du Roi","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Ancien appartement vieux du cardinal de Richelieu","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Coypel, No\u00ebl","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Errard, Charles ?","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1662","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1665","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grand cabinet","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q975135","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"128","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"128 \nPlafond du Grand cabinet du cardinal de Richelieu","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 09:25:16","rec_Modified":"2022-11-05 10:51:17","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1094,"value":"Plafond d\u00e9pos\u00e9 puis remont\u00e9 vers 1655 au Cabinet du Roi au Louvre. Plafond autrefois quadrilob\u00e9, transform\u00e9 en plafond circulaire en 1957.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"28","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/collections.louvre.fr\/media\/cache\/small\/0000000021\/0000062522\/0000133394_OG.JPG","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"2c4bb1cc9387cea9313291c5c3fd82cefc464e0b","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-11-05 09:34:15","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"2c4bb1cc9387cea9313291c5c3fd82cefc464e0b"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"52A6(+2)","fieldName":"Iconclass sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Iconclass, Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1641","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1641","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"127","type":"101","title":"127 Palais-Royal Grand cabinet du cardinal de Richelieu","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Le Temps soustrait la V\u00e9rit\u00e9 aux atteintes de l'Envie et de la Discorde","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1137,"value":"52A6(+2)","fieldName":"Centre Iconclass \/ Iconlass der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9571","termLabel":"Huile sur toile \/ \u00d6l auf Leinwand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Poussin, Nicolas (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Richelieu, Armand-Jean du Plessis, cardinal de","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Cardinal","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Correspondance de Poussin (\u00e9d. 1911), p. 92, 106-107","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Bellori, 1672, p. 429 ; Sauval, 1724, t. II, p. 169 ; F\u00e9libien, 1685 (t. IV), p. 399","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sauvel, 1962, p. 174-175 ; Gady, 2005, p. 302 ; Krause, 2009, p. 273-292 ; Milovanovic, 2021, n\u00b0431, p. 207","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q41554","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q26702","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatre sur deux c\u00f4t\u00e9s (ouest et nord)","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du Grand cabinet du cardinal de Richelieu","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Le Temps soustrait la V\u00e9rit\u00e9 aux atteintes de l'Envie et de la Discorde","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1199,"value":"9711","termLabel":"Homme d'\u00e9tat","fieldName":"Position sociale commanditaire","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"127","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"127 Palais-Royal Grand cabinet du cardinal de Richelieu","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-05 09:12:21","rec_Modified":"2022-11-05 10:24:06","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-05","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"126","type":"66","title":"126\nPalais-Royal","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9502","termLabel":"Cabinet \/ Kabinett","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Grand cabinet du cardinal de Richelieu","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement d'\u00e9t\u00e9 du cardinal de Richelieu","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Lemercier, Jacques","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Poussin, Nicolas","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1641","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1641","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Aile construite en 1634-1635","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Sauval, dans Bulletin Monumental, 1962, p.174-175 ; Gady, Jacques Lemercier, 2005, p.302 ; Milovanovic, 2021, p.207","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Grand cabinet","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q708858","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q41554","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9694","termLabel":"D\u00e9truit","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"126","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"126\nPalais-Royal","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-11-03 10:55:27","rec_Modified":"2022-11-03 12:02:32","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Palais-Royal","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"Palais-Royal","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1090,"value":"Palais-Cardinal","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"1-7 rue de Valois, Paris, 75001","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-11-03","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-11-03","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q329948","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.863333","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.336944","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1187,"value":"PA00085993 (Base M\u00e9rim\u00e9e)","fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence notice \/ Link zum Datensatz","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"124","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"124 \nPlafond d'alc\u00f4ve (?) remont\u00e9 au mus\u00e9e Carnavalet","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-10-28 13:17:40","rec_Modified":"2022-10-28 13:51:30","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-10-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"25","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/APMH00127466\/sap91_mh00127466_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"49b18624f9161ab645396e1c075875e9e94ad7ad","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-10-28 13:24:37","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"49b18624f9161ab645396e1c075875e9e94ad7ad"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"26","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/sites\/default\/files\/styles\/pm_notice\/public\/atoms\/images\/CAR\/lpdp_61100-3.jpg?itok=xZck_SeZ","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"5314ac08c7ab74dd00be4104badaa4cd4aee8ab8","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-10-28 13:25:24","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"5314ac08c7ab74dd00be4104badaa4cd4aee8ab8"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"27","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/sites\/default\/files\/styles\/pm_notice\/public\/atoms\/images\/CAR\/lpdp_61100-1.jpg?itok=ldagr1HL","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"12a5c22447220626b957cff2936a85529566236e","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-10-28 13:28:03","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"12a5c22447220626b957cff2936a85529566236e"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"???","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"???","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"123","type":"101","title":"123 H\u00f4tel Bouthillier de Chavigny D\u00e9plac\u00e9","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"H\u00e9cate sur son char","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9577","termLabel":"Huile sur bois \/ \u00d6l auf Holz","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9575","termLabel":"Menuiserie \/ Holzbalkendecke","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Amours","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Girandoles","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Errard, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"???","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Coquery, 2013, Errard","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q706960","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9703","termLabel":"Compartiments","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9691","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9626","termLabel":"Sans raccourci \/ Ohne Verk\u00fcrzung","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9646","termLabel":"Fortement restaur\u00e9 \/ Stark Restauriert","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond d'alc\u00f4ve (?) remont\u00e9 au mus\u00e9e Carnavalet","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"H\u00e9cate sur son char","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1193,"value":"9716","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation point de vue du spectateur","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"123","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"123 H\u00f4tel Bouthillier de Chavigny D\u00e9plac\u00e9","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-10-28 12:48:33","rec_Modified":"2022-10-28 13:17:32","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-10-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"122","type":"66","title":"122\nH\u00f4tel Bouthillier de Chavigny","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9499","termLabel":"Alc\u00f4ve \/ Alkoven","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"D\u00e9plac\u00e9","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Mansart, Fran\u00e7ois","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"???","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"???","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1127,"value":"Provient probablement d'une alc\u00f4ve (Coquery, 2013, Errard, p. 248). Remont\u00e9 dans la salle 124 du mus\u00e9e Carnavalet.","fieldName":"Commentaire \/ Kommentar","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q313701","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9720","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1198,"value":"9700","termLabel":"D\u00e9grad\u00e9","fieldName":"Statut pi\u00e8ce","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"122","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"122\nH\u00f4tel Bouthillier de Chavigny","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-10-28 12:11:40","rec_Modified":"2022-10-28 12:48:18","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel Bouthillier de Chavigny","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel Bouthillier ; H\u00f4tel Bouthillier de Chavigny","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"7 rue de S\u00e9vign\u00e9, Paris, 75004","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-10-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q13426612","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.850556","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.361806","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"114","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"114 H\u00f4tel S\u00e9guier Galerie basse","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-27 20:28:29","rec_Modified":"2022-09-15 15:03:14","rec_AddedByUGrpID":"8","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"95","type":"66","title":"95\nH\u00f4tel S\u00e9guier","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9650","termLabel":"Galerie basse \/ Sala terrena","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9513","termLabel":"Orangerie \/ Orangerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie basse","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9516","termLabel":"Oblongue \/ Oblong","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9656","termLabel":"Objets d'art \/ Kunstgegenst\u00e4nde","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9687","termLabel":"Tableaux","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9602","termLabel":"Paysage \/ Landschaft","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Androuet du Cerceau, Jean","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"???","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"???","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1126,"value":"D\u00e9truit","fieldName":"Etat de conservation","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Documents anciens","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Documents anciens","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Orangerie","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q535713","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9675","termLabel":"Bazin-Henry Sandra","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"92","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"92 Ch\u00e2teau de Sceaux, Pavillon de l'Aurore Pavillon de l'Aurore","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 08:08:17","rec_Modified":"2022-09-15 15:01:39","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"15","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"http:\/\/www.projekte.kunstgeschichte.uni-muenchen.de\/arch_complete_vers\/40-ren-barock-architektur\/bilder\/lektion_11\/animated\/XI_5_27x2.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"a789de63a2643681a318ed601e361ff158807b93","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-26 08:45:00","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"a789de63a2643681a318ed601e361ff158807b93"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"91","type":"66","title":"91\nCh\u00e2teau de Sceaux, Pavillon de l'Aurore","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"14","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/media-cdn.tripadvisor.com\/media\/photo-s\/1d\/9e\/dc\/1c\/pavillon-de-l-aurore.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"8f015bee55607554c721920205ba06d95b3e62c8","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-26 08:21:14","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"8f015bee55607554c721920205ba06d95b3e62c8"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9511","termLabel":"Fabrique jardin \/ Gartenpavillon","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Pavillon de l'Aurore","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"0","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"12","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9517","termLabel":"Circulaire \/ Rund","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Amours jardiniers","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Perrault, Claude ?","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Le Brun, Charles (atelier)","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1123,"value":"9554","termLabel":"Non","fieldName":"Lien mur-plafond","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1671","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1673","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1126,"value":"Bon","fieldName":"Etat de conservation","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Pavillon de l'Aurore","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"D'apr\u00e8s photo","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q347699","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"74","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"74 H\u00f4tel-Dieu de Tournus Apothicairerie","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-27 07:25:13","rec_Modified":"2022-09-15 15:01:14","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"72","type":"66","title":"72\nH\u00f4tel-Dieu de Tournus","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"2","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/IVR26_20067100215XA\/ivr26_20067100215xa.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"e5076447ed268a0c482d09c61865612db86c67f8","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-06-27 07:25:59","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"e5076447ed268a0c482d09c61865612db86c67f8"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Apothicairerie","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"3*","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1123,"value":"9554","termLabel":"Non","fieldName":"Lien mur-plafond","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1685","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"+-0,5","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"93","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"93 \nPlafond du salon central du pavillon de l'Aurore de Sceaux","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 09:08:55","rec_Modified":"2022-09-15 13:55:01","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"17","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/2\/2b\/L%27Aurore_Sceaux_mus%C3%A9e_de_l%27Ile-de-France.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"9c75516fb6cb63a01d472fe67b6cf3569c064413","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-26 09:19:54","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"9c75516fb6cb63a01d472fe67b6cf3569c064413"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"18","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/e\/ea\/Le_pavillon_de_l%27Aurore_%28Domaine_de_Sceaux%29_%289741030693%29.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"f5de44e4474e7f2119e88bb3610fbd9b2b2d71fa","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-26 09:22:45","ulf_MimeExt":"jpg"},"fileid":"f5de44e4474e7f2119e88bb3610fbd9b2b2d71fa"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1672","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1677","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"92","type":"101","title":"92 Ch\u00e2teau de Sceaux, Pavillon de l'Aurore Pavillon de l'Aurore","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1129,"value":"Salon central","fieldName":"Partie de la pi\u00e8ce \/ Teil eines Zimmers","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Aurore","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9559","termLabel":"Coupole \/ Kuppel","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9560","termLabel":"Concave unifi\u00e9 (voir dictionnaire architecture pour voute) \/ Gew\u00f6lbe, ungeteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Heures du jour et de la nuit","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Quatre saisons","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Zodiaque","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Divinit\u00e9s mythologiques","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Colbert, Jean-Baptiste","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"?","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire d'ensemble, Louvre, D\u00e9p. arts graphiques, inv. 27685. Cat. exp. Sceaux, 2000, Pavillon de l'Aurore, p. 111.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello, collection particuli\u00e8re. Cat. exp., Louvre-Lens, 2016, Le Brun, p. 246-247.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessins pr\u00e9paratoires pour les figures, Louvre, D\u00e9p. arts graphiques. Beauvais, 2000, t. 1, p. 75-86 ; cat. exp. Sceaux, 2000, Pavillon de l'Aurore, p. 79-111.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Estampe de Louis Simonneau en quatre planches. Cat. exp. Louvre-Lens, 2016, Le Brun, p. 366-367.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Quinault, Philippe : Sceaux, po\u00e8me, Paris 1813. Lu \u00e0 Sceaux en 1677 selon le Mercure Galant.","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Nivelon, Claude, Description des oeuvres de M. Le Brun, 1690-1700, f\u00b0164 r\u00b0- f\u00b0169 r\u00b0. (https:\/\/lebrunlab.hypotheses.org\/le-manuscrit-original-de-nivelon)","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"2000","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Cat. exp. Sceaux, 2000, Pavillon de l'Aurore.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Cat. exp. Louvre-Lens, 2016, Le Brun.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Date inscrite dans le d\u00e9cor sur la base d'une colonne.","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Po\u00e8me de Quinault c\u00e9l\u00e9brant la vo\u00fbte.","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1167,"value":"9705","termLabel":"Vo\u00fbte unifi\u00e9e","fieldName":"Type de structuration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1168,"value":"9591","termLabel":"Unifi\u00e9","fieldName":"Modes de visualisation","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1177,"value":"1672","fieldName":"Inscription date \/ Inschrift, Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Monnoyer, Jean-Baptiste (P) : fleurs","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1178,"value":"Boel, Pieter (P) : animaux","fieldName":"Auteur(s) secondaires \/ Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q3087909","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1179,"value":"Q2241666","fieldName":"ID wikidata auteur(s) secondaire(s) \/ ID wikidata Mitarbeiter","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q188971","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du salon central du pavillon de l'Aurore de Sceaux","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"75","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"75 \nPlafond de l'apothicairerie de l'H\u00f4tel-Dieu de Tournus","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-27 07:47:58","rec_Modified":"2022-09-15 13:13:43","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"3","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/IVR26_20067100220XA\/ivr26_20067100220xa.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"30159ac53d1d99696e090d60c2103278068726eb","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-06-27 07:48:29","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"30159ac53d1d99696e090d60c2103278068726eb"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1679","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1685","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"74","type":"101","title":"74 H\u00f4tel-Dieu de Tournus Apothicairerie","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9558","termLabel":"Plat surbaiss\u00e9 \/ Flachdecke","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9577","termLabel":"Huile sur bois \/ \u00d6l auf Holz","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Rinceaux v\u00e9g\u00e9taux","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Recteur du coll\u00e8ge de la rue des Lambrois?","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"1987-1992 ; 2021","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9607","termLabel":"Ornemental \/ Ornamental","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9646","termLabel":"Fortement restaur\u00e9 \/ Stark Restauriert","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'apothicairerie de l'H\u00f4tel-Dieu de Tournus","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"80","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"80 Ch\u00e2teau de Versailles Salon de l'Abondance","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-28 06:45:59","rec_Modified":"2022-09-15 13:10:56","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"13","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53128297g\/f1.highres","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"d82a02d8f4ac2758ef48af4be4742666dbb9c6ea","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-06-28 11:14:48","ulf_MimeExt":"jpg"},"fileid":"d82a02d8f4ac2758ef48af4be4742666dbb9c6ea"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-28","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"76","type":"66","title":"76\nCh\u00e2teau de Versailles","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"12","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/b\/b6\/The_Palace_of_Versailles_%2824219937621%29.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"367ce46033340fd6bbfdaa4a6f3be7308a69e450","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-06-28 11:09:35","ulf_MimeExt":"jpg"},"fileid":"367ce46033340fd6bbfdaa4a6f3be7308a69e450"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9487","termLabel":"Antichambre \/ Vorzimmer","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Salon de l'Abondance","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"8,65","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"7,56","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"7,55","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement du roi","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1113,"value":"http:\/\/www.banqueimages.chateauversailles-recherche.fr?queryid=d40e739d-c046-40b5-8316-c63fc156be1c","fieldName":"Lien URL Coupe - \u00e9l\u00e9vation \/ Link zum Aufri\u00df","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9656","termLabel":"Objets d'art \/ Kunstgegenst\u00e4nde","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Personnification de l'Abondance","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1118,"value":"51H42","fieldName":"Iconclass","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Jules Hardouin-Mansart","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Antoine Coysevox","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Etienne Le Hongre","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Pierre Mazeline","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"No\u00ebl Jouvenet","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1682","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1683","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Salle de l'Abondance","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q3113503","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q8053","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q505134","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Prot\u00e9g\u00e9 au titre des Monuments historiques","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"115","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"115 \nPlafond de la galerie basse, H\u00f4tel S\u00e9guier","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-27 20:51:01","rec_Modified":"2022-09-15 13:03:14","rec_AddedByUGrpID":"8","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1640","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1651","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"114","type":"101","title":"114 H\u00f4tel S\u00e9guier Galerie basse","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1135,"value":"Mythologie","fieldName":"Centre iconographie g\u00e9n\u00e9rale","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9556","termLabel":"Plafond \u00e0 compartiments \/ Deckenmalerei, unterteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9682","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1140,"value":"Mythologie","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie g\u00e9n\u00e9ral","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Sauval, 1724, t. II, p. 197 ; Chapelain, 1880, t. I, p. 727-729 (Lettre du 5 d\u00e9cembre 1640)","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Simon Vouet (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Jacques Sarazin (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"S\u00e9guier, Pierre","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Chancelier de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dix estampes de Michel Dorigny (Bibl. nat., Estampes, Da.8.fol). Voir : URL Wikipedia ???","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Six dessins pr\u00e9paratoires de figures (Mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9p. arts graphiques, RF 28172, RF 28253, RF 35996 ; Besan\u00e7on, Mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie, Inv. D. 1361, Inv. D. 1360 ; Grenoble, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Inv. D. 1272). Brejon de Lavergn\u00e9e B., 1987, p. 154-156 ; Thuillier (dir.), Vouet, cat. expo, Grand Palais, 1990, p. 472-477.","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Brice, 1684, p. 97-98","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Sauval, 1724, t. II, p. 197","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Crelly, 1962, p. 118-120, p. 259","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Nexon, 1980 (1983), p. 161-164","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Brejon de Lavergn\u00e9e B., 1987, p. 154-156","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Thuillier (dir.), Vouet, cat. expo, Grand Palais, 1990, p. 472-477","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"B. Gady, 2010, p. 87","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Nexon, 2015, p. 123 ; p. 127 ; p. 137-141","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Chapelain, 1880, t. I, p. 727-729 (Lettre du 5 d\u00e9cembre 1640)","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Estampes de Dorigny","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q317920","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q1347676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1168,"value":"9684","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Modes de visualisation","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9612","termLabel":"Lin\u00e9aire \/ Linear, Abfolgend","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9685","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9624","termLabel":"Quadro riportato \/ Quadro riportato","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9686","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9683","termLabel":"Inconnu","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Habert, Isaac","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Habert, Germain","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Chapelain, Jean","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q3154743","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q453279","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1181,"value":"Q334978","fieldName":"ID wikidata auteur(s) \/ ID wikidata Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q446912","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9648","termLabel":"D\u00e9truit \/ Zerst\u00f6rt","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9675","termLabel":"Bazin-Henry Sandra","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la galerie basse, H\u00f4tel S\u00e9guier","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1192,"value":"Histoire des actions de Louis XIII par des all\u00e9gories","fieldName":"Sujet g\u00e9n\u00e9ral \/ Allgemeines Sujet","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"86","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"86 \nPlafond du salon de l'Abondance, Ch\u00e2teau de Versailles","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-28 07:38:53","rec_Modified":"2022-09-15 13:01:29","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-28","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"9","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/joconde\/000PE011836\/17-625533.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"707cc9f23537d52302f91f8fad5aff34e5743675","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-06-28 07:39:39","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"707cc9f23537d52302f91f8fad5aff34e5743675"},"fieldName":"URL photo \/ URL Fotografie","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1682","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1683","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"80","type":"101","title":"80 Ch\u00e2teau de Versailles Salon de l'Abondance","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"La Magnificence et la Magnanimit\u00e9 royales inspirant et r\u00e9compensant les Arts","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9560","termLabel":"Concave unifi\u00e9 (voir dictionnaire architecture pour voute) \/ Gew\u00f6lbe, ungeteilt","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Pluton ; Minerve ; Neptune ; Th\u00e9tys","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1142,"value":"12F13","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 Iconclass \/ Iconclass der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Comptes des B\u00e2timents du roi","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Ren\u00e9-Antoine Houasse (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Louis XIV","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Roi de France","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessin pr\u00e9paratoire au groupe central, Wilmington, The Horvitz Collection, inv. D-F-1111","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1150,"value":"Comptes des B\u00e2timents du roi, t. II, col. 317, ann\u00e9e 1683, Versailles","fieldName":"Sources production \/ Quellen f\u00fcr Produktion","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Piganiol, 1701, p. 26 ; F\u00e9libien, 1703, p. 108-110 ; Dezallier d\u2019Argenville, 1755, p. 55","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"1750 (?) ; 1814-1815 ; 1921 ; 1949-1950 ; 2012-2013","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Sarrazin, dir., 2018 ; Lett, 2020, cat. P.35, p. 226-228.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2053142","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9584","termLabel":"Fonction politique \/ Politik\/Regierung","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9599","termLabel":"All\u00e9gorie \/ Allegorie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9618","termLabel":"Sud - Nord \/ S\u00fcd - Nord","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Iconographique.","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q7742","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9646","termLabel":"Fortement restaur\u00e9 \/ Stark Restauriert","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond du salon de l'Abondance, Ch\u00e2teau de Versailles","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"106","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"106 \nPlafond de la galerie d'Hercule, H\u00f4tel Lambert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 13:13:21","rec_Modified":"2022-09-15 13:00:31","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-07-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der letzten Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1649","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1658","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"98","type":"101","title":"98 H\u00f4tel Lambert Galerie d'Hercule","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Apoth\u00e9ose d'Hercule parmi les dieux","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Pr\u00e9paration des noces d'Hercule et H\u00e9b\u00e9","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Travaux d'Hercule (Combat d'Hercule et des centaures ; D\u00e9livrance d'H\u00e9sione)","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9573","termLabel":"Huile sur enduit \/ \u00d6l auf Wand","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Travaux d'Hercule (stucs feints)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"Victoires assises sur des monceaux d'armes (bronzes feints)","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Cojannot, 2012","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Le Brun, Charles (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1147,"value":"Lambert, Nicolas","fieldName":"Commanditaire(s) \/ Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1148,"value":"Ma\u00eetre des Comptes","fieldName":"Commanditaire titre en lien avec d\u00e9cor \/ Rang des\/r Auftrager*in zum Zeitpunkt der Auftragsvergabe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello pour le Combat des centaures : Ottawa, National Gallery of Canada, inv. 4311","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Modello pour la D\u00e9livrance d'H\u00e9sione : Karlsruhe, Staatliche Kunsthalle, inv. 2522","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Dessins pr\u00e9paratoires : 24 au mus\u00e9e du Louvre, D\u00e9p. arts graphiques, Beauvais, 2000, vol.I, p.31-38 ; New York, Pierpont Morgan Library ; Paris, Ecole des Beaux-Arts ; Besan\u00e7on, mus\u00e9e des Beaux-Arts et d'Arch\u00e9ologie)","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1149,"value":"Estampes par Bernard Picart, La Galerie de Mr le Pr\u00e9sident Lambert repr\u00e9sentant l\u2019Apoth\u00e9ose d\u2019Hercule, Amsterdam, 1720, 1 planche d'ensemble et 11 planches de d\u00e9tails","fieldName":"Oeuvres en rapport \/ Werke in Beziehung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Guillet de Saint-Georges, 1690 (1854), p. 14","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1151,"value":"Nivelon, vers 1690-1700 (Ms.), fol. 75 v.-80 r. https:\/\/lebrunlab.hypotheses.org\/le-manuscrit-original-de-nivelon","fieldName":"Sources r\u00e9ception \/ Quellen f\u00fcr Rezeption","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1152,"value":"2012 ; 2016","fieldName":"Restaurations \/ Restaurierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Montagu, 1963, p. 396-399, 406","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Penaud-Lambert, 2008.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Gady B., 2014, Peupler les cieux, p. 260-261","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Cojannot, 2012.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1153,"value":"Penaud-Lambert, 2007.","fieldName":"Bibliographie","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Cojannot, 2012","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Cojannot, 2012","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q271676","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1157,"value":"414","termLabel":"Male","termConceptID":"2-414","fieldName":"Commanditaire(s) sexe \/ Geschlecht des Auftraggebers","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1158,"value":"9582","termLabel":"Personnel \/ Privat","fieldName":"Motif de la commande \/ Motiv der Auftragsvergabe","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9614","termLabel":"Ind\u00e9termin\u00e9 \/ Unbestimmt","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1171,"value":"9619","termLabel":"Est - Ouest \/ Ost - West","fieldName":"Orientation g\u00e9ographique \/","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9625","termLabel":"Quadratura \/ Architekturmalerei","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1172,"value":"9622","termLabel":"Sotto insu vertical \/ Strenge Untersicht","fieldName":"Visualisation \/ Visualisierung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9628","termLabel":"Oui \/ Ja","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1174,"value":"Iconographie : travaux d'Hercule (en bas-relief aux murs) ; apoth\u00e9ose d'Hercule (plafond)","fieldName":"Explication lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9680","termLabel":"Absence d'inscription","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1182,"value":"Q95263801","fieldName":"ID wikidata commanditaire(s) \/ ID wikidata Auftrageber*in","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1183,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"\u00c9tat de conservation \/ Erhaltungszustand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1189,"value":"Fen\u00eatres lat\u00e9rales ; fen\u00eatres dans l'abside","fieldName":"\u00c9clairage","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la galerie d'Hercule, H\u00f4tel Lambert","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"98","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"98 H\u00f4tel Lambert Galerie d'Hercule","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:53:18","rec_Modified":"2022-09-15 12:52:51","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":34,"value":{"file":{"ulf_ID":"22","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/AP58N00082\/sap01_58n00082_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"6a2d82361b36f42733edfdb40927df30363ab800","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-26 13:11:38","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"6a2d82361b36f42733edfdb40927df30363ab800"},"fieldName":"Lien URL plan \/ Link zum Grundri\u00df","fieldType":"file","conceptID":"2-34"},{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-07-28","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"97","type":"66","title":"97\nH\u00f4tel Lambert","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"21","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/s3.eu-west-3.amazonaws.com\/pop-phototeque\/memoire\/APMH0196793\/sap01_mh0196793_p.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"e772d016b28f83464c8183d8c2b0fdbb5fc5a37c","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-26 13:11:00","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"e772d016b28f83464c8183d8c2b0fdbb5fc5a37c"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"23","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/6\/69\/Bernard_Picart_-_Galerie_d%27Hercule_de_l%27h%C3%B4tel_Lambert_%28Paris%29.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"0458fcf68cddf740319673ece0e15dc9f72c0944","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-28 10:10:43","ulf_MimeExt":"jpg"},"fileid":"0458fcf68cddf740319673ece0e15dc9f72c0944"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1100,"value":{"file":{"ulf_ID":"24","fullPath":null,"ulf_ExternalFileReference":"https:\/\/www.wga.hu\/art\/l\/le_vau\/1lamber3.jpg","fxm_MimeType":"image\/jpeg","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"_remote","ulf_FileSizeKB":"0","ulf_ObfuscatedFileID":"a37b5f67f44cef06996f88d2837bc96c87f5667a","ulf_Description":"","ulf_Added":"2022-07-28 10:11:30","ulf_MimeExt":"jpe"},"fileid":"a37b5f67f44cef06996f88d2837bc96c87f5667a"},"fieldName":"URL photo","fieldType":"file","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9490","termLabel":"Galerie \/ Galerie","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Galerie d'Hercule","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"2","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1106,"value":"22","fieldName":"Longueur \/ L\u00e4nge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1107,"value":"4,5","fieldName":"Largeur \/ Breite","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"5,3","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9516","termLabel":"Oblongue \/ Oblong","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9659","termLabel":"Peinture murale \/ Wandmalerei","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9657","termLabel":"Sculptures \/ Skulptur","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9652","termLabel":"Lambris \/ Lambris","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9653","termLabel":"Glace \/ Spiegel","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1116,"value":"9602","termLabel":"Paysage \/ Landschaft","fieldName":"Iconographie type d\u00e9cor mural \/ Ikonografie der Wanddekoration, Type","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Travaux d'Hercule","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Paysages","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1119,"value":"Le Vau, Louis","fieldName":"Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Opstal, G\u00e9rard van","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Rousseau, Jacques","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1639","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1644","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1154,"value":"Cojannot, 2012","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1155,"value":"Cojannot, 2012","fieldName":"Degr\u00e9 de pr\u00e9cision date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ Genauigkeitsgrad sp\u00e4testes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1159,"value":"Galerie d'Hercule","fieldName":"D\u00e9nomination ancienne \/ Historische Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1162,"value":"Q310530","fieldName":"ID wikidata Architecte \/ Architekt","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q673573","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q6120842","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1164,"value":"Class\u00e9 MH","fieldName":"R\u00e9gime de protection patrimoniale \/ Denkmalschutz Status","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1195,"value":"9644","termLabel":"Bon \/ Gut","fieldName":"Etat de conservation pi\u00e8ce \/ Erhaltungszustand Raum","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"},{"rec_ID":"78","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"78 \nPlafond de l'antichambre du Grand Couvert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-27 09:11:29","rec_Modified":"2022-07-28 13:52:14","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1671","fieldName":"Date inf\u00e9rieure \/ Fr\u00fchestes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1681","fieldName":"Date sup\u00e9rieure \/ Sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"77","type":"101","title":"77 Ch\u00e2teau de Versailles Antichambre du grand couvert","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1138,"value":"9557","termLabel":"Voussures \/ Gew\u00f6lbeansatz","fieldName":"Type architectural \/ Architekur, Typ, allgemein","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1139,"value":"9572","termLabel":"Huile sur toile maroufl\u00e9e \/ Marouflage","fieldName":"Technique \/ Technik","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1143,"value":"Documents comptables.","fieldName":"Source datation \/ Quelle f\u00fcr Datierung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1145,"value":"\"NEC PLURIBUS IMPAR\"","fieldName":"Inscription signature \/ Inschrift, Signatur","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Claude-Fran\u00e7ois Vignon (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Antoine Paillet (P)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Pierre Le Gros (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1146,"value":"Beno\u00eet Massou (S)","fieldName":"Auteur(s) principal \/ Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2976703","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2854302","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q2604375","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1156,"value":"Q18507929","fieldName":"ID wikidata auteur(s) principal \/ ID wikidata Autor","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1168,"value":"9592","termLabel":"Mixte","fieldName":"Modes de visualisation","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1169,"value":"9598","termLabel":"Mythologie \/ Mythologie","fieldName":"Iconographie type \/ Ikonografie, Gattung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1170,"value":"9613","termLabel":"Centr\u00e9 \/ Zentralisiert","fieldName":"Sens de lecture \/ Leserichtung","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1173,"value":"9629","termLabel":"Non \/ Nein","fieldName":"Lien mur-plafond \/ Beziehung zwischen Decke und Wand","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1175,"value":"9632","termLabel":"Devise \/ Wahlspruch","fieldName":"Inscription type \/ Inschrift, Typus","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1176,"value":"9640","termLabel":"Latin \/ Latein","fieldName":"Inscription langue \/ Inschrift Sprache","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1180,"value":"Petite Acad\u00e9mie","fieldName":"Auteur(s) programme \/ Autor des Programms","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de l'antichambre du Grand Couvert","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"121","rec_RecTypeID":"102","rec_Title":"121 \nPlafond de la chambre de la Reine, Palais des Tuileries","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-28 07:25:32","rec_Modified":"2022-07-28 10:28:45","rec_AddedByUGrpID":"5","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-28","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Erstellungsdatum","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1128,"value":{"id":"120","type":"101","title":"120 Palais des Tuileries Chambre \u00e0 coucher de la reine, Marie Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche","hhash":null},"fieldName":"R\u00e9f\u00e9rence pi\u00e8ce \/ Teil von  Raum","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1135,"value":"all\u00e9gorie","fieldName":"Centre iconographie g\u00e9n\u00e9rale","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1136,"value":"Sagesse dirigeant les arts","fieldName":"Centre iconographie \/ Ikonographie der Deckenmitte","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1141,"value":"les muses","fieldName":"C\u00f4t\u00e9 iconographie \/ Ikonografie der Seitenbereiche","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9672","termLabel":"Bonfait Olivier","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1191,"value":"Plafond de la chambre de la Reine, Palais des Tuileries","fieldName":"Titre notice","fieldType":"freetext","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Plafond"},{"rec_ID":"95","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"95\nH\u00f4tel S\u00e9guier","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 10:39:26","rec_Modified":"2022-07-28 07:49:17","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel S\u00e9guier","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1090,"value":"H\u00f4tel S\u00e9guier","fieldName":"Appellation ancienne \/ Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1091,"value":"15 rue du Louvre, Paris, 75001","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-07-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"\u00e0 cr\u00e9er","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9675","termLabel":"Bazin-Henry Sandra","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"101","rec_RecTypeID":"52","rec_Title":"<i>webpage:<\/i> <b>Overview<\/b> <i> [Project background, Project aims, Project blog]<\/i>","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:17","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:27","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Overview","fieldName":"Menu label \/ page name","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":3,"value":"This menu contains a summary of the project background, aims, theory, methods and results","fieldName":"Menu rollover description (optional)","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-3"},{"dty_ID":914,"value":"Research project, project description, overview, summary, aims, methods, theory, methodology, results","fieldName":"Keywords","fieldType":"blocktext","conceptID":"99-948"},{"dty_ID":917,"value":{"id":"103","type":"52","title":"<i>webpage:<\/i> <b>Project background<\/b> <i> <\/i>","hhash":null},"fieldName":"Submenus of this menu (optional)","fieldType":"resource","conceptID":"99-761"},{"dty_ID":917,"value":{"id":"102","type":"52","title":"<i>webpage:<\/i> <b>Project aims<\/b> <i> <\/i>","hhash":null},"fieldName":"Submenus of this menu (optional)","fieldType":"resource","conceptID":"99-761"},{"dty_ID":917,"value":{"id":"104","type":"52","title":"<i>webpage:<\/i> <b>Project blog<\/b> <i> <\/i>","hhash":null},"fieldName":"Submenus of this menu (optional)","fieldType":"resource","conceptID":"99-761"},{"dty_ID":920,"value":"5442","termLabel":"No","termConceptID":"2-531","fieldName":"Show page title (override global setting)","fieldType":"enum","conceptID":"99-952"},{"dty_ID":928,"value":"6253","termLabel":"Menu + page in Heurist CMS","termConceptID":"2-6253","fieldName":"Type of page","fieldType":"enum","conceptID":"2-928"},{"dty_ID":36,"value":"2-192","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS Menu-Page","rec_RecTypeConceptID":"99-52"},{"rec_ID":"105","rec_RecTypeID":"51","rec_Title":"<i>WEBSITE<\/i> <b>Enter a website name here<\/b> [ Menus: Overview, Discover, Contacts ]","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:27","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:27","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Enter a website name here","fieldName":"Website title","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":3,"value":"Enter a concise description of the Heurist database \/ website here, which will be used eg. in lists of websites and in search engine discovery. \n\nRemember to indicate the institution and\/or project, target audience and nature of the content.","fieldName":"Website summary","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-3"},{"dty_ID":4,"value":"<p>This is default content generated by the Heurist CMS function. Please edit the web pages in this site to create appropriate content.<\/p>\n<p>The pages may embed images and dynamic components such as facet searches, maps, network diagrams and reports using buttons at the end of the toolbar (when viewed in the website editor).<\/p>\n<p>Please see\u00a0<a href=\"..\/..\/context_help\/website_instructions.html\">Heurist CMS instructions<\/a> for further information.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 100%; padding-left: 30px; padding-right: 30px;\">\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">If you come across this page with default content (these instructions), please email the website owner <\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">(link at top right) and ask them to update or delete the page.<\/span><\/strong><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0<\/p>\n<hr \/>\n<p>\u00a0<\/p>\n<h3>About Heurist<\/h3>\n<p>Heurist (<a title=\"Heurist Academic Knowledge Management System\" href=\"http:\/\/HeuristNetwork.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">HeuristNetwork.org<\/a>) is a free, flexible, open-source data management application developed specifically for researchers in the Humanities.<\/p>\n<p>Heurist allows researchers to design, build, analyse, visualise, publish and archive their own databases without coding or technical support.<\/p>\n<p>Heurist is available as free, non-commercial web services available to researchers worldwide. Please visit the website to find a service in your region.<\/p>\n<p>Heurist has been developed at the University of Sydney, Australia since 2005 in collaboration with dozens of research projects. The source is available on gitHub.<\/p>","fieldName":"Website home page content","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-4"},{"dty_ID":38,"value":{"file":{"ulf_ID":"19","fullPath":"file_uploads\/ulf_19_cruise ship vs titanic.png","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"image\/png","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"cruise ship vs titanic.png","ulf_FileSizeKB":"268","ulf_ObfuscatedFileID":"6b293e71403d8638c45282cbf6572db7c98ca8b5","ulf_Description":null,"ulf_Added":"2022-07-26 12:59:25","ulf_MimeExt":"png"},"fileid":"6b293e71403d8638c45282cbf6572db7c98ca8b5"},"fieldName":"Logo image","fieldType":"file","conceptID":"2-38"},{"dty_ID":39,"value":{"file":{"ulf_ID":"20","fullPath":"file_uploads\/ulf_20_Health-8","ulf_ExternalFileReference":null,"fxm_MimeType":"application\/octet-stream","ulf_PreferredSource":"local","ulf_OrigFileName":"Health-8","ulf_FileSizeKB":"2","ulf_ObfuscatedFileID":"cc0526076843d906ec4b38fb3ad729ed58dda5c5","ulf_Description":null,"ulf_Added":"2022-07-26 12:59:27","ulf_MimeExt":"dat"},"fileid":"cc0526076843d906ec4b38fb3ad729ed58dda5c5"},"fieldName":"Website icon","fieldType":"file","conceptID":"2-39"},{"dty_ID":912,"value":{"id":"101","type":"52","title":"<i>webpage:<\/i> <b>Overview<\/b> <i> [Project background, Project aims, Project blog]<\/i>","hhash":null},"fieldName":"Top level menus","fieldType":"resource","conceptID":"99-742"},{"dty_ID":912,"value":{"id":"100","type":"52","title":"<i>webpage:<\/i> <b>Discover<\/b> <i> <\/i>","hhash":null},"fieldName":"Top level menus","fieldType":"resource","conceptID":"99-742"},{"dty_ID":912,"value":{"id":"99","type":"52","title":"<i>webpage:<\/i> <b>Contacts<\/b> <i> <\/i>","hhash":null},"fieldName":"Top level menus","fieldType":"resource","conceptID":"99-742"},{"dty_ID":914,"value":"Digital Humanities, Heurist, Research, Database, Open Data","fieldName":"Keywords","fieldType":"blocktext","conceptID":"99-948"},{"dty_ID":920,"value":"5442","termLabel":"No","termConceptID":"2-531","fieldName":"Show menu label as title at top of the page","fieldType":"enum","conceptID":"99-952"},{"dty_ID":923,"value":"6251","termLabel":"Top of page, horizontal (default)","termConceptID":"2-6251","fieldName":"Main menu location","fieldType":"enum","conceptID":"2-923"},{"dty_ID":938,"value":"5442","termLabel":"No","termConceptID":"2-531","fieldName":"Selectable if submenu present","fieldType":"enum","conceptID":"2-938"},{"dty_ID":941,"value":"5444","termLabel":"Yes","termCode":"1","termConceptID":"2-532","fieldName":"Footer position fixed","fieldType":"enum","conceptID":"2-941"},{"dty_ID":36,"value":"2-190","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS_Home","rec_RecTypeConceptID":"99-51"},{"rec_ID":"99","rec_RecTypeID":"52","rec_Title":"<i>webpage:<\/i> <b>Contacts<\/b> <i> <\/i>","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:17","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:17","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Contacts","fieldName":"Menu label \/ page name","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":3,"value":"A page of contact information and location","fieldName":"Menu rollover description (optional)","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-3"},{"dty_ID":4,"value":"<p>Use this page to provide contact and location information for the project.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>","fieldName":"HTML content","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-4"},{"dty_ID":918,"value":"main-content","fieldName":"Target element","fieldType":"freetext","conceptID":"99-949"},{"dty_ID":920,"value":"5444","termLabel":"Yes","termCode":"1","termConceptID":"2-532","fieldName":"Show page title (override global setting)","fieldType":"enum","conceptID":"99-952"},{"dty_ID":928,"value":"6253","termLabel":"Menu + page in Heurist CMS","termConceptID":"2-6253","fieldName":"Type of page","fieldType":"enum","conceptID":"2-928"},{"dty_ID":36,"value":"2-118","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS Menu-Page","rec_RecTypeConceptID":"99-52"},{"rec_ID":"100","rec_RecTypeID":"52","rec_Title":"<i>webpage:<\/i> <b>Discover<\/b> <i> <\/i>","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:17","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:17","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Discover","fieldName":"Menu label \/ page name","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":3,"value":"Search functions to search and display contents of the database represented by\/in this website","fieldName":"Menu rollover description (optional)","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-3"},{"dty_ID":4,"value":"[{\"name\":\"Page\",\"type\":\"group\",\"folder\":true,\"children\":[{\"name\":\"Header\",\"type\":\"text\",\"content\":\"<p>This is an unconfigured page. Remove <strong> these instructions <\/strong>, or replace them with your instructions for users.<\/p>\\n<p>This page is set up as a container for database searches. Select [Insert] in menu (gear icon or context menu in tree on the left) to add text elements and widgets: search, results list and visualisation (map, timeline, network diagram, report etc.).\u00a0<\/p>\\n<p>Click on [Style] in this menu to modify appearance and configure parameters for each of the components.<\/p>\",\"css\":{\"display\":\"block\",\"border-style\":\"none\"}},{\"name\":\"Discover\",\"type\":\"group\",\"children\":[{\"appid\":\"heurist_SearchTree\",\"name\":\"Saved filters\",\"css\":{\"position\":\"relative\",\"minWidth\":200,\"minHeight\":300,\"flex\":\" 1 150px\"},\"options\":{\"allowed_UGrpID\":\"4\",\"searchTreeMode\":\"1\",\"init_at_once\":true,\"search_realm\":\"sr3\",\"rec_ID\":528}},{\"appid\":\"heurist_Map\",\"name\":\"Map and timeline\",\"css\":{\"position\":\"relative\",\"height\":\"100%\",\"flex\":\"2 1 300px\"},\"options\":{\"leaflet\":true,\"init_at_once\":true,\"layout_params\":{\"notimeline\":false,\"nocluster\":false,\"editstyle\":true,\"map_rollover\":true,\"controls\":\"legend\",\"legend\":\"off\",\"published\":1,\"template\":\"\",\"basemap\":\"\"},\"search_realm\":\"sr3\",\"rec_ID\":528}},{\"appid\":\"heurist_resultList\",\"name\":\"Standard filter result\",\"css\":{\"position\":\"relative\",\"minWidth\":150,\"minHeight\":300,\"flex\":\"2 1 300px\"},\"options\":{\"search_realm\":\"sr3\",\"rec_ID\":528}}],\"folder\":true,\"css\":{\"border-style\":\"none\",\"display\":\"flex\",\"width\":\"100%\",\"height\":\"500px\"}}],\"css\":{}}]","fieldName":"HTML content","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-4"},{"dty_ID":914,"value":"Search, Filter, Facets, Facet search, Advanced search, Dynamic search","fieldName":"Keywords","fieldType":"blocktext","conceptID":"99-948"},{"dty_ID":920,"value":"5444","termLabel":"Yes","termCode":"1","termConceptID":"2-532","fieldName":"Show page title (override global setting)","fieldType":"enum","conceptID":"99-952"},{"dty_ID":928,"value":"6253","termLabel":"Menu + page in Heurist CMS","termConceptID":"2-6253","fieldName":"Type of page","fieldType":"enum","conceptID":"2-928"},{"dty_ID":36,"value":"2-65","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS Menu-Page","rec_RecTypeConceptID":"99-52"},{"rec_ID":"102","rec_RecTypeID":"52","rec_Title":"<i>webpage:<\/i> <b>Project aims<\/b> <i> <\/i>","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:17","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:17","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Project aims","fieldName":"Menu label \/ page name","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":3,"value":"A page describing the aims of the project","fieldName":"Menu rollover description (optional)","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-3"},{"dty_ID":4,"value":"<p>Use this page to describe the aims and intended outcomes of the project.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>","fieldName":"HTML content","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-4"},{"dty_ID":918,"value":"main-content","fieldName":"Target element","fieldType":"freetext","conceptID":"99-949"},{"dty_ID":920,"value":"5444","termLabel":"Yes","termCode":"1","termConceptID":"2-532","fieldName":"Show page title (override global setting)","fieldType":"enum","conceptID":"99-952"},{"dty_ID":928,"value":"6253","termLabel":"Menu + page in Heurist CMS","termConceptID":"2-6253","fieldName":"Type of page","fieldType":"enum","conceptID":"2-928"},{"dty_ID":36,"value":"2-114","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS Menu-Page","rec_RecTypeConceptID":"99-52"},{"rec_ID":"103","rec_RecTypeID":"52","rec_Title":"<i>webpage:<\/i> <b>Project background<\/b> <i> <\/i>","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:17","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:17","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Project background","fieldName":"Menu label \/ page name","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":3,"value":"A page describing the background of the project","fieldName":"Menu rollover description (optional)","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-3"},{"dty_ID":4,"value":"<p>Use this page for a description of the background of the project itself.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>","fieldName":"HTML content","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-4"},{"dty_ID":918,"value":"main-content","fieldName":"Target element","fieldType":"freetext","conceptID":"99-949"},{"dty_ID":920,"value":"5444","termLabel":"Yes","termCode":"1","termConceptID":"2-532","fieldName":"Show page title (override global setting)","fieldType":"enum","conceptID":"99-952"},{"dty_ID":928,"value":"6253","termLabel":"Menu + page in Heurist CMS","termConceptID":"2-6253","fieldName":"Type of page","fieldType":"enum","conceptID":"2-928"},{"dty_ID":36,"value":"2-110","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS Menu-Page","rec_RecTypeConceptID":"99-52"},{"rec_ID":"104","rec_RecTypeID":"52","rec_Title":"<i>webpage:<\/i> <b>Project blog<\/b> <i> <\/i>","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":"","rec_OwnerUGrpID":"1","rec_NonOwnerVisibility":"public","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:59:17","rec_Modified":"2022-07-26 14:59:17","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Project blog","fieldName":"Menu label \/ page name","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":4,"value":"BLOG TEMPLATE","fieldName":"HTML content","fieldType":"blocktext","conceptID":"2-4"},{"dty_ID":918,"value":"main-content","fieldName":"Target element","fieldType":"freetext","conceptID":"99-949"},{"dty_ID":928,"value":"6253","termLabel":"Menu + page in Heurist CMS","termConceptID":"2-6253","fieldName":"Type of page","fieldType":"enum","conceptID":"2-928"},{"dty_ID":36,"value":"2-271","fieldName":"Original ID","fieldType":"freetext","conceptID":"2-36"}],"rec_RecTypeName":"CMS Menu-Page","rec_RecTypeConceptID":"99-52"},{"rec_ID":"97","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"97\nH\u00f4tel Lambert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 12:49:00","rec_Modified":"2022-07-26 14:52:39","rec_AddedByUGrpID":"9","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel Lambert","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1091,"value":"2 rue Saint-Louis-en-l'Ile, 75004 Paris","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9476","termLabel":"H\u00f4tel particulier \/ Stadtpalais, Adelspalais, B\u00fcrgerpalais","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q1643082","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.850962","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.359954","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9676","termLabel":"Nestorov Vladimir","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"91","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"91\nCh\u00e2teau de Sceaux, Pavillon de l'Aurore","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-07-26 07:47:22","rec_Modified":"2022-07-26 08:03:25","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Ch\u00e2teau de Sceaux, Pavillon de l'Aurore","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1091,"value":"8 avenue Claude Perrault, Sceaux 92330","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9679","termLabel":"Fabrique de jardin, Orangerie, etc.","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-07-26","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q19787974","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.7676","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.29659","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"76","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"76\nCh\u00e2teau de Versailles","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-27 08:18:18","rec_Modified":"2022-06-28 06:45:34","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"Ch\u00e2teau de Versailles","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1091,"value":"Place d'Armes, 78000 Versailles","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"Royaume de France","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1093,"value":"9474","termLabel":"R\u00e9sidence principale - ch\u00e2teau - palais \/ Residenzschloss, Schloss, Residenz, Rittergut, Witwensitz","fieldName":"Fonction \/ Funktion","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q2946","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1185,"value":"48.804806","fieldName":"Longitude Y","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1186,"value":"2.120333","fieldName":"Latitude X","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"72","rec_RecTypeID":"66","rec_Title":"72\nH\u00f4tel-Dieu de Tournus","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-27 07:08:51","rec_Modified":"2022-06-27 09:23:02","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1,"value":"H\u00f4tel-Dieu de Tournus","fieldName":"Titre courant \/ Titel","fieldType":"freetext","conceptID":"2-1"},{"dty_ID":1091,"value":"21 rue de l'H\u00f4pital, 71700 Tournus","fieldName":"Adresse actuelle","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1092,"value":"France, Royaume de","fieldName":"G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1165,"value":"Q3145391","fieldName":"ID wikidata \u00e9difice","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1166,"value":"Q70972","fieldName":"ID wikidata G\u00e9ographie historique \/ Historisches Territorium","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1184,"value":"9665","termLabel":"France","fieldName":"Pays","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Edifice \/ Bauwerk","rec_RecTypeConceptID":"2-66"},{"rec_ID":"77","rec_RecTypeID":"101","rec_Title":"77 Ch\u00e2teau de Versailles Antichambre du grand couvert","rec_URL":null,"rec_ScratchPad":null,"rec_OwnerUGrpID":"0","rec_NonOwnerVisibility":"viewable","rec_URLLastVerified":null,"rec_URLErrorMessage":null,"rec_Added":"2022-06-27 08:29:49","rec_Modified":"2022-06-27 09:07:31","rec_AddedByUGrpID":"6","rec_Hash":null,"details":[{"dty_ID":1097,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date cr\u00e9ation notice \/ Datum der Erstellung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1098,"value":"2022-06-27","fieldName":"Date derni\u00e8re modification notice \/ Datum der Ver\u00e4nderung","fieldType":"date","conceptID":""},{"dty_ID":1099,"value":{"id":"76","type":"66","title":"76\nCh\u00e2teau de Versailles","hhash":null},"fieldName":"\u00c9difice \/ Teil von Bauwerk","fieldType":"resource","conceptID":""},{"dty_ID":1103,"value":"9651","termLabel":"Salle \u00e0 manger \/ Tafelzimmer, Speisesaal","fieldName":"Fonction au moment du d\u00e9cor","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1104,"value":"Antichambre du grand couvert","fieldName":"D\u00e9nomination actuelle \/ Aktuelle Bezeichnung","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1105,"value":"1","fieldName":"Niveau \/ Stockwerk","fieldType":"float","conceptID":""},{"dty_ID":1109,"value":"5*","fieldName":"Hauteur \/ H\u00f6he","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1110,"value":"9518","termLabel":"Rectangulaire \/ Rechteckig","fieldName":"Forme de la pi\u00e8ce \/ Raumform","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1111,"value":"Appartement de la reine","fieldName":"Suite pi\u00e8ce \/ Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1115,"value":"9656","termLabel":"Objets d'art \/ Kunstgegenst\u00e4nde","fieldName":"Type d\u00e9cor mural \/ Typ der Wanddekoration","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1117,"value":"Tableaux de la collection royale (Portraits, Mythologie, Religion). Triomphe d'Amphitrite ; troph\u00e9es d'armes.","fieldName":"Iconographie th\u00e8me murs \/ Prim\u00e4re Ikonografie der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Madeleine Boullogne","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Genevi\u00e8ve Boullogne","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1120,"value":"Pierre Mignard","fieldName":"Artiste(s) - Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1123,"value":"9554","termLabel":"Non","fieldName":"Lien mur-plafond","fieldType":"enum","conceptID":""},{"dty_ID":1124,"value":"1671","fieldName":"Date inf\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ fr\u00fchestes Datum Raum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1125,"value":"1681","fieldName":"Date sup\u00e9rieure pi\u00e8ce \/ sp\u00e4testes Datum","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1126,"value":"Plafond d\u00e9truit et remplac\u00e9","fieldName":"Etat de conservation","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1160,"value":"+-0,5","fieldName":"Sources mesures \/ Quelle Ma\u00dfe","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1161,"value":"Q1885782","fieldName":"ID wikidata suite pi\u00e8ce \/ ID wikidata Raumfolge","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1163,"value":"Q3275598","fieldName":"ID wikidata Artiste(s)\/Auteur(s) d\u00e9cor mural \/ Autor der Wanddekoration","fieldType":"freetext","conceptID":""},{"dty_ID":1188,"value":"9673","termLabel":"Lett Matthieu","fieldName":"Auteur Plafond 3D \/ Autor*in","fieldType":"enum","conceptID":""}],"rec_RecTypeName":"Pi\u00e8ce"}],"database":{"id":"0","url":"https:\/\/heurist.huma-num.fr\/heurist\/","db":"PLAFOND_3D","rectypes":{"102":{"name":"Plafond","code":"0-102","count":68},"101":{"name":"Pi\u00e8ce","code":"0-101","count":69},"66":{"name":"Edifice \/ Bauwerk","code":"2-66","count":21},"52":{"name":"CMS Menu-Page","code":"99-52","count":6},"51":{"name":"CMS_Home","code":"99-51","count":1}}}}}